<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>挑战21天：陪伴是最长情的告白</title>
    <link href="/2022/10/15/2022-01-08-%E9%99%AA%E4%BC%B4%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%95%BF%E6%83%85%E7%9A%84%E5%91%8A%E7%99%BD/"/>
    <url>/2022/10/15/2022-01-08-%E9%99%AA%E4%BC%B4%E6%98%AF%E6%9C%80%E9%95%BF%E6%83%85%E7%9A%84%E5%91%8A%E7%99%BD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你问<br>生活美在哪儿？<br>在朋友圈的贴图里？<br>在别人的评价里？<br>不！<br>那些美好，就<br>藏在孩子们的笑容中<br>藏在陪伴成长的光阴里<br>藏在每一个记录的符号里<br>就像一片雪<br>一把沙<br>一滴雨<br>一束光<br>总在你迷茫烦闷时<br>温柔的把你照亮<br>——BY 妞妈陈忱</p><p><img src="/images/pasted-88.png" alt="upload successful"></p><p>【潘志华 对孩子不吼不叫好好说话 64&#x2F;90&#x2F;4】最近买了好多做手工的材料，和宜宝在一起的日子不光会做“体能训练”，还会静静坐着一起专心做手工。不管是动还是静，都不乏耐心的鼓励呀，有了妈妈的鼓励，不管是挑战什么项目都信心满满，就算很难也不会轻易言弃。受最近奥运会的影响，深刻体会第一名并不是最最重要的，重要的是你不一定知道可以走多远，但是在这个过程当中一直在坚持、一直在全力以赴。</p><p>【安南妈-高质量陪伴一小时 64&#x2F;90&#x2F;14】现在用积木搭高高是越来越6666了，到了就再来。<br>打羽毛球总是接不住球呢，感觉压根是不会接，怎么教就是不跟随我，坚持自己的「打法」什么捉迷藏摸瞎子那是最爱的了～全程欢声笑语～</p><p> 【瑞瑞妈 亲子阅读半小时 64&#x2F;90&#x2F;1】8.22小家伙早起第一件事就是读绘本，问他卡片上面的水果全部能指出来。今天晚上出去散步，瑞宝的小三轮车可以自己骑很快了，好棒！</p><p>【陈忱-亲子小确幸3条 65&#x2F;90&#x2F;4】1.带上妞骑上电动车沿着长江路一路向南。修地铁，这段路上拦起来了，几乎没有人和车。这段路的绿化也好，都是绿荫和花，妞不停大喊，这里好漂亮，像个公园一样。</p><p>2.楼下采了很多叶子，回来一起做树叶贴画。当我还一筹莫展不知道要做什么时候，妞已经摆出了一个圆形，于是做了时钟。她又摆出了小桥和鱼，我帮她添上了太阳和小鸟。妞又给太阳画上了刺（代表光芒的线条），又一幅画诞生了。</p><p>3.晚上三口人出去吃烧烤。坐在露天的餐桌椅上，妞一个“北京瘫”，然后说，好久没有在外面吃东西，好爽啊。</p><p>【果果妈-电话3次or陪玩游戏65／90&#x2F;0】  下班带娃玩玻璃珠，今天手气不佳啊，晚饭的时候吃着奶奶煮的水煮花生，帮忙稍微剥开外壳，剩下的自己动手剥开吃。睡前读绘本，感觉是娃在读给我听。</p><p>【17妈-每天陪娃玩个小游戏 65&#x2F;90&#x2F;1】M24D17:今天早饭没吃，中饭没吃，一上午拉了5次，下午去医院验血验大便，医生说是肠炎，配了一麻麻的药，我们就给他喝了蒲地蓝，因为看他精神状态还好。由于白天没吃啥，晚饭大半碗粥一会儿喝完，不过看在他生病的份上，是我喂完的。他比我们先吃好，自己一个人在沙发上玩玩具玩了50分钟，没人打扰，专注的感觉真好！睡前，玩了个猜身体部位的游戏，正好英文启蒙和游戏两不误……</p><p>【安南妈-高质量陪伴一小时 66&#x2F;90&#x2F;14】今天自己把自行车翻出来了，之前学过两次，就是不会踩，总是身子用力脚不用力，心好累。。。不过跟之前两次比还是有点点进步，毕竟大了一点，明天继续加油，下午买的手指画到了，发现自己不会的东西也没法教，比如说画画，比如说电子琴，心塞，娘俩一起学习吧。</p><p>【张超－每天做游戏半小时66&#x2F;90&#x2F;0】今天吃完晚饭，爸爸妈妈和苗一起带着小自行车散步去了，我们为了避开车子选择了一条没有路灯的小路，由爸爸打开手电筒照明，哇，苗苗的头影好大，比大头儿子的头还要大，一家三口看见这场景大笑，遇到了子涵小伙伴，苗告诉，昨天我不愿意把车给她骑，但是今天我很愿意把车给子涵骑，还要给子涵演示怎么骑，每人骑一圈，孩子世界喜欢就是喜欢，不喜欢就是不喜欢很简单，不逼迫，让她自己决定什么时候自己玩，什么时候和朋友们分享！</p><p>【陈忱-亲子小确幸3条 66&#x2F;90&#x2F;4】  1.招商城里逛逛，妞有记忆来，这还是头一次，眼睛不够看，好开心好新鲜。2.中午在人力资源看到一大堆冰，顶着太阳玩了十几分钟，还装了一大盆冰回家，放在屋子里乘凉。从没见过这么大块冰的小妞，各种玩，这些冰晚上睡前才彻底化了，妞说明天再去那边捡。3.晚饭后跟爸爸在超市里玩躲猫猫，咯咯大笑，旁边的人频频侧目，这爷俩玩的浑然不觉。这状态真好。</p><p>【飞儿妈妈温馨入睡67&#x2F;90&#x2F;6】今天跟宝宝玩角色互换，我头靠在她腿上喊她妈妈，她叫我宝贝，摸着我的脸说好喜欢我呀，说她过会要去上班，我说妈妈能不去吗？她回答，去上班了可以给你买好吃的，带你去看小动物呀！我妹直呼你俩太腻了，哈哈哈，我不介意跟我的小闺蜜更腻。</p><p>【张超－每天做游戏半小时67&#x2F;90&#x2F;0】今天下班早，到家苗看起来很吃惊，妈妈你今天不需要上班吗？妈妈上班的只是早下班了而已，苗要求扎蝴蝶结，于是我找来一条长布和洋娃娃，苗说她要水，一条线和水壶，啊？这和扎蝴蝶结有关系吗？我继续做自己的，给洋娃娃脖子扎了个大大的蝴蝶结，我的完成，苗，还在奔波中，过了一会说妈妈我的蝴蝶结要放在冷的地方冻起来才能做好，哦，原来她的蝴蝶结不是布扎的，而是模型固定冻出形状！</p><p>【乐芝妈每天专注游戏力20分68&#x2F;90&#x2F;0】<br>8.26 周五 晴<br>#洗澡时光#今天洗澡玩了敲鼓游戏，烧了排骨和鱼汤，然后出锅！<br>#睡前故事# 一定要听一个故事才肯关灯，今天讲了牙齿大街的新鲜事<br>#粘土游戏#用粘土做了小兔子乖乖，堆了大大的雪人，还做了汉堡包给爸爸妈妈吃！睡前想起来自己是蹦蹦跳跳的袋鼠姐姐！</p><p>【潘志华 对孩子不吼不叫好好说话  68&#x2F;90&#x2F;5】好好休息后，精神状态好很多，自己也调节了下，跟宜宝和好如初。宜宝翻到了爸爸之前收起来的那箱玩具，很开心。爸爸交代他“玩一个、拿一个，玩完以后放回去再拿另一个”，可是他觉得玩得不过瘾，央求我道：“妈妈，你可以不要说不要全部倒出来，可是我就是想倒出来玩～”我有点为难：“可是你全部倒出来后我们家会很乱很乱的。”宜宝：“我会收好的。”我同意了：“好吧，你说到做到哦，玩好了要记得收好。”哐啷当…满满一客厅玩具呀～</p><p>【17妈-每天陪娃玩个小游戏  69&#x2F;90&#x2F;1】晚饭后去超市，和娃玩起了“送xx回家”的游戏，具体就是:看到有一些放在不同区域的东西，我们就帮忙找它的家，把它送回去，一共送了这几样:果粒橙、巧克力、沙琪玛、一瓶洗发水，小朋友貌似很喜欢做这样的事。睡觉前，和他做了baby yoga中的一式:kneels on the foor ，leap up like a frog，他学的很开心 。</p><p>【Lina－每天亲子阅读两本书或两套卡片69&#x2F;90&#x2F;4】20160827   下午睡了四小时，晚上十点还在玩儿。看了小工程车系列《交给我吧》《能够到吗？》，比以前互动多了，会和妈妈一问一答。然后跳了小苹果。小点点边跳边说：妈妈跳到，跳到突然发现你给妈妈带来的快乐比妈妈带给你的还多。谢谢宝宝。然后看见了《好喝的汤》《咔擦咔擦》，他要求看，又看了两遍。（终于肯看里面的内容了）。下午卡片一遍，新的有些不爱。日有所诵第九十单元d2。</p><p>【张超－每天做游戏半小时70&#x2F;90&#x2F;0】今天苗说，妈，我是小一班的小朋友了！怎么突然说这？之前一直和她讲，苗，我们现在是小一班的学生啦，她没有任何回应，也就作罢了！那今天我们就一起来当小一班的老师吧，巧虎和奇奇兔当小一班学生，我教儿歌，苗教跳舞，苗一直都说她的舞蹈是芭蕾，给巧虎和奇奇兔做午餐，吃午餐，睡午觉，画画，吃点心，钓鱼，放学过马路，过马路要等绿灯亮起才能走，而且不能东张西望，要和大人手拉手！安全到家！</p><p>【睿妈-专注陪伴睿睿20分钟 70&#x2F;90&#x2F;7】补8.28 和太外婆一起推着睿散步去 小家伙很有主见 知道不要去哪里 想去哪里 逛了一圈还不够 还要继续 太外婆一路还捡起了饮料瓶 我没有反对 我说不要当着宝宝的面 还有就是不要去捡垃圾桶的 要捡路边的捡两个 就当是保护环境。</p><p>【睿睿妈每天小确幸71&#x2F;90&#x2F;1】1.感觉自己傻掉了，朋友圈好多人都在发小目标和放羊砍柴，实在搞不懂，啥意思，问他们就说让我看朋友圈，唉，我真的落伍了吗。2.下午去遛弯，走了好久才发现没穿尿不湿，才突然想起来，出门之前给他脱掉了换的，结果忘了，难怪走的时候小家伙手一直指着那个袋子，是要告诉我没穿尿不湿，每天养成好的习惯真的太重要了，他现在都能很有秩序的去给我一些提示，只是我太过粗心呀！</p><p>【安南妈-高质量陪伴一小时 72&#x2F;90&#x2F;14】爸爸买的滑板车好重好大，像大人玩的，把握不好，但是还是一直在推着玩，有别的小朋友看到了也想玩，但是他都不肯，我也没逼着他说一定要分享，回来的时候，自己扛上四楼的，不要我拿，真的挺重的，拿的满头大汗，不过挺有成就感</p><p>【陈忱-亲子小确幸3条 72&#x2F;90&#x2F;8】1、今天去学校选床铺，妞妞和好朋友苗苗、琪琪选在了一起，超开心。在幼儿园里跟老师主动打招呼，对整个的幼儿园环境很满意。2、家里买的梨太多了，榨了梨汁来喝，超美味啊，小妞喝喝喝，不过瘾呢。就是妈妈削梨皮太费劲。3、晚饭不小心菜做的有点点辣，味道还不错。小妞斯哈斯哈的吃完，说有点辣，但是我可以接受。妈妈我能吃辣的菜，我棒不棒？真的超棒。不过妈妈下次会注意的。</p><p>【张超－每天做游戏半小时73&#x2F;90&#x2F;0】今天吃完饭出门散步，遇到小朋友，跳高，奔跑，回家洗碗，随意将毛巾扔进澡盆里，苗说你看海马先生要生宝宝了，我一看毛巾的形状真像海马，浴帽当成荷叶，自己是青蛙，坐在荷叶上，和洗澡玩具一起生活在水里，我们开始石头剪刀布决定几分钟从水里出来，苗出了一只食指，这是什么？这是起（qi）子，额，无语！</p><p>【陈忱-亲子小确幸3条73&#x2F;90&#x2F;8】1.去超市，妞自己买东西，自己试着结账，发了钱就要买买买嘛。收钱阿超配合的。2.晚上出去吃，给小妞庆祝要去上学喽。还特意买了一小块蛋糕。希望明天是个顺利的开头。3.去给牙齿做体检，结束的时候医生把检查牙齿的镜子送给了妞。这个比贴纸奖励还好呢！就冲着这个去看牙的，超配合。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>机构登记事项公告</title>
    <link href="/2022/10/11/2022-10-11-81%E8%90%A5%E4%B8%9A%E6%89%A7%E7%85%A7/"/>
    <url>/2022/10/11/2022-10-11-81%E8%90%A5%E4%B8%9A%E6%89%A7%E7%85%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="机构登记事项"><a href="#机构登记事项" class="headerlink" title="机构登记事项"></a>机构登记事项</h4><p>无锡市新吴区优觅公益服务中心登记注册以来，运行良好，先到期更换新的登记证书。现将最新登记事项内容如下：</p><p><img src="/images/pasted-32.png" alt="登记证书"></p><p><img src="/images/pasted-33.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>人事变动公告</title>
    <link href="/2022/09/03/2022-09-03-%E4%BA%BA%E4%BA%8B%E5%8F%98%E5%8A%A8/"/>
    <url>/2022/09/03/2022-09-03-%E4%BA%BA%E4%BA%8B%E5%8F%98%E5%8A%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>无锡市新吴区优觅公益服务中心监事王眭同志因工作关系，不再担任本机构监事。经机构举办者协商一致，任命张家祥同志为新一届监事，并在上级部门备案。特此公示。</p><p><img src="/images/pasted-34.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-35.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2021年财务审计公告</title>
    <link href="/2022/08/04/2022-08-04-2021%E5%B9%B4%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E7%8A%B6%E5%86%B5/"/>
    <url>/2022/08/04/2022-08-04-2021%E5%B9%B4%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E7%8A%B6%E5%86%B5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>无锡市新吴区优觅公益服务中心2021年度财务审计工作完成，现将审计报告内容如下：</p><p><img src="/images/pasted-46.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-47.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-48.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-49.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-50.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-51.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-52.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-53.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-54.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-55.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2020年财务审计公告</title>
    <link href="/2022/08/03/2022-08-03-2020%E5%B9%B4%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E7%8A%B6%E5%86%B5/"/>
    <url>/2022/08/03/2022-08-03-2020%E5%B9%B4%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E7%8A%B6%E5%86%B5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>无锡市新吴区优觅公益服务中心2020年度财务审计报告公示，内容如下：</p><p><img src="/images/pasted-37.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-38.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-39.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-40.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-41.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-42.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-43.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-44.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-45.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>本机构2021年年检结果的公告</title>
    <link href="/2022/06/20/2022-06-20-2021nianjian/"/>
    <url>/2022/06/20/2022-06-20-2021nianjian/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　近日，参加了上级主管部门的2021年度机构年检工作，再次被评等为“合格”等次，至此我机构连续8年顺利通过上级主管部门的年检工作。特此公告。</p><p>　　下附我机构年检报告书。</p><p><img src="/images/pasted-18.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>儿童成长博物馆|“情浓端午  爱聚六一”</title>
    <link href="/2022/05/27/20220527-%E6%83%85%E6%B5%93%E7%AB%AF%E5%8D%88%20%20%E7%88%B1%E8%81%9A%E5%85%AD%E4%B8%80/"/>
    <url>/2022/05/27/20220527-%E6%83%85%E6%B5%93%E7%AB%AF%E5%8D%88%20%20%E7%88%B1%E8%81%9A%E5%85%AD%E4%B8%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="儿童成长博物馆-“情浓端午-爱聚六一”"><a href="#儿童成长博物馆-“情浓端午-爱聚六一”" class="headerlink" title="儿童成长博物馆|“情浓端午  爱聚六一”"></a>儿童成长博物馆|“情浓端午  爱聚六一”</h4><p>在端午节即将来临之际，为进一步弘扬民族精神，传承传统文化，让小朋友们更好地了解端午节、感受端午节，5月27日，在景贤社区开展了“情浓端午  爱聚六一”的主题活动。</p><p><img src="/images/pasted-10.png" alt="upload successful"></p><p>活动伊始，通过萌宝亮相环节，小朋友们进行了自我介绍。紧接着，在端午知多少环节，社工老师播放PPT向小朋友们介绍端午节的由来，重温了诗人屈原的故事，了解了艾草、菖蒲有驱赶蚊虫的作用，通过问答的方式介绍了端午的习俗，如赛龙舟，包粽子等，小朋友们都很积极的举手回答。</p><p><img src="/images/pasted-11.png" alt="upload successful"></p><p>绿马手作环节，社工老师带领小朋友体验手工DIY制作绿马香囊。在社工老师的帮助下，小朋友们认真制作，不一会儿，一块块布、一根根彩线变成了立体可爱的香囊。绿马香囊的制作不仅让小朋友再一次感受到端午传统习俗的魅力，同时它赋予“绿码在手，疫情赶走”的意义，小朋友们希望以自己的方式阻击这场没有硝烟的战争。整个活动中，社区小朋友感知端午、走进端午、品味端午，体验着传统节日的快乐与童趣。</p><p><img src="/images/pasted-12.png" alt="upload successful"></p><p>本次活动是江苏省2022年度妇女儿童和家庭公益社工服务项目“儿童成长博物馆”——儿童友好社区建设项目的第一次活动。这个项目旨在通过搭建儿童议事平台，把儿童参与社区建设、代表社区儿童发声的权利还给儿童 ，让孩子们在社区发展中表达新时代儿童心声。</p><p><img src="/images/pasted-13.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>自由中的规则</title>
    <link href="/2021/12/31/%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B8%AD%E7%9A%84%E8%A7%84%E5%88%99/"/>
    <url>/2021/12/31/%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B8%AD%E7%9A%84%E8%A7%84%E5%88%99/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自由与规则是一对矛盾概念。没有自由无谈规则，没有规则无谈自由。就像我们常说的“没有对比，没有伤害”，没有好，就没有坏；没有黑，就没有白；没有阴，就没有阳。</p><p>规则内自由与规则外自由。我们生活在规则的世界，规则无处不在，大至宇宙自然，小到社会群体，都有自己的规则。就人类社会而言，规则帮助人类建立适应于自身发展的外部环境，所以就诞生了法律、行为准则、道德规范……。追溯人类历史长河，我们生活在规则之中，又不断破坏旧规则，建立新规则。蒙台梭利在她的著作中写道“人类文明的历史，就是一部进行征服和解放的历史。”这里就不得不谈到规则内自由与规则外自由。从一个历史节点看，每个人都生活在他所处的社会规则内，他需要规则规范他人，也必须遵守规则，并被赋予了规则内的自由。如果一部分人破坏规则而没有受到惩罚，我们就说那是一种规则外自由，一种特权。而这是我们不希望看到也不提倡的。当我们抽离所处的历史节点，则会发现，一种被称为“解放”的东西不断使人类的枷锁一点点地放松。那是一种使人们普遍获得规则外自由的努力。打个比方，清朝汉女裹足，近现代中国废除旧俗。这是对裹足妇女的一种解放，一种旧规则之外自由的获取。</p><p>自由(liberty)而非放任(freedom)。规则和自由这对概念本无褒贬好坏。有好的规则、适应时势的规则，也有坏的规则、过时的规则；有卸下人类枷锁的自由，也有不受约束的自由。打个比方，新冠疫情爆发后，人们对于戴口罩这个行为准则，总是掺杂着打起自由口号的反对声音。需要指出，当今社会任何一种行为准则，无论是法律，还是道德规范，都有一个目的，即不侵犯他人。在我看来，有意义的自由，是自由自在地展示并发展自己的个性，但应该是以不给他人带来不良影响为前提的；而后者则形成了必要的规则。从这个角度讲，疫情期间戴口罩既是对自己的保护，也是对他人的负责。反对戴口罩，不是追求自由，是没有责任感的体现，是对必要的规则的违反，这种自由没有意义。</p><p>守纪律。蒙台梭利对“守纪律”阐述的很清楚，我赞同并在这里分享她的观点。被人强制遵守规则的人不能称其为“守纪律”的人。只有那些自觉自律的遵守规则秩序的人，才能称为“守纪律”的人。一个最简单的区分方法就是，强制手段不存在时，是否仍然能够遵守规则。这也意味着，“守纪律”的人遵守规则是发自内心，自己认同这样的行为准则；他没有受到外界的强迫，他在自由地行使自己的意志。在我看来，“守纪律”是思想的约束，而非肉体的禁锢。并且，我们需要必要的思想的约束，但绝不是思想的禁锢。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>智晓星冬令营报名啦！</title>
    <link href="/2021/12/22/%E6%99%BA%E6%99%93%E6%98%9F%E5%86%AC%E4%BB%A4%E8%90%A5%E6%8A%A5%E5%90%8D%E5%95%A6%EF%BC%81/"/>
    <url>/2021/12/22/%E6%99%BA%E6%99%93%E6%98%9F%E5%86%AC%E4%BB%A4%E8%90%A5%E6%8A%A5%E5%90%8D%E5%95%A6%EF%BC%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>学自理，爸妈省心娃进步</p><p>旺庄街道是来锡就业的新市民较为集中的区域。过去一到寒假，大部分孩子就会被送回老家，由老人照管和督促作业。因此，督促孩子有计划地完成寒假作业，是留锡父母最关心的问题。</p><p>“智小星”冬令营依托旺庄街道“融智e家”党群服务中心，整合了周边社区的党员、五老、留学生等志愿者资源，手把手地指导小营员们做好寒假作业和学习计划，并督促他们执行。</p><p><img src="/images/pasted-156.png" alt="upload successful"></p><p>“先做计划，再做作业，认真书写，做完打钩。”这是孩子们在志愿者们的引导下，自己制定的作业规则。孩子们有了自主权，自控和自律的意识也大大提高。</p><p>“在冬令营里，孩子不仅延续了在学校时的学习状态，还培养了计划性，寒假作业都完成了，我们很省心、放心。”作为一对双胞胎家长，楼宇职工冯女士如是说。</p><p><img src="/images/pasted-157.png" alt="upload successful"></p><p>中国年，年味文化我传承</p><p>留锡过年，年味儿不能少。传统文化中浓浓的年味儿元素，在“智小星”冬令营中，被激发出来，汇集到孩子们的创意年味集市手工中。</p><p>“吉祥红包”“绚烂烟花”“花好月圆大鸡腿”“红红火火烤肉串”……小营员们利用超轻黏土、彩纸、废旧纸杯等材料，充分发挥创意，围绕中国年的民俗特色，充分发挥想象力，动手制作出了一桌丰盛的“团圆饭”，不仅“菜式”新颖，“摆盘装饰”也别具一格。</p><p><img src="/images/pasted-158.png" alt="upload successful"></p><p>小营员们还将自己对新年的愿望与祝福，藏进了“红包”中。</p><p><img src="/images/pasted-159.png" alt="upload successful"></p><p>年夜饭，我为爸妈添道菜</p><p>“我学会了做鸡蛋饼！”“这个我要做给妈妈吃！”“我学会擀饺子皮啦！”在“智小星”冬令营中，小营员们一个个都化身成了“大厨”，自己动手做饭成了一项特别节目。</p><p>鲜虾蛋饼、创意饭团、萌宠三明治、田园蔬菜饼、包饺子……从洗菜、切分、制作、装盘，各个工序既有分工又有合作，小营员们忙得不亦乐乎。</p><p><img src="/images/pasted-161.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-160.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-162.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-163.png" alt="upload successful"></p><p>“今年过年的年夜饭我要给爸爸妈妈露一手。”留锡新年的年夜饭，孩子们也有了自己的“拿手好菜”。虽然过年不能回老家，不能吃到家乡菜，但餐桌上多了一道孩子做的“孝心”菜，定会让留锡员工感受到不一样的年味，让这个新年格外“牛”。</p><p><img src="/images/pasted-164.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>净化儿童“生存环境”全民行动书</title>
    <link href="/2021/12/17/%E5%87%80%E5%8C%96%E5%84%BF%E7%AB%A5%E2%80%9C%E7%94%9F%E5%AD%98%E7%8E%AF%E5%A2%83%E2%80%9D%E5%85%A8%E6%B0%91%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E4%B9%A6/"/>
    <url>/2021/12/17/%E5%87%80%E5%8C%96%E5%84%BF%E7%AB%A5%E2%80%9C%E7%94%9F%E5%AD%98%E7%8E%AF%E5%A2%83%E2%80%9D%E5%85%A8%E6%B0%91%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E4%B9%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在这渐渐寒冷的天气，以及比天气还要让人寒冷的虐童事件后，</p><p>拯救行为的有良知、有舆论、有法律，</p><p>拯救灵魂的唯有“爱”。</p><p>让我们重温这篇《净化儿童生存环境全民行动书》，</p><p>做力所能及之事。</p><p>转载自：“爱和自由”</p><p>今天，我们想要尝试从最简单的举动开始，让全社会行动起来，共同耕耘出一片能看见儿童、尊重儿童、保护儿童成长的土壤。</p><p>因为，这个国家的未来不是某个人的未来，是我们共同的未来；孩子也不是某个人的孩子，他们是我们的孩子！</p><p>我和我的团队所做的，最重要的工作就是，唤醒爱！</p><p>——孙瑞雪</p><p>让我们从自己开始，从这些点滴的行动开始，唤醒全社会对孩子的爱！</p><p>无论您是谁，在哪里，当您的眼睛与孩子的眼睛对视上的时候，请您报以友善的微笑。</p><p>无论您是谁，在哪里，当您想要和一个孩子说话的时候，请您蹲下身，让您和孩子处于同一个视觉高度，看着孩子的眼睛。</p><p>不论您是谁，在哪里，发生了怎样的事情，绝对不要跟孩子说：“你再这样，你妈妈（或爸爸）就不要你了（或不喜欢你了、或生气了）！”</p><p>不论您是谁，在哪里，发生了怎样的事情，请不要对孩子大声呵斥，甚或于更为暴力的行为。</p><p>不论您是谁，在哪里，当您看到哭闹的孩子时，请您给孩子的情绪一个允许和一个空间，并报以最大的耐心和理解；</p><p>不论您是谁，在哪里，请尊重孩子对自己物品的所有权和支配权，不试图以道德劝说甚至要求孩子分享属于他的物品。</p><p>不论您是谁，在可能的情况下，当孩子专注时，请不要打扰孩子，让孩子按照自己的时间和愿望完成一件事。</p><p>不论您是谁，在哪里，请尊重孩子的节奏，不试图用您的催促、责备、抱怨去加快孩子的速度。</p><p>不论您是谁，在哪里，请尊重孩子选择的权利，尊重孩子自己的喜好和偏爱,不试图强加您的个人想法和意志。</p><p>不论您是谁，在哪里，请尊重孩子的内心感受（比如：恐惧、害羞等），不诱哄或勉强孩子做他不乐意或无能力承受的事情。</p><p>不论您是谁，在哪里，当一个孩子在向您表达和表述的时候，请用眼睛看着孩子，认真聆听。</p><p>不论您是什么样的身份，什么样的角色，与孩子是什么样的关系，每个人都有责任和义务维护孩子的处境。</p><p>维护意味着我们自己身体力行，</p><p>同时也规范和促使环境中的他人共同维护；</p><p>维护还意味着当您遇到一个人对儿童</p><p>施予任何形式的暴力时，</p><p>请告诉他对待儿童的正确方式。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>惠山区妇联赴融智e家妇女微家参访交流</title>
    <link href="/2021/12/17/%E6%83%A0%E5%B1%B1%E5%8C%BA%E5%A6%87%E8%81%94%E8%B5%B4%E8%9E%8D%E6%99%BAe%E5%AE%B6%E5%A6%87%E5%A5%B3%E6%9C%AA%E5%AB%81%E5%8F%82%E8%AE%BF%E4%BA%A4%E6%B5%81/"/>
    <url>/2021/12/17/%E6%83%A0%E5%B1%B1%E5%8C%BA%E5%A6%87%E8%81%94%E8%B5%B4%E8%9E%8D%E6%99%BAe%E5%AE%B6%E5%A6%87%E5%A5%B3%E6%9C%AA%E5%AB%81%E5%8F%82%E8%AE%BF%E4%BA%A4%E6%B5%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="惠山区妇联赴融智e家妇女微家参访交流"><a href="#惠山区妇联赴融智e家妇女微家参访交流" class="headerlink" title="惠山区妇联赴融智e家妇女微家参访交流"></a>惠山区妇联赴融智e家妇女微家参访交流</h4><p>12月17日下午，惠山区妇联副主席殷洁一行人赴街道“融智e家”妇女微家参访交流，区妇联副主席刘天、街道妇联负责人陪同。优觅公益服务中心主任陈忱，作为融智e家妇女微家主任，为参访团一行做了详细介绍。参访团一行给与高度评价和肯定，并表示今后要加强横向交流与合作，真正把妇女微家建成服务妇女最细微、最活跃、最贴切、最便捷的前沿微阵地。</p><p><img src="/images/pasted-1.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>无条件养育：少有人走的路</title>
    <link href="/2021/12/08/%E6%97%A0%E6%9D%A1%E4%BB%B6%E5%85%BB%E8%82%B2%EF%BC%9A%E5%B0%91%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B5%B0%E7%9A%84%E8%B7%AF/"/>
    <url>/2021/12/08/%E6%97%A0%E6%9D%A1%E4%BB%B6%E5%85%BB%E8%82%B2%EF%BC%9A%E5%B0%91%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B5%B0%E7%9A%84%E8%B7%AF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>父母给孩子的爱，不需要任何意义上的回报，它只是一个礼物，是所有孩子都应该得到的礼物。</p><p>真正伟大的家长，其过人之处就在于他们愿意面对令人不安的问题，愿意质疑自己现在的所作所为，愿意质疑自己童年的经历，这很难，但仍值得我们全力以赴。</p><p>译者小巫说：“孩子学会做正确决定的方式是通过做决策，而不是遵循安排”。</p><p>科恩也详细分析了养育为什么不能以“听话”为目标，被迫听话的孩子会出现什么样的心理问题，付出什么样的人生代价。有条件的爱，着眼于立竿见影，让孩子乖乖就范，受到我们控制，但这会带来很多问题。无条件的爱，着眼于长远效应，赋予孩子安全感，力图让孩子充满爱心地成长为自信、独立、品行端庄、担当责任的人。</p><p>前言</p><p>我们想让孩子成为一个什么样的人。听话还是有创造力、有好奇心、积极进取的？</p><p>如果养成了孩子听话的习惯（实物奖励，口头表扬），那么孩子自身就只会专注于取悦别人，渐渐地就失去了自我意识。纪律并不一定帮助孩子自律。自律是高度的自我意识的产物。只有有了自我意识，孩子才能独立思考、刚毅自信、勇于坚守美德。</p><p>为什么目标那么重要，长远的目标是根本，是最重要的。目标是让孩子听话还是让孩子独立自信，就是本质差别。是注重短期目标还是长期目标。</p><p>第一章 有条件养育</p><p>教育的本质是结果导向，不是家长觉得有没有效，而是看孩子觉得有没有效。企图说服别人，最后也是看效果，你再有理，别人不听等于没理。</p><p>两种养育理论基础：</p><p>有条件养育跟行为主义心理学相近，一切只看行为，你看不见人的欲望和恐惧，所以只专注人人做了什么。除了表象的孩子“行为”，孩子个性、想法、感觉、需要都不重要。不管用什么动机和价值观，关键在于改变他们的所作所为。</p><p>无条件养育理论重视的是实施行为的孩子本身，而不是行为。</p><p>两种理论背后更深层次的是对人性的假设不同。有条件养育理论认为人性本恶，对孩子无条件的爱，会让孩子得寸进尺，把家长不附带条件的爱当成是对自私、苛求、贪婪、不体谅他人行为的纵容。所以这种理论认为孩子本身就是不好的。而无条件养育理论认为人性本善。</p><p>无条件养育坚称，家庭是有条件交易关系的避风港湾，父母对孩子的爱是没有任何条件的，是所有孩子的礼物。</p><p>第11页，讲到了情感冷暴力，排名第二位的是有条件养育，即对孩子的关心程度以其行为或表现为条件，第一位的是“对孩子不断指责、挖苦、敌意或责怪”。看到这里，我知道自己为什么觉得还是离开父母远点好了。</p><p>因为相比家长对孩子的感受，孩子如何经历这些感受以及如何看待我们对待他们的方式才更重要。教室的要素不是在老师教授了什么，而是在于学生学到了什么。家庭也如此，重要的时候孩子接收到了什么信息，而非我们认为我们传递了什么信息。（至高的根本标准）</p><p>第二章 爱的给于和撤回</p><p>有条件养育：爱的撤回（大棒）和正面强化（胡萝卜）。</p><p>爱的撤回，一旦孩子让家长不满意了，那么就惩罚孩子。对孩子的心理是巨大打击，孩子会极度恐惧，因为在他眼里，家长都是巨人。</p><p>爱的撤回的原理是属于控制类法则，强迫孩子蒋焦点放在自己行为对自己的影响上，这当然与培养孩子关注自己对于他人产生的影响完全不同。</p><p>爱的撤回可以成功迫使孩子的行为更加符合家长的要求，但促使其行为作出改变的动机却是深深“焦虑自己可能会失去家长的爱”。童年时期，没什么比家长如何看待自己更重要，对“被抛弃”的不确定感和恐惧感，都可以深深影响我们，即使已经长大成人。</p><p>奖励的失败，人做事有内在动机和外在动机。一旦外在动机过多，人的内在动机机会减弱。人做某事时收到的奖励越多，就越容易对事件本身失去兴趣，为得到奖励，他会无所谓做任何事。</p><p>动机的数量不重要，动机的类型才重要。奖励之下的动机所产生的影响会减少我们想要孩子拥有的动机，真正的兴趣。</p><p>正面强化,正面强化例证了“有条件养育理论”。教会孩子取悦家长。这是对自我评价的严重削弱。越是对孩子说“做得好”，孩子的自我感觉就越差，也就需要更多的表扬。不应该引导孩子的行为，而应该引导孩子是个什么样的人，即真正的自我品质。</p><p>自我评价，无条件的自我评价对预测人生质量至关重要。自我评价越接近于无条件的人，成功时不会自我膨胀，失败时也不会抑郁。你还是你，跟成功失败没关系。</p><p>自我评价有个悖论，如果你需要它，说明你缺乏；如果你拥有他，就不需要它。</p><p>我在新世相上测过自己性格之书，特别准。第一性格是敏感，重视别人对我的看法。</p><p>第一次跟常总喝完酒，老婆告诉我常总觉得我人不错，问我想不想听他评价。我克制住自己的虚荣心，说不用听了，我不用听别人对我的评价。在那一刻，我觉得自己成长了，因为我克制了自己的冲动，痛苦难受不舒服才会进步（见《少有人走的路》）。</p><p>另外，我问我老婆，为啥同意嫁给我，我当时35岁，看着工作一般，收入也不高。她说，在虹桥机场我手捧玫瑰求婚的时候，那么多人面前显得特别傻，但是我站在那里，根本不在乎别人想什么。因为我的目标是求婚，在那一刻，她决定一定要嫁给我。我想这是对我自我意识的最好肯定，老婆把自己都交给我了。</p><p>在少有人走的路里，在当时忍住就好了这本书里，都论述过人自尊、自爱、自信、自强。都是基于自我意识。激活你的自我意识，就像变形金刚2里，汤姆把能量块插入擎天柱的胸口，擎天柱的蓝眼睛亮了起来。</p><p>第三章 过度管制</p><p>什么样的孩子最听话</p><p>善解人意、宽容温厚、亲和力强、控制欲望弱的家长要比控制欲强的家长，更容易拥有一个听话的孩子。</p><p>我就是个好例子，爸爸经常告诉我，这个不能做，那个不能做。这个要这么做，那个要那么做。妈妈口头禅是，你这个孩子怎么不懂的啦。所以现在我变成最不听话，什么是最不听话，不准跟北京妞恋爱结婚，我就要跟北京大妞结婚。不准离开上海，我偏偏要来北京。所以，还是民主宽松环境，对孩子更好。</p><p>研究表明，在过度管制下的孩子，跟同龄人相处时更爱捣乱和好斗，导致不合群。过度管制出现两个极端，要么孩子就是应声虫，要么孩子很暴躁好斗。我就是属于暴躁好斗型的，在长航还和同事吵架，开会也怼了领导。最后自己给自己找了麻烦。到了东海就收敛了。知道自己的缺点。读到这里，就知道自己个性的根源在于小时候的教育，父母剥夺了我很多选择权利，什么都要听父亲的，这样就跟父亲关系紧张。长大了，那种小时候的叛逆，对自己选择的渴望一直影响着我。当然，我必须改掉这些坏毛病。一旦我意识到根源，那么改正就是时间问题了。见上文“自我评价“里的自我意识，我的意识是现在我就要改。</p><p>专制型养育导致孩子较低的内在动机、较差的价值观和道德内化、较弱的自我调节能力以及较差的自我意识。这些都对孩子有负面的深远影响。</p><p>中国人本身就是专制文化。请参见张宏杰的《中国国民性演进历程》。</p><p>所以这是中国人普遍的问题。</p><p>第四章 惩罚的伤害</p><p>惩罚手段越不起作用，我们就越认为问题出在孩子身上，而不是这些手段本身。</p><p>惩罚为何不起作用：</p><ol><li><p>惩罚令人暴怒   孩子挨打挨骂会愤怒，想想你自己小时候</p></li><li><p>惩罚是权力使用榜样    谁块头大谁就是老大</p></li><li><p>惩罚最终会失效   孩子真正不愉快的事情越来越少，后面孩子都独立了，惩罚手段越来也难找到。惩罚的工具少了，一旦没有了，你将一无所有。这是时间问题。只有讲道理，跟孩子是朋友的家长，才能一直影响孩子。</p></li><li><p>惩罚恶化亲子关系    孩子认为巨人伤害了他们，是施暴者</p></li><li><p>惩罚让孩子忽视重要的事   孩子会关注自己怎么躲避惩罚，学会撒谎</p></li><li><p>惩罚让孩子更加自我为中心   惩罚会引导孩子关注自己的行为产生的后果，从来很少去关心别人了。自私和冷漠。</p></li></ol><p>第五章  逼向成功</p><p>如果压力在于不仅要优秀，而且要出类拔萃，其后果对于孩子来说尤具毁灭性。这样的孩子会认为身边的人都是通向成功的障碍，其可预知的后果包括不合群、好斗、妒忌（优胜者）和轻视（落后者），其自我评价也通常因人际关系而变差。</p><p>早年的王石，看不起弱者，登山不喜欢队友拖后腿。最新的十三幺采访王石，说自己在英国皮划艇，队友里他最弱，人家从来没嫌弃他，还告诉他划艇是配合的运动，讲究平衡，如果一边划得太快，一边慢，那么船就转弯了，王石大呼，之前的自己真个是混蛋，但不清楚是自己年龄上去领悟到这个，还是去英国念书领悟到的。即使强者如王石，还在不停自省。</p><p>在学习上，以高分为目标和以解决问题或者理解内容为目标，差别很大。当孩子被鼓励高分时，会导致三个结果。（1）对学习本身没兴趣 （2）试图逃避富有挑战性的任务 （3）不愿意深入和批判性思考。</p><p>实际合作比竞争更加重要。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>绘本推荐 |《From Head To Toe》赶快带着宝宝动起来吧！</title>
    <link href="/2021/11/30/2021-11-30-%E7%BB%98%E6%9C%AC%E6%8E%A8%E8%8D%90/"/>
    <url>/2021/11/30/2021-11-30-%E7%BB%98%E6%9C%AC%E6%8E%A8%E8%8D%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>说到Eric Carle，或许你不知道他是谁，但是说到《好饿好饿的毛毛虫》时，你或许就一点儿也不陌生啦。是的，Eric爷爷正是这只毛毛虫的作者，他创作的这只毛毛虫，用吃的方式住进了全世界小朋友的心，被翻译成62种语言，销量超过4100万册。Eric的画风鲜明独特，只消一眼便可知道是他的作品。大胆的配色，简单的言语，蓬勃的生命力。他的创作流露出童稚般的天真，从小朋友的角度出发，对自然进行认识了解，陪伴小朋友认识周遭事物，获取知识。</p><p>  《From Head To Toe》是Eric爷爷1997年创作的绘本，全书中充斥着 “我能行！”这样一个信息。通过让小朋友模仿动物们表现出的滑稽动作，让小朋友们学会认识动物，认识身体的各个部位，学会做动作，还可以学会仔细聆听，集中注意力观察，按照说明进行表演等多项技能。</p><p> 《From Head To Toe》也是一本很好的亲自互动游戏绘本，让父母和宝宝体验绘本阅读的乐趣。这也是一本有趣的英语启蒙书，通过短小的句子，配合简单的肢体动作，小朋友与小动物之间的一问一答，让小朋友分分钟掉入英语环境。</p><p><img src="/images/pasted-31.png"></p><p>家长们也可以尽情发挥创造更多好玩的游戏，充分的利用这本绘本哦。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>中心主任陈忱女士受聘“乐业无锡”首批就业指导专家</title>
    <link href="/2021/11/24/%E4%B8%AD%E5%BF%83%E4%B8%BB%E4%BB%BB%E9%99%88%E5%BF%B1%E5%A5%B3%E5%A3%AB%E5%8F%97%E8%81%98%E2%80%9C%E4%B9%90%E4%B8%9A%E6%97%A0%E9%94%A1%E2%80%9D%E9%A6%96%E6%89%B9%E5%B0%B1%E4%B8%9A%E6%8C%87%E5%AF%BC%E4%B8%93%E5%AE%B6/"/>
    <url>/2021/11/24/%E4%B8%AD%E5%BF%83%E4%B8%BB%E4%BB%BB%E9%99%88%E5%BF%B1%E5%A5%B3%E5%A3%AB%E5%8F%97%E8%81%98%E2%80%9C%E4%B9%90%E4%B8%9A%E6%97%A0%E9%94%A1%E2%80%9D%E9%A6%96%E6%89%B9%E5%B0%B1%E4%B8%9A%E6%8C%87%E5%AF%BC%E4%B8%93%E5%AE%B6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="中心主任陈忱女士受聘“乐业无锡”首批就业指导专家"><a href="#中心主任陈忱女士受聘“乐业无锡”首批就业指导专家" class="headerlink" title="中心主任陈忱女士受聘“乐业无锡”首批就业指导专家"></a>中心主任陈忱女士受聘“乐业无锡”首批就业指导专家</h4><p>   为进一步促进重点群体就业，帮助我市更多青年学子提升职业能力和求职竞争力，11月23日，“乐业无锡”——2021促进青中心主任陈忱女士受聘“乐业无锡”首批就业指导专家</p><p>   年就业暖冬行动启动仪式暨青年职业训练营开营仪式在东城国际青年人才公寓成功举办。本次活动由无锡市人力资源和社会保障局主办，无锡市劳动就业管理中心承办，智联招聘协办，主要面向离校未就业高校毕业生、技职院校学生、35周岁以下失业青年。市人力资源社会保障局副局长孙伟出席活动并发表致辞，市就管中心及各区人社部门主要负责同志，全市首批100家爱心企业、30人组成的就业服务专家志愿团成员代表参加了活动。</p><p><img src="/images/pasted-0.png" alt="upload successful"></p><p>   市人力资源社会保障局孙伟副局长在致辞中表示，本次“暖冬行动”是人社部门推出的促进青年就业的一项重要举措，旨在为更多青年创造涵盖新技术、新业态、新商业模式的多样化就业机会。希望通过搭建这样一个平台，充分发挥就业服务专家志愿团和爱心企业的积极作用，为青年朋友提供职业指导、就业创业培训、就业实习等服务，帮助青年朋友们明晰职业生涯规划，提升就业创业水平，树立就业创业信心，在无锡这片充满活力与机遇的土地上大展宏图。</p><p>   无锡市新吴区优觅公益服务中心、优觅党建融合发展研究中心主任陈忱和无锡市苏南学校食材配送有限公司党支部副书记武丹分别代表就业服务专家志愿团成员和爱心企业发言，表示会积极参与促进青年就业工作，为促进青年就业贡献更大力量。各区人社部门与就业服务专家志愿团代表现场完成签约，就下一步做好失业青年、高校毕业生等重点群体就业进行了具体安排。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【SUI阅】【分享】有了这些app，生活真精彩</title>
    <link href="/2021/11/24/2021-11-24-SUI%E9%98%85/"/>
    <url>/2021/11/24/2021-11-24-SUI%E9%98%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>创作：豆豆妈妈-Daisy</p><p>去年初开始分享自己的一些时间管理经验和读书经验后，经常有朋友问我使用哪些APP，看哪些网站，今天闲来无事，细细整理了一下，供大家参考体验。</p><p>阅读篇<br>我虽然从小爱看书，但涉猎面还是比较窄的。13年混入外贸大咖的圈子，看到他们看的书才发现有多么孤陋寡闻。最早就是看他们推荐的，渐渐的开始自己主题阅读。那时候常用的是：<br>豆瓣读书<br>这是一个十分好的网站，在这上面又认识了很多大咖，但这是后话了。豆瓣读书不仅有书评人的推荐，还有真正爱书人的推荐，这样不容易被书推混肴视听。豆瓣读书还能标记自己想读、已读、在读书籍，而且还能看好友的。我能说，好多经典书籍我都是从豆瓣大咖那的书单里挑的么。  </p><p>类似推荐：当当读书、亚马逊书城。  </p><p>后来app年代，读书开始电子化，以上推荐的网站也都有了自己的app，但这里特别推荐一个去年刚出来的：<br>微信读书<br>之所以推荐它，是因为这个app有不少活动。譬如赠送一个好友一本书自己也能免费获得一本，或者买一本赠一本，最重要的是，每天在线阅读可以获得书币，书币可以购书，我几乎可以做到0花费阅读，嘎嘎。当然，好的书，我还是会买纸质书保存。微信读书还有个功能是可以随时写想法，不仅适合自己笔记，也适合知识共享给好友看。  </p><p>当当读书也有类似活动，譬如它有个读书计划，只要在计划时间内阅读这些书籍，就可以免费。但那个计划的书籍好像不能自选，所以后来我没继续。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【有爱·有趣·有料】亲子关系的爱与智慧-【挑战21天·精选1】</title>
    <link href="/2021/11/19/2021-11-19-%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%85%B3%E7%B3%BB/"/>
    <url>/2021/11/19/2021-11-19-%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%85%B3%E7%B3%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="【有爱·有趣·有料】亲子关系的爱与智慧-【挑战21天·精选1】"><a href="#【有爱·有趣·有料】亲子关系的爱与智慧-【挑战21天·精选1】" class="headerlink" title="【有爱·有趣·有料】亲子关系的爱与智慧-【挑战21天·精选1】"></a>【有爱·有趣·有料】亲子关系的爱与智慧-【挑战21天·精选1】</h4><p>原创 志华 爱玲 整理</p><p>优觅挑战21天第三阶段已经火热开展一个月啦！<br>本阶段的挑战主题是“亲子关系”的改善。<br>每天的挑战打卡，<br>都是一场育儿智慧的碰撞，<br>分享与宝宝互动的幸福和智慧，<br>学到更多有趣有爱有料的育儿方法。<br>快来透过打卡，看看妈妈们在亲子相处中的爱与智慧吧！  </p><p>十一月十五号</p><p>【潘志华 对孩子不吼不叫好好说话 26&#x2F;90&#x2F;3】20211115:主题—-“不语言”与“可语言”<br>今天宜宝爸爸出差回家，我本来蛮高兴和期待的，结果他和宜宝相处的过程当中又发生了一些不愉快的事情，导致我有点情绪了。</p><ul><li><p>事件️：宜宝和我一起看动画，他不由自主地又开始啃指甲。我没管，宜宝爸爸看见了就说：“你怎么又吃手啊？不要放进嘴巴里，跟你说过多少遍了！”宜宝被吓一跳，生气地发起了脾气。（宜宝爸爸出差前因为宜宝啃手指甲的事情耿耿于怀，老催着我去验血查微量元素，最后被我和婆婆劝住了。他回来后发现宜宝依然在啃指甲，心里着急我是可以理解的，但是对于他的表达方式和解决问题的方法不认同。）</p></li><li><p>事件️：宜宝在专心玩玩具，宜宝爸爸靠近他好奇在玩什么，顺手拿起他的一辆小汽车玩了起来。我猜宜宝是觉得被打扰到了或者是不希望爸爸动他的车，就不开心了，推爸爸要让他走。爸爸故意不走，跟他闹，宜宝发火了大叫了一声，爸爸见宜宝大叫了就生气打了下宜宝。在一旁看到一切的我也有些生气，生气爸爸的举动，完全不去理解孩子为什么有这样的情绪却因为孩子的表现而用打孩子的行为来教训孩子。</p></li><li><p>事件️：晚上宜宝爸爸带宜宝刷牙，但宜宝却是哭着回房间来找我的，衣服也湿了，嘴边还有牙膏沫。我问他怎么了？他告诉我他吃了牙膏，喝了漱口水，所以爸爸生气了。（我又一次不开心了。）</p></li></ul><p>临睡前我提出要和宜宝爸爸沟通一下，他同意了，我就把自己比较介意的这三件事情说了出来，表达了自己如果遇到此类问题的解决方法。</p><ul><li><p>事件️：我说你来配合我做个互动哈，按照我的指示做就可以了。他同意。我说：“你不要去想一件红色的衣服，记住，一定不要去想。”沉默了几秒钟，我继续说：“接着，你不要去想红色的衣服上有个洞，一定不要去想，千万不要去想。”继续沉默，沉默了好一会。我说：“互动结束，你能告诉我你刚才想到了什么吗？”先生不语，我心领神会地反问他：“你是不是就是在想一件红色的yifu，是不是就是在想一件有洞的红色衣服？”他终于“嗯”了一声。我于是简单地告诉了他为什么不要一直跟宜宝强调“不要咬手指甲”这个行为，你越是强调，孩子越是会强化“咬指甲”这个行为，你可以提醒他“可以”做什么，而不是老是说教一般的“不要做这个、不要做那个～”先生听后觉得很有道理，还问了我许多问题，我都一一跟他沟通了。我也知道先生其实是关心孩子显得有些焦虑了，希望我们可以一起携手帮助宜宝克服啃手指甲这个行为。</p></li><li><p>事件️：我表示自己也没克制好情绪，在看到先生打了下宜宝之后，我也对先生感到很失望和生气。闷闷不乐地回房间冷静，先生进来看我怎么样。我直接对他说：“我不喜欢你打儿子这个行为，你根本没了解的情绪！每次只会打，你就不能好好跟他说吗？”（我承认我沟通方式也有问题）先生无奈地说：“可是我也生气的啊，他脾气太臭了。”我回：“你脾气也没好哪里去啊。”傍晚，宜宝和我们一起玩，他突然说“我不要别人拿我的玩具，因为我最喜欢它们了。”说到后半句的时候声音都哽咽了，眼眶泛泪，一切都很突然。我心里一阵难过，搂过宜宝安慰了他一下，认同了他的情绪。我转过头对先生说：“你听，这就是儿子的心声。”我又对宜宝说：“妈妈很高兴你能告诉我你很喜欢你自己的玩具，以后如果别人拿你的东西你不开心了，我们好好地跟别人说，可以吗？宜宝发脾气的样子，妈妈都觉得害怕呢。”宜宝含着泪点了点头。先生也沉默了。</p></li><li><p>事件️：没有与先生交流怎么处理，但是在和宜宝的睡前谈话中我和他聊了一下吐牙膏和吐漱口水的问题，其实他都明白的，每次刷牙都那么开心，也完全会吐掉的，估计只是爸爸今天回来了又是爸爸陪着刷牙而兴奋地忘形了，人来疯般地故意做了些“出格”的事儿。宜宝说爸爸生气了，我说嗯，是的，那咱们以后都吐掉爸爸就不生气了好不好？他笑呵呵地说好。—–The end.</p></li></ul><p>【陈忱-亲子小确幸3条 26&#x2F;90&#x2F;0】</p><ul><li><p>娘俩趴窗户看楼下，数车数人数云数雨，东拉西扯，也别有一番情趣。</p></li><li><p>背对着妞，妞数1.2.3，妈妈猛转身做不同的鬼脸，各种狂笑啊，笑点低的娃快乐多。</p></li><li><p>今天有新书，妞很喜欢。总算不用再讲那几本了，够了。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>区妇联一行赴优觅公益调研妇联工作</title>
    <link href="/2021/11/12/%E5%8C%BA%E5%A6%87%E8%81%94%E4%B8%80%E8%A1%8C%E8%B5%B4%E4%BC%98%E8%A7%85%E5%85%AC%E7%9B%8A%E8%B0%83%E7%A0%94%E5%A6%87%E8%81%94%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    <url>/2021/11/12/%E5%8C%BA%E5%A6%87%E8%81%94%E4%B8%80%E8%A1%8C%E8%B5%B4%E4%BC%98%E8%A7%85%E5%85%AC%E7%9B%8A%E8%B0%83%E7%A0%94%E5%A6%87%E8%81%94%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="区妇联一行赴优觅公益调研妇联工作"><a href="#区妇联一行赴优觅公益调研妇联工作" class="headerlink" title="区妇联一行赴优觅公益调研妇联工作"></a>区妇联一行赴优觅公益调研妇联工作</h4><p>11月12日下午，新吴区妇联主席袁乃佳一行赴旺庄街道调研妇联工作。调研组一行来到“融智e家”妇女微家，参观后详细了解了微家开展“苔花芬芳·优学优家优能”新“家园”的建设情况，街道妇联如何围绕“在你身边”妇联建设理念实施“三优”计划，紧贴楼宇女性需求点，打造女性白领休憩充电的能量e家和女性创客筑梦圆梦的温馨e家。袁乃佳对以上创新举措给予了充分肯定，并希望持续深化品牌内涵，强化服务理念、整合优质资源、创新实践方式，将暖人心聚民心的实事做细做深，把服务妇女的各项工作真正落实到基层和妇女群众身边，不断提升妇女儿童的幸福感、安全感和获得感。</p><p><img src="/images/pasted-2.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>停课不停学|稚慧谷婴幼儿家庭教育普及课程开讲</title>
    <link href="/2021/11/10/2021-11-10-%E5%81%9C%E8%AF%BE%E4%B8%8D%E5%81%9C%E5%AD%A6/"/>
    <url>/2021/11/10/2021-11-10-%E5%81%9C%E8%AF%BE%E4%B8%8D%E5%81%9C%E5%AD%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="停课不停学-稚慧谷婴幼儿家庭教育普及课程开讲"><a href="#停课不停学-稚慧谷婴幼儿家庭教育普及课程开讲" class="headerlink" title="停课不停学|稚慧谷婴幼儿家庭教育普及课程开讲"></a>停课不停学|稚慧谷婴幼儿家庭教育普及课程开讲</h4><p>“稚慧谷”旺庄街道惠民早教普及<br>    优觅公益为旺庄街道孕产家庭深入系统的产后访视和育儿指导已经3年多了。2021年，旺庄街道卫生健康科携手优觅公益共同开设了《“稚慧谷”旺庄街道惠民早教普及项目》，希望将更多健康家庭早教知识送到新手父母手中。<br> 受疫情影响，“稚慧谷”有关线下早教示范课被迫延期，为了不错过宝宝的成长关键期，优觅公益现将精彩的线上课程奉献给大家。  </p><p><img src="/images/pasted-28.png"></p><ul><li><p>一年六次早教服务</p></li><li><p>早教形式包括<br>社区活动、公益讲座、网络微课、短信电话宣教、个案指导、宣传手册宣教等。<br>03每个儿童享受的服务均有具体记录<br>主办方：新吴区旺庄街道卫生健康科<br>承办方：无锡市新吴区优觅公益服务中心</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【挑战21天报名】让我们用行动来发现婚姻之美</title>
    <link href="/2021/11/05/2021-11-05-%E6%8C%91%E6%88%9821%E5%A4%A9%E6%8A%A5%E5%90%8D/"/>
    <url>/2021/11/05/2021-11-05-%E6%8C%91%E6%88%9821%E5%A4%A9%E6%8A%A5%E5%90%8D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="【挑战21天报名】让我们用行动来发现婚姻之美"><a href="#【挑战21天报名】让我们用行动来发现婚姻之美" class="headerlink" title="【挑战21天报名】让我们用行动来发现婚姻之美"></a>【挑战21天报名】让我们用行动来发现婚姻之美</h4><p>首先，感谢大家喜爱我们优觅的这个版块。优觅刚开始做21天打卡社群的时候，21天行为习惯还没那么热火，现在微信已经满地都是。一个好的理念普及后，我们就会考虑如何去做得更细更精，让活动者能更多的受益。<br>现在，群里伙伴的积极性很高，我几乎隔几天就会被伙伴们问下一期要不要开始了，终于，我们来了，在我们的深思熟虑后。  </p><p>这一期，我们的主题是：婚姻。或许很多人问，婚姻是两个人的事，我一个人打卡有什么用？对，也不对。对的是，婚姻确实是两个人的事；而不对的是，我们总是在婚姻中会忘记自己的力量。  </p><p>这一期的打卡，我们希望能让大家养成一种习惯：当你们变得疏远的时候，你能从积极的角度去看待配偶。在能量法则中，如果你很愤怒、压力很大或者觉得配偶很冷淡，你可能更容易get到婚姻中消极的东西，这进而会导致你更苦恼、愤怒，让你觉得感觉婚姻中更多的是冷漠和孤立。我们的这次打卡，希望通过每天的喜爱和赞美去发现婚姻之美、配偶之美，从而构建幸福婚姻。  </p><p>下面，给一些犹豫不定的伙伴们分享以前小伙伴的完成情况，真的十分有趣哦，更重要的是，效果棒棒的！</p><p><img src="/images/pasted-29.png"></p><p><img src="/images/pasted-30.png"></p><p>这是一个有趣的打卡活动，也是一个有效的打卡活动。欢迎大家的参与！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>中国家庭的那些浆糊逻辑</title>
    <link href="/2021/10/27/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%BA%9B%E6%B5%86%E7%B3%8A%E9%80%BB%E8%BE%91/"/>
    <url>/2021/10/27/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%BA%9B%E6%B5%86%E7%B3%8A%E9%80%BB%E8%BE%91/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>清官难断家务事，这句中国式的真理和另一句话紧密地绑在一起：难得糊涂。</p><p>糊涂哲学，不仅盛行于残酷的中国社会，也盛行于一样残酷的中国家庭。所以中国家庭，很容易像一锅粥一样搅不清。但心理学，也许可以将其解析清楚。</p><p>讲讲中国家庭那些常见的浆糊逻辑吧。它们多源自婴儿期的心理：你我不分（婴儿和妈妈是一体的），整个世界浑然一体，且婴儿“我”是绝对的世界中心，万事万物都围绕着我而运转，符合我想法的，就是善的，不符合的，就是敌意的。</p><p>第一条浆糊逻辑：我的事也是你的事，你的事也是我的事，我的事是所有人的事，所有人的事都是我的事。</p><p>设想家中有ABCDE五人，而你是A，依照这一逻辑，你就会去干涉BCDE四个人的事，且BCDE也可干涉你的事。并且，你深切知道改变自己有多难，所以你很容易操心去改变BCDE。</p><p>第二条浆糊逻辑：所有的关系是我的事。</p><p>设想家中有ABCDE五人，而你是A。有界限的活法是，你只处理AB、AC、AD、AE的关系，至于BCDE间的关系，除非很特殊否则不干预；浆糊逻辑则是，BCDE如何相处是我的事，而我和谁相处，也是每个人的事，我的好我的冤屈他们都要知道，都该为我说话……</p><p>这条逻辑是中国家庭总是一锅粥搅不清的关键，谁想管事谁就会被累死。并且，那个最想管事的人正是家庭冲突的根源，他搅到了每个关系中，因而制造了大量问题。</p><p>第三条浆糊逻辑：我和你之间是透明的。</p><p>即，你不用说我就知道你是怎么回事；我不用说你就该知道我是怎么回事。</p><p>这是婴儿对完美母爱的渴求。婴儿不会说话，理想妈妈必然是：他们不用说，妈妈就知道是怎么回事。成年人若持有这一逻辑，则很可怕。</p><p>在中国家庭，界限之所以难建立，是因为对于普遍是婴儿心理发展水平的成年人来说，界限意味着亲密感消失，意味着被抛弃。整个中国文化都没有界限意识。一旦形成界限意识，人们可以确立界限，而不会感到被抛弃。</p><p>界限还意味着，非我族类其心必异。譬如，中国式离婚，离了太容易成敌人。像百家争鸣时代，几乎每一个思想流派给出的解决方案都是统一，且都强调统一思想。不统一思想，就会你死我活地斗。</p><p>第四条浆糊逻辑：你们&#x3D;你；我们&#x3D;我。</p><p>即，你家（族）中任何一个人让我不快，我都要找你麻烦；你让我不快，我找你全家（族）麻烦。譬如，和婆婆起冲突，你找老公麻烦；和老公起冲突，你找老公全家人麻烦；和小姑不顺，你找老公麻烦。</p><p>当然，婆媳关系的关键是那个男人，他若能来调节，那是最容易的。但这并不等于，你和他的家族中任何一个人有了问题，都要让这个男人去解决。男人因各种原因，恰恰是最容易退缩的。你作为妻子，有智慧地去处理问题很重要，不能一起冲突就找老公，将他们家族给你的所有不快，都转给这个男人。</p><p>这其实是很幼稚的婴儿心理。根源是没分化出“我”与“你”，更没分化出“我”和“我们”、“你”和“你们”的区别。</p><p>第五条浆糊逻辑：所有事都黏连成一个整体，没有当下。</p><p>无数人发现，伴侣记不住你的好，而你的坏他们永远记得。他们将这些坏揉成一个整体，带着这个整体去看当下。现在这一刻你做的再好，也是沧海一粟。所有痛苦都指向一种感觉：你对不起我！</p><p>这种心理，源自母婴共同体（六个月前的婴儿）的关系，妈妈要为没有任何能力而又觉得无所不能的婴儿负全责。</p><p>这种心理常见于女性身上，可能是因为中国女性的心理创伤普遍重于男性，并且我们的文化强调男人要为女人负责，特别是儿子为母亲负责。</p><p>很多男人也有这些浆糊逻辑，比方说情绪控制力差的男性。他们的口头禅有：</p><p>1）我没问题，你有问题。</p><p>2）我妈没问题。</p><p>3）你懂什么？跟你说了你也不明白。</p><p>4）我把钱都给你了，你还想要什么？</p><p>5）不要烦我，你爱怎样就怎样。</p><p>6）我只要平静。</p><p>男性的这些常见逻辑，可以归为一点：别烦我，我这么平静这么顾家所以我没问题，你情绪那么大当然是你有问题。</p><p>中国女性容易活在情绪中，觉得丈夫要为自己的情绪负责，且为此生出了很复杂的浆糊逻辑，而男性则使用隔离这个招数，来对抗女性的浓烈情绪。</p><p>所以，中国电视剧很容易看到这一幕：婆媳大战，儿子是焦点，而不见公公的身影。最终，这个婆媳大战的核心人物，也变成了公公。</p><p>罗胖曰：</p><p>人一生都有个潜在的渴望——回到子宫之中。</p><p>在那里有：</p><p>1.处于母亲庇护之下的安全感。</p><p>2.和世界不分彼此的混沌感。</p><p>3.不劳而获且无需负责的轻松感。</p><p>成长，就是和回到子宫的渴望搏斗。</p><p>作者简介：武志红，心理专家，心理专栏作家，代表作：《巨婴国》、《为何越爱越孤独》、《感谢自己的不完美》等</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>崔玉涛：一堂抗生素公开课</title>
    <link href="/2021/10/22/%E5%B4%94%E7%8E%89%E6%B6%9B%EF%BC%9A%E4%B8%80%E5%A0%82%E6%8A%97%E7%94%9F%E7%B4%A0%E5%85%AC%E5%BC%80%E8%AF%BE/"/>
    <url>/2021/10/22/%E5%B4%94%E7%8E%89%E6%B6%9B%EF%BC%9A%E4%B8%80%E5%A0%82%E6%8A%97%E7%94%9F%E7%B4%A0%E5%85%AC%E5%BC%80%E8%AF%BE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>医生在临床中经常会遇到两类家长，一些人非常依赖抗生素，甚至在带孩子到医院之前就会提前服用抗生素，来“控制病情”。而另外也有一些人一听要给孩子吃抗生素就害怕、抵触，该用的时候也不用，或者稍用两天赶紧停药。</p><p>抗生素不是万能灵药，可也不是洪水猛兽。为了避免用药出现偏差，充分了解抗生素的使用原则和基本概念是父母必要的功课。</p><p>先来做一个判断——</p><p>孩子患上上呼吸道感染，出现发热、咳嗽的症状，病情并不严重。</p><p>A 选择抗生素3天好转。B 坚持对症，7天好转。</p><p>如果让你选，你会选择哪一个？</p><p>选A的父母是积极用药派。他们希望早用药早消炎，让孩子早日康复不受罪，这无可厚非。但是，孩子一生病就用抗生素，这个趋势却是对孩子健康的沉重打击。我们知道，对成长中的孩子来说，他们需要有生“小病”的机会，来促进免疫系统成熟。</p><p>所谓的“小病”，是指病况不严重的自然感染，例如流涕、轻微咳嗽等感冒表现。生小病时，孩子会感到不适，疾病好转慢一些，但却能激活免疫能力，孩子体内会产生相应的对抗细菌或病毒的抗体，能够预防以后感染的发生。</p><p>反之，若每次都积极使用抗生素，就会剥夺感染对免疫系统刺激的机会，免疫系统不能很好地成熟，也就不会很好地抵御感染。这也就是越积极给孩子治病，孩子越容易生病的原因。</p><p>抗生素只针对细菌和支原体、衣原体等非细菌的病菌有效，而不针对病毒感染，临床上主要用于严重细菌感染。一般来说，轻度的细菌感染人体可以抵抗，中到重度可能不能抵抗，或者会引起更严重的感染，我们就用抗生素帮一把。</p><p>● 普通感冒 80%～90%是病毒所致，抗生素爱莫能助。只有当孩子的症状持续加重、高热不退、白细胞总数或中性粒细胞增高，或并发中耳炎、扁桃体炎、鼻窦炎等明确的细菌感染时，才需要使用抗生素。最忌讳的是，一旦呼吸道发现感染，就选择抗生素+抗病毒药物+免疫增强剂，这样非常不利于免疫系统成熟，反而会带来损伤。</p><p>● 发烧发热只是症状，不是病因。如果是因为病毒感染所致，是没有必要使用抗生素的，更不需要静脉输注抗生素。需要提醒的是，不要认为静脉输液是退热的有效方法。如果孩子因病毒感染，使用抗生素反而会造成肠道菌群紊乱，引起菌群失调，容易出现继发细菌感染的可能。</p><p>化验结果只作参考</p><p>孩子是否需要用抗生素，很多父母过分依赖化验检查。确实，化验结果可以帮助我们找到病因，是准确选择抗生素重要的一步。但是，治病的诊断是医生的工作，父母更多需要配合而不是自行判断。医生在判断时首先需要考虑临床表现，包括症状和体征(医生查出来的)、孩子的病史、孩子之前白细胞水平等等，再结合化验结果来决定，化验仅是辅助检查。</p><p>● 发烧 血常规提示白细胞增高一点儿，同时淋巴细胞高，并不能说明是细菌感染。如果血液检查发现白细胞超过15，其中中性粒细胞超过80%，结合临床表现、病史等综合判断，医生才有可能考虑是细菌感染。</p><p>● 腹泻 孩子腹泻次数多，比较严重，是否应服抗生素？事实上用药与否不取决于大便性状和排便次数，而是需要确定腹泻是否由细菌感染引起，如果为典型的细菌性肠炎必须服抗生素。如何确定腹泻是由细菌感染所致？可综合临床表现、化验结果等来看。从外观上看，细菌性感染的大便有黏液或混有血液，味道恶臭。大便常规可见每高倍视野(HP)含白细胞或脓细胞超过10～15个。</p><p>此外，应该向医生询问正确的用药方式。包括：多长间隔吃一次，该吃几天，症状改善是否可以自行停止服药，药吃完后是否还须返诊等，这些问题都该在门诊时问清医生。</p><p>抗生素使用的3大误区</p><p>“抗生素不能多吃，病情一旦稳定，立即给孩子停用抗生素。”</p><p>事实是：不要擅自决定是否停止使用。</p><p>人们在应用抗生素的同时，细菌也锻炼了自己的耐药能力，如果一次不使其彻底死亡，它们对用过的抗生素就会产生一定的耐药性。如此反复传播，最终的某个时候，这些细菌对这种抗生素不再敏感，抗生素也就无法再杀灭细菌了。</p><p>所以，使用抗生素治疗细菌感染，一定要保证足够的时间，至少应用5～7天(阿奇霉素具有特殊半衰期，可用3～5天)，把细菌彻底杀死，避免耐药细菌的产生。</p><p>“越高级、越贵的抗生素越好用。”</p><p>事实是：越针对性的抗生素越好。</p><p>如果你怀疑细菌感染，可配合医生进行血、尿或细菌敏感性检查来确定病因。针对不同细菌感染，选用作用相对较强的抗生素，而不是最高级、最贵的抗生素。</p><p>同样，不管孩子的症状有多相似，如果没有医生的建议，千万不要重新使用以前用过的抗生素。自作主张给孩子开药的风险是，毁掉好的细菌，甚至是对免疫系统有用的细菌，而让那些耐药菌大举进犯。</p><p>“用抗生素可以预防合并细菌感染。”</p><p>事实是：抗生素在预防感染中没有任何疗效。</p><p>现在有一种非常不好的现象，就是抗生素和抗病毒药物联合使用。看似非常合理，实际对孩子损害很大。</p><p>正常抵抗力的婴幼儿患病毒性呼吸道感染后，极少会并发细菌感染。有些之所以后期合并细菌感染，是因患病期间密切接触了细菌感染的病人，比如感冒期间频繁去看病、输液等。因此，大可不必用抗生素预防细菌感染。</p><p>抗生素使用5提醒</p><p>● 抗生素使用一定要慎而又慎。减少抗生素的使用次数对孩子免疫能力的提高有很大帮助。</p><p>● 感染后的首要问题是确定感染的病因。细菌和病毒是感染最常见的病因，区别细菌或病毒感染往往至关重要。</p><p>● 严重细菌性感染必须遵医嘱使用抗生素，否则可能使细菌感染加重，发展成败血症、脑膜炎更为麻烦。</p><p>● 极少出现细菌和病毒同时感染的情况，绝大多数情况不需要“抗生素+抗病毒药”同时使用。</p><p>● 看病时学会问医生3句话：孩子生的病与细菌感染有没有关系？需要吃抗生素吗？应该如何吃抗生素？做到心里有数。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>优觅党支部举办观影活动</title>
    <link href="/2021/10/21/%E4%BC%98%E8%A7%85%E5%85%9A%E6%94%AF%E9%83%A8%E4%B8%BE%E5%8A%9E%E8%A7%82%E5%BD%B1%E6%B4%BB%E5%8A%A8/"/>
    <url>/2021/10/21/%E4%BC%98%E8%A7%85%E5%85%9A%E6%94%AF%E9%83%A8%E4%B8%BE%E5%8A%9E%E8%A7%82%E5%BD%B1%E6%B4%BB%E5%8A%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="优觅党支部承办“铭记伟大胜利-践行初心使命”主题观影活动"><a href="#优觅党支部承办“铭记伟大胜利-践行初心使命”主题观影活动" class="headerlink" title="优觅党支部承办“铭记伟大胜利 践行初心使命”主题观影活动"></a>优觅党支部承办“铭记伟大胜利 践行初心使命”主题观影活动</h4><p>   为进一步坚定“两新”党组织党员的共产主义信仰，感悟时代精神，10月21日下午，优觅党支部承办的旺庄街道“融智空间”党建联盟活动“铭记伟大胜利 践行初心使命”主题观影，来自各联盟单位60余名党员共同观看了爱国主义影片《我和我的父辈》。</p><p><img src="/images/pasted-4.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2021年理事长述职报告</title>
    <link href="/2021/10/18/2021-10-18-2021shuzhibaogao/"/>
    <url>/2021/10/18/2021-10-18-2021shuzhibaogao/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>近日，我机构理事长陈忱女士，向理事会做了2021年度工作述职。现将述职报告向社会公开  </p><h4 id="2021年理事长述职报告"><a href="#2021年理事长述职报告" class="headerlink" title="2021年理事长述职报告"></a>2021年理事长述职报告</h4><p><img src="/images/pasted-63.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-64.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2021年度财务公告</title>
    <link href="/2021/10/18/2021-10-18-2021caiwu/"/>
    <url>/2021/10/18/2021-10-18-2021caiwu/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　根据上级要求，按照《民间非营利组织财务制度》规范，现将2021年度机构财务情况公告如下：</p><p><img src="/images/pasted-17.png" alt="2021年度机构财务情况"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>外地户口也能在无锡轻松创业</title>
    <link href="/2021/10/13/%E5%A4%96%E5%9C%B0%E6%88%B7%E5%8F%A3%E4%B9%9F%E8%83%BD%E5%9C%A8%E6%97%A0%E9%94%A1%E8%BD%BB%E6%9D%BE%E5%88%9B%E4%B8%9A/"/>
    <url>/2021/10/13/%E5%A4%96%E5%9C%B0%E6%88%B7%E5%8F%A3%E4%B9%9F%E8%83%BD%E5%9C%A8%E6%97%A0%E9%94%A1%E8%BD%BB%E6%9D%BE%E5%88%9B%E4%B8%9A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一．哪些对象可以得到相关创业政策扶持？</p><p>大学生（指全日制普通高校在校生、毕业5年内全日制普通高校毕业生、大学生村官，下同）、本市户籍失业人员，以及本市户籍有创业愿望且具备一定创业能力的城乡各类劳动者，均可得到有针对性的创业培训、创业指导和创业咨询等，对符合特定条件的对象可享受对应创业扶持政策。</p><p>二、创业人员可以享受哪些社会保险补贴优惠政策？</p><p>创业社保补贴</p><p>① 大学生、本市户籍失业人员、复员转业退役军人、农民在锡首次成功创业并按规定参加社会保险的，可申请创业社保补贴。</p><p>② 创业对象以用人单位形式参保的，按单位为创业人员所缴纳的养老、医疗、失业、工伤和生育保险费部分给予全额补贴。</p><p>③ 创业对象按灵活就业形式参保的，按其缴纳养老、医疗保险费金额的50%给予社保补贴；按规定享受补贴期限最长不超过3年。（含已享受的其他各类社保补贴）</p><p>★以上各项社会保险补贴政策同一人员不能同时享受。</p><p>三、哪些创业人员可以享受一次性创业补贴？如何申请？</p><p>大学生以及本市户籍的失业人员、复员转业退役军人、农民，在锡首次成功创业且正常经营3个月以上的，可申请享受一次性创业补贴，补贴标准为6000元。符合条件的创业者向街道（镇）人力资源和社会保障所提出申请，填写《无锡市一次性创业补贴、创业租金补贴申请表》，并提供以下材料：</p><p>1.营业执照副本或其他法定注册登记证书；</p><p>2.创业者身份证；</p><p>3.如属下列对象另需：</p><p>①高校在校生或毕业生提供学生证或毕业证</p><p>②大学生村官提供区级以上组织部门出具的证明</p><p>④ 复员转业退役军人提供转业证或退伍证</p><p>四、哪些人员可享受创业租金补贴？如何申请？</p><p>大学生以及本市户籍的失业人员、复员转业退役军人、农民，在锡首次成功创业，租房营业且正常经营6个月以上的，可申请享受创业租金补贴。3年内可按每户每年据实给予租金补贴，每年补贴标准上限为10000元。符合条件的创业者向街道（镇）人力资源和社会保障所提出申请，填写《无锡市一次性创业补贴、创业租金补贴申请表》，并提供以下材料：</p><ol><li><p>创业实体注册登记证书；</p></li><li><p>身份证（出租方属个人房产的提供创业者户口簿及所租房屋产权证复印件）；</p></li><li><p>租赁合同、租金税务发票或财政票据；</p></li><li><p>如属下列对象另需：</p></li></ol><p>① 高校在校生或毕业生提供学生证或毕业证</p><p>② 大学生村官提供区级以上组织部门出具的证明</p><p>③ 复员转业退役军人提供转业证或退伍证</p><p>五、创业带动就业补贴是怎么样的标准？如何申请？</p><p>对企业骨干、小微创业者、大学生（高校在校生、大学生村官、毕业5年内高校毕业生）、科研人员、留学回国人员、失业人员、复员转业退役军人和农民在锡首次成功创业并正常经营，吸纳各类城乡劳动者就业的，按规定签订1年以上劳动合同并实际缴纳社会保险费达到3个月（含）以上的，可申请享受创业带动就业补贴。3年内按每年每新增带动1人就业给予3000元的创业带动就业补贴，累计最高不超过30万元。符合条件的创业者向街道（镇）人力资源和社会保障所提出申请，填写《无锡市创业带动就业补贴申请表》，并提供以下材料：</p><ol><li><p>创业实体注册登记证书；</p></li><li><p>创业者身份证；</p></li><li><p>如属下列对象另需：</p></li></ol><p>① 高校在校生或毕业生提供高校学生证或毕业证</p><p>② 大学生村官提供区级以上组织部门出具的证明</p><p>③ 科研人员提供副高级以上职称证书</p><p>④ 留学回国人员提供海外学历认证证书</p><p>⑤ 复员转业退役军人提供转业证或退伍证</p><p>六、创业人员如何获得创业咨询服务？</p><p>市、市（县）区创业指导中心都设有创业咨询窗口，创业指导工作人员常年为全市从事创业的人员免费提供创业方面的咨询服务，并开通创业咨询服务热线电话，咨询服务时间为周一至周五。有志创业或正在创业的人员如有创业方面的疑问，可通过拨打电话或到就近创业咨询窗口向创业指导工作人员咨询。</p><p>七、高新技术企业</p><p>申报条件：注册成立一年以上，拥有知识产权所有权，近三个会计年度研发费用占比符合要求（销售＜5000万元＞&#x3D;5%、5000万元~2亿＞&#x3D;4%、＞2亿＞&#x3D;3%），近一年高新技术产品收入占企业同期总收入不低于60%。</p><p>扶持政策：可享受有效期内所得税减按15%缴纳，研发费用可加计扣除（175%），获得地方政府奖励（市级40万元，惠山区8万元）。</p><p>八、产学研补贴</p><p>扶持政策：企业与高校院所签订正式产学研技术开发合同，实际支付金额在30万元以上，且已实质性开展合作的，给予不超过实际支付金额30%的补助，同一项目只补助一次，最高不超过30万元，购买技术或技术服务合同按照合同标的给予最高50%的补助，单个企业年度最高扶持不超过100万元。</p><p>省“人才贷”</p><p>贷款额度及利率：分三类，A类为国家“千人”计划人才（放贷额度不超过500万元），B类为省“双创”人才（放贷额度不超过300万元），C类为地方人才（放贷额度不超过100万元）。上浮不超过基准利率的10%。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>优觅党支部观看辛亥革命110周年纪念大会</title>
    <link href="/2021/10/09/%E4%BC%98%E8%A7%85%E5%85%9A%E6%94%AF%E9%83%A8%E8%A7%82%E7%9C%8B%E8%BE%9B%E4%BA%A5%E9%9D%A9%E5%91%BD110%E5%91%A8%E5%B9%B4%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E5%A4%A7%E4%BC%9A/"/>
    <url>/2021/10/09/%E4%BC%98%E8%A7%85%E5%85%9A%E6%94%AF%E9%83%A8%E8%A7%82%E7%9C%8B%E8%BE%9B%E4%BA%A5%E9%9D%A9%E5%91%BD110%E5%91%A8%E5%B9%B4%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E5%A4%A7%E4%BC%9A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="观看辛亥革命110周年纪念大会"><a href="#观看辛亥革命110周年纪念大会" class="headerlink" title="观看辛亥革命110周年纪念大会"></a>观看辛亥革命110周年纪念大会</h4><p>   10月9日上午，优觅公益党支部党员，共同观看辛亥革命110周年纪念大会。直播后，大家踊跃发表感想，围绕辛亥革命对中国的影响、对中国共产党发展所起到的推动性作用，展开热烈讨论。</p><p><img src="/images/pasted-3.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你不能不了解的乳腺癌</title>
    <link href="/2021/10/08/%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E8%83%BD%E4%B8%8D%E4%BA%86%E8%A7%A3%E7%9A%84%E4%B9%B3%E8%85%BA%E7%99%8C/"/>
    <url>/2021/10/08/%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E8%83%BD%E4%B8%8D%E4%BA%86%E8%A7%A3%E7%9A%84%E4%B9%B3%E8%85%BA%E7%99%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>乳腺癌成为全球第一大癌</p><p>关于乳腺癌不能不说的真相，你知道几个？</p><p><img src="/images/pasted-152.png" alt="upload successful"></p><p>近日，世界卫生组织国际癌症研究机构（IARC）发布了2020年全球最新癌症负担数据。这项最新预估数据显示，2020年全球乳腺癌新发病例高达226万例，超过了肺癌的220万例，乳腺癌取代肺癌，成为全球第一大癌。</p><p><img src="/images/pasted-153.png" alt="upload successful"></p><p>不过，别慌！虽然，乳腺癌发病率全球第一，但乳腺癌死亡率并不是最高的。乳腺癌如果能做到 早发现、早诊断、早治疗，是可以被治愈的！</p><p>关于乳腺癌</p><p>你要是知道的</p><p>不能不说的真相在这里！</p><p>1  乳腺癌并非不治之症</p><p>乳腺癌是女性最常见的恶性肿瘤，其发病率逐年上升，甚至跃居全球第一大癌，且发病年龄年轻化。由于受不少影视作品或身边的道听途说的影响，不少人将恶性肿瘤视为“不治之症”，甚至谈癌色变。实际上，随着医学科学的发展，新的药物及新的治疗方式的出现，目前不少恶性肿瘤可以获得治愈的机会，即使是晚期的乳腺癌，经过合理的药物或生物学治疗也可延长患者生存，提高患者生活质量。</p><p>因此，一旦患上乳腺癌，不要惊慌失措、讳疾忌医，应及早到正规医院治疗，以获得最好的治疗效果。</p><p>2  定期乳房自检不能代替定期体检</p><p>乳腺为体表器官，如乳房肿块、乳头血性溢液、乳房皮肤改变等乳腺癌的征象可以通过自检发现。</p><p>因此很多人误认为常“自摸”就可早发现乳腺癌。虽然自我检查很重要，但不少乳腺癌，由于病灶较小，临床上没有明显症状，需要通过影像学检查才能发现。</p><p>没触摸到肿块也可能患乳腺癌！研究结果显示，乳房自检不能有效降低乳腺癌的死亡率。</p><p><img src="/images/pasted-154.png" alt="upload successful"></p><p>因此，目前仍然建议20岁以上女性定期到医院进行乳腺体检，特别对40岁以上的妇女和乳腺癌高危人群建议定期进行相关的影像学检查，以期达到乳腺癌早期诊断的目的。</p><p>3  没有家族史也会患乳腺癌</p><p>有研究显示， 有乳腺癌家族史的人乳腺癌发病率要比无家族史的人高2-3倍。那么，是不是外婆、奶奶、妈妈、姑姑、姐妹都没有患过乳腺癌，自己肯定不会患乳腺癌？</p><p>毫无疑问，答案是 否定的。乳腺癌的发病原因复杂，遗传因素只是影响乳腺癌发生因素之一，大部分的乳腺癌是多因素作用的结果。如雌激素的刺激、电离辐射、饮食习惯和其他乳腺疾病等。</p><p>4  乳腺癌不是女性的专利</p><p>乳腺癌是女性最常见的恶性肿瘤，相比之下男性乳腺癌的发病率较低，仅为女性乳腺癌的1%左右，约占全部乳腺癌的0.7%～1.2％。与女性乳腺癌一样，男性乳腺癌的发病率逐年增加。</p><p><img src="/images/pasted-155.png" alt="upload successful"></p><p>什么？男人也会得乳腺癌？！！不少人可能会不相信，但事实就是如此，乳腺癌不是女性的“专利”。 凡是有乳腺组织的部位都可以发生乳腺癌，包括男性的乳房及女性的副乳。男性也有乳腺导管上皮组织，也可以癌变，一般发病年龄在50岁以后。</p><p>那么，哪些男士最容易成为乳腺癌患者呢？有睾丸发育不全、隐睾、睾丸萎缩等问题；肝功能损伤后，对雌激素的灭活能力降低；长期使用一些雌激素类药物也会导致体内雌激素过多，引发乳腺发育症，甚至可能形成乳腺癌。</p><p>由于男性乳腺体积小和淋巴管短，癌细胞更容易扩散。更糟糕的是，这种病很容易被忽视。因此，男士如果发现自己的乳房或乳头有异常，不要害羞，及时到医院诊治。</p><p>5  乳腺癌也不只是中老年女性才得</p><p>相关数据显示，我国乳腺病发病年龄比欧美平均年轻10~15岁，西方妇女乳腺癌的发病高峰期为60至70岁，而我国乳癌病人发病年龄呈现“双峰”特点：</p><p>第一个高发年龄是45到54岁，第二个高发年龄是65岁到70岁。临床上年轻的面孔也越来越常见，甚至有些十几二十岁的女学生患了乳癌，但家长并不重视，治疗不及时。切莫以为年轻不会患乳腺癌而大意！</p><p>6  并非所有乳房肿块都是乳腺癌</p><p>尽管80%以上的乳腺癌临床表现为乳房肿块，但并不是所有乳房肿块都是乳腺癌。实际上，很多的乳房肿块都是良性的肿块。</p><p>乳腺癌的肿块一般表现为无痛、质硬、边界不清、活动欠佳的特点。而大多数表面光滑、活动度较好的肿块都可能是良性的肿块。通过超声检查、乳腺X线检查等可初步鉴别乳房肿块的良恶性，最终确诊需要组织学病理检查。</p><p>当然，没有接受过专业培训的人员是难以初步判定乳房肿块是良性还是恶性的。因此，如果发现乳房肿块，需要到乳腺专科作进一步的诊断，以免延误诊治。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>如何满足孩子的心理营养</title>
    <link href="/2021/09/30/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%BB%A1%E8%B6%B3%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E8%90%A5%E5%85%BB/"/>
    <url>/2021/09/30/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%BB%A1%E8%B6%B3%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E8%90%A5%E5%85%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>家长都希望把孩子养得健健康康的。可是我们也许不知道，原来跟身体营养一样，孩子在年龄不同的阶段，他需要这些不同的心理营养，如果他没有得到心理营养的满足会怎么样呢？</p><p>0-3个月，孩子出生，他需要的第一个营养叫做:无条件地接纳。 刚刚出生的孩子非常脆弱，他不能自己寻找食物。他要等待爸爸妈妈喂他，需要他的父母亲帮助他，安慰他，照顾他。孩子他什么都知道，只不过他不会讲话，他有很多需要，但他只会用哭来表达。需要他的父母亲能够无条件地接纳他。你不知道以后我会不会孝顺，你也看不出来我到底好不好看，你不知道我乖不乖。但是，你没有条件地来爱我，即使你什么都不知道！</p><p>第二个营养：不是永远，但至少此时此刻，在你的生命中，我最重要。也就是我们所说的:NO.1 in life。孩子要意识到,在你的生命中，我是最重要的。即使你很忙即使你的身体很不好,可是我很饿，我不舒服，我生病，你都能马上放下所有的一切,先来满足我。那么我会知道，在你的生命中，我是最重要的。</p><p>从4个月开始，孩子进入另外一个阶段。就是孩子想要分离。想办法成为一个独立的人。他本来跟妈妈是相连在一起的，刚出生，经历的是身理上的分离，从母体的分离。从四个月起，他开始走他那条在心理上与母亲或者父亲剪断脐带的另一个过程。</p><p>如果这个过程没有做好的话，这个孩子永远不知道如何独立。那这个时候，他需要的心理营养是：安全感。这是从4个月一直到3岁一直会做的事情。什么是安全感，就是他的爸爸和妈妈的关系是稳定的。这里面，如果母亲是稳定的话，那么这个孩子根本不用担心，很自然而然地，孩子就会走过这个分离期，很有安全感。</p><p>到了2岁怎么办？而这个时候就进入到我们养孩子的一个头痛的时期：可怕的两岁。为什么可怕呢，因为这个时候的孩子正是又想要独立，他又与母亲是一体的。这个时候，他们对母亲的要求是非常大的，看到妈妈什么时候围绕你你都要反应，然后你真要去帮助他，他又不同意。这个时候，他最常讲的，就是两个字：不要。如果你一定要帮他，他会反对你。这些，都是因为这个孩子正在挣扎着想要成为一个独立的人。</p><p>那么，很多小孩子在这个时候有很多缺失的，怎么知道会有这个缺失呢。一个你会看到很多小孩子，到了4岁，5岁，6岁，7岁或者10几岁的时候，孩子还会拉住你的衣角，自然而然,到了要上学的时候，他会抱着家里的柱子不肯出门。因为他不能分离。这些都是因为他在这个阶段，心里营养不够，也就是他的安全感不够，安全感不够他就没有办法分离。</p><p>他也就不能成为一个独立自主，以情相系的人。以情相系就是用感情与别人联系。如果他没有，他整个人就会充满恐惧和害怕在里面。而这时我们能为孩子做的就是要很注意夫妻之间的关系。你们能给孩子最好的东西，不是物质，孩子那么小，他不需要那么多物质，而是父母亲相互间良好的关系。父母关系好，他自然很开心，因为孩子的世界就是他的父母。如果父母常吵架，常相互指责，孩子就会害怕，而他不会表达他的害怕时他就会用很多古怪的行为来处理。</p><p>所以当看到我们的孩子行为古怪时，那表示孩子他不知道如何处理他自己的情绪。夫妻关系在孩子成长的头几年是最重要的。另一方面，就是母亲不能太过焦虑。太焦虑的妈妈，对孩子很难放手</p><p>当他有这个“我”时，那么到了4岁-5岁的时候，他所需要的心理营养是:肯定，zan美，认同。这个部分，爸爸的重要性要大过母亲。父亲对孩子的zan美，肯定，认同，不管是对儿子还是女儿，它的份量是特别重的，如果父亲愿意这么认真孩子说：孩子我很喜欢你，我非常高兴你是我的孩子。那这句话，孩子会记得一生,并且开心一辈子。</p><p>如果爸爸在这个部分愿意去欣赏孩子并且用语言和行动表达表现出来，孩子就会充满自信，真正的自信来源于他自己内心的。他知道自己是个有价值的人。因为他会认为，我爸爸妈妈认为我很好，我爸爸妈妈认为我很可爱。那么他长大以后，一定是充满了自信。这个孩子会有这样一种自我的信心后，他就会有一个新的我，并且会明白，我是谁，我是一个怎样的人。</p><p>然后能够有信心去面对他的人生。去面对他人生中的各种问题，难题。要请爸爸这样来做。愿意去肯定孩子，去向孩子表达：我很喜欢你，你很bang！在信任级上，父亲的肯定，要比妈妈的肯定比重更大。</p><p>父亲与妈妈不同的是，爸爸如果肯定的话，对一个女孩子，她会觉得她是一个很好的女孩子，做为一个女性她是很好的。对一个男孩子，他会觉得作为一个儿子的男性的部分自己是个很好的男孩儿。在性别的认同上，父亲的作用更大。社会上之所以出现很多男同性恋，很多都是与父亲的关系出现了问题导致的结果。让父亲肯定他，zan美他，孩子就会顺利走过这段时期。</p><p>6-7岁的孩子，需要的心理营养是：学习、认知、模范。这个时期，要有一个人能做孩子的模范。这个模范可以帮助他解决：当我碰到问题时，我怎么办？如果我心情不好，我怎么办？我与别人的意见不同，我怎么办？告诉他如何管理他的情绪，如何处理他的生活中的问题，他需要学习，而这份学习来源于一个模范。</p><p>如果孩子能够有这些的话：第一他需要人没有条件地接纳他，让他认为他是最重要的。接下来他需要安全感，使到他能够独立，然后需要肯定赞美认同，到了七岁前是学习认知模范。这个，是心理营养最重要的。当然他再长大，他能够选择，需要更加多的生活上的一些能力。但是在心理上，他最重要的时期，就是到七岁之前。</p><p>如果这个孩子给足了他七岁之前的心理营养，他自然就会有生命力去学习，学习新的东西。如果没有,有缺失，他就不能够有成人目标。他就会一直处于寻找的状态。让人家去肯定他，让人家去称赞他。他不能在他那个年龄发挥一个人的很好的生命力。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>这个周末，一起给生活加点“辣”</title>
    <link href="/2021/09/22/%E8%BF%99%E4%B8%AA%E5%91%A8%E6%9C%AB%EF%BC%8C%E4%B8%80%E8%B5%B7%E7%BB%99%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%8A%A0%E7%82%B9%E2%80%9C%E8%BE%A3%E2%80%9D/"/>
    <url>/2021/09/22/%E8%BF%99%E4%B8%AA%E5%91%A8%E6%9C%AB%EF%BC%8C%E4%B8%80%E8%B5%B7%E7%BB%99%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%8A%A0%E7%82%B9%E2%80%9C%E8%BE%A3%E2%80%9D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>   人生的磨难是很多的，所以我们不可对于每一件轻微的伤害都过于敏感。在生活磨难面前，精神上的坚强和无动于衷是我们抵抗罪恶和人生意外的最好武器。 —— 洛克<br>　　你有没有这样的时候，对生活感到绝望。对工作感到厌烦，对肩上的担子感到无力承担，整个人，昏昏噩噩，陷入绝望中。</p><p>　　这时候的你，就需要给自己加点“料”了。</p><p>　　人和机器一样，在不断运转，使用时间长了，就需要停下来，加加油，进行一下维护，否则，它就会罢工。</p><p>　　01.给精神加点“料”</p><p>　　有时候，我们在情绪低谷百无聊赖的时候，看见一个经典的句子，遇见一段励志的话语，或者读了一本好书，听了一首好歌，低落的情绪就会马上变得好起来，这就是精神的力量。</p><p>　　莎士比亚说，忧伤足以致命。</p><p>　　所以我们要不时的给自己加点精神能量。抽时间看看书，找点那些能够提供正能量的东西。不知不觉地，说你被洗脑也好，说你被激励到也好，反正人就会变得不一样。那些充满正能量的书籍和歌曲，确实能够给人带来奋进的力量。</p><p>　　常在江湖走，人心难免会疲惫，适当的和生活抽离，去梦想里转一圈，体会一下自己想要的生活，也算一种短暂的能量积聚。</p><p>　　所以工作的人们都非常喜欢放假，因为放假了，我们就可以无拘无束地做回自己。</p><p>　　俗话说，不会休息的人就不会工作。天天加班的人，不见得就是敬业，还有可能是能力低下不能按时完成工作。所以集中精神，把工作尽量在上班时间内完成，业余时间就交给自己安排吧。</p><p>　　02.给身体充充电</p><p>　　爱默生说，健康是人生的第一财富，保持健康是人的第一责任。</p><p>　　要想保持健康，身体就得运动，运动的身体会产生更多的能量。另外，据科学研究，运动也能给人带来快乐因子。据说运动可以促进人体分泌一种多巴胺，这种多巴胺可以刺激人的大脑皮层，让人产生快乐。</p><p>　　看过心理医生的人都知道，心理医生在倾听治疗的同时，还会给出每天运动的建议，说适量运动有助于恢复心理健康。</p><p>　　看来运动不仅可以增强体质，还可以愉悦心灵。好的健康的身体，才能住下一个丰满有趣的灵魂。</p><p>　　所以没事的时候，尽量的多活动吧！工作一段时间就起来走走，伸展伸展筋骨。回家后，不要老窝在沙发上看电视，也不要老抱着手机刷帖子，看来看去，刷来刷去，都是那么点东西，时间耗掉了，也没啥收获。甚至会让人的脑筋变得乱糟糟，影响人的心情和健康。</p><p>　　我最喜欢的运动是键步走，这项运动不需要特殊的装备，也不需要特殊的时间，上下班途中就可以完成。</p><p>　　下班后，悠闲地走在这个城市里，看着路旁的鲜花，瞧瞧路边的行人，心情也会莫名的好起来。</p><p>　　当然，如果时间充足，可以去游泳，去瑜伽，去健身房。专门的场合，锻炼氛围和效果应该更好。但是对忙碌的上班族来说，步行也算忙中偷闲的锻炼了。</p><p>　　我有个女同事，体重原来140多斤，通过半年的健步走，瘦到了118斤，整个人看上去精神抖擞，神采飞扬。</p><p>　　118斤，离标准的美女体重还很远，但是对中年人来说，这已经足够了。中年女人太瘦了也不好看，不胖不瘦，有点肉，看着才舒服。</p><p>　　在她的带动下，我们很多同事都开始了健身，也都有了一定的效果，原来总喊累的几个人，现在工作起来精力充沛，感觉良好。</p><p>　　亚当斯说，健康是这样一个东西，它使你感到现在是一年中最好的时光。<br>　　是啊，没有好身体，怎么有心情感受美好的时光。</p><p>　　人到中年，什么最重要？健康最重要。如果没有了健康，还谈什么经济独立，还谈什么人生自信，还谈什么奋斗目标。</p><p>　　有时候，凭窗远望，看到马路上那些岁数不大，人却一瘸一拐的脑血栓后遗症患者，更知道健康的重要。现在生活条件好了，吃的太油腻，再加上缺乏运动，暴饮暴食，身体自然容易出毛病。</p><p>　　未雨绸缪，及早锻炼，对健康来说，什么时候开始都不晚。</p><p>　　03.给身体加点营养</p><p>　　健康饮食，能够保证身体的正常运转。岁数大了，不能再胡吃海塞，饮食上要讲究一些，讲究点营养，讲究点健康，讲究点适量。</p><p>　　千万不要走极端。不要听别人说这种食物好，就拼命的吃，那种食物不好，就一碰不碰。每个人体质不一样，适合别人的不一定适合自己。</p><p>　　饮食也需要讲究点中庸。纯吃素的人，身体不见得健康。我见过一个人，他因为信佛，对肉蛋奶荤菜，一点也不碰。这种生活习惯，已经坚持了七八年，人看上去很瘦，但是面黄肌瘦，不像一个50岁左右正常的男人。</p><p>　　还有一个大龄姐姐，也是不喜欢吃肉，牛奶也不喝，平时以杂粮粥做主食，偶尔加点鸡蛋。同样，人瘦的也不像样子，体检指标也不正常，据说还有动脉硬化和贫血。</p><p>　　所以，长期吃素的人不一定健康，当然天天吃肉，也不会健康。最好是吃点素，配点肉。饭吃七八分饱，再加上适量的运动，我觉得这是最好的保健。</p><p>　　过犹而不及，昨天有个女孩子因为减肥在公交车上晕了，同行的好心乘客给她喂食西瓜，减肥减到这个份上，明明就是在糟践身体。</p><p>　　减肥没有捷径，就是靠意志力，迈开腿，管住嘴。靠饿着减肥，减下去的肉，总有一天会汹涌的反弹回来。</p><p>　　现在的年轻人喜欢熬夜，动不动就宵夜，动不动就暴饮暴食，然后再残酷地摧残自己。用你们天天刷手机的时间去健身，体型肯定个个标准。</p><p>　　04.给肩上的责任加点“料”</p><p>　　人到中年的男人和女人，上有年近古稀的父母，下游嗷嗷待哺的小儿，每天睁开眼睛，一家人都在指望着你。</p><p>　　高尔基说，感到自己是人们所需要的和亲近的人——这是生活最大的享受，最高的喜悦。这是真理，不要忘记这个真理，它会给你们无限的幸福。<br>　　不过，被人需要是幸福，但有时候也是真累，不想起床，不想上班，不想奋斗。但是，看看古稀的老人和可爱的孩子，你不想动也得动。</p><p>　　契诃夫说，生活是恼人的牢笼，一个有思想的人到成年时期，对生活有了成熟的感觉，他就不能不感到他关在一个无从脱逃的牢笼里面。<br>　　是啊，谁也不忍心让自己的父母老无所依，谁也不忍心让自己的儿女无人养育。所以，中年人心里再苦再累，也要咬牙撑下去。这也是人活着的一个信念，生活总要有个目标，没有目标的生活，如同行尸走肉。</p><p>　　人人都盼望没有压力的生活，但是让你长期生活没有压力。时间长了，你同样感觉不到快乐。</p><p>　　前几天五一小长假，国家为了方便人们出游，给勉强凑了四天假。因为知道景点人多，所以哪里也没去，就在家窝了四天。</p><p>　　第一天的时候，感觉很美。</p><p>　　第二天的时候，开始有点儿无聊。</p><p>　　第三天的时候，心情开始烦乱。</p><p>　　第四天的时候，又开始恐惧上班。</p><p>　　你看大好的四天假期，并没有好好享受，人闲了，就容易胡思乱想。所以有时候闲着不如忙着，一忙起来，也就没有时间烦恼了。</p><p>　　人生活在希望之中，旧的希望实现了，或者泯灭了，新的希望的烈焰随之燃烧起来。如果一个人只管活一天算一天，什么希望也没有，他的生命实际上也就停止了。 —— 莫泊桑<br>　　所以，亲爱的朋友们，别怕肩上有担子。有担子，是压力，也是动力。为了挑好这副担子，你也得拼命的努力吧，干着干着，也许就干出一个更精彩的人生呢？</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>妈妈别走！</title>
    <link href="/2021/09/19/%E5%A6%88%E5%A6%88%E5%88%AB%E8%B5%B0%EF%BC%81/"/>
    <url>/2021/09/19/%E5%A6%88%E5%A6%88%E5%88%AB%E8%B5%B0%EF%BC%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我慢慢地、慢慢地了解到，所谓父女母子一场，只不过意味着，你和他的缘分就是今生今世不断地在目送他的背影渐行渐远。</p><p>你站立在小路的这一端，看着他逐渐消失在小路转弯的地方，而且，他用背影默默告诉你：不必追。</p><p>—龙应台</p><p>分离对于父母和宝宝来说，都是一场堂必修课。</p><p>孩子撕心裂肺的哭喊着“妈妈，你别走！”</p><p>妈妈眼角泛泪，万般不舍地一遍又一遍的亲宝宝……</p><p>如此惊天动地的母子分离大戏似乎成了无数妈妈和宝宝分离时永远跳不过的环节。</p><p>那么，难道每一次的离别都要如此的撕心裂肺吗？</p><p>不一定哦！</p><p>家长学会正确的引导，或许能避免过度放大自身和宝宝的分离焦虑哦。</p><p>9月开学季，宝宝分离焦虑高发期，今天我们就来和大家聊聊“分离焦虑”这个事儿吧！</p><p>1</p><p>什么是宝宝的分离焦虑？</p><p>分离焦虑，是宝宝因为与亲人，特别是父母分离而引起的焦虑、不安，或不愉快的情绪反应，出现害怕和哭泣的行为。</p><p>对学龄前的宝宝来说，分离焦虑有两个高发期：</p><p>分离焦虑两个高发期</p><p>一个从7月龄左右开始，持续到一岁半；</p><p>另一个高发期是3岁入幼儿园时；</p><p>尽管分离焦虑让家长很苦恼，不过，这完全属于正常的心理反应！</p><p>相反若是宝宝对于和亲近的人（特别是妈妈）短暂离别而无动于衷，家长的心理有多少免不了落寞。</p><p>而且，一般来说，宝宝的分离焦虑到了2岁以后，开始能逐渐理解对方的情感、需要及愿望，分离焦虑有所缓解。</p><p>这时候只要我们正确引导，宝宝一般不会再因为和你的短暂的分开而那么焦虑了。</p><p>2</p><p>宝宝分离焦虑如何正确引导？</p><p>分离是一堂必修课，逃是逃不掉的！</p><p>不管宝宝表现得多崩溃，我们都要陪他一起面对，学会和他正面告别。</p><p>怎么做才能让分别这件事容易一些呢？给你一些小建议：</p><p>01给宝宝过渡的时间</p><p>宝宝容易出现分离焦虑，可能是因为从来没有和你分开过。</p><p>因此，全家人应该应该循循善诱地帮助宝宝，多给宝宝适应分离的机会，减少宝宝的分离焦虑。</p><p>02给分离一个理由</p><p>对宝宝来说，不知道妈妈去了哪里，什么时候回来，这是让他们最着急的事情。</p><p>因此，为分离提供一个解释就显得很重要。解释越简单，效果就越好。比如，“妈妈去买菜，很快就回来。”速战速决，内心戏不要太多。</p><p>如果是出差，不需要提前几天就告诉宝宝，以免他们一直处于惴惴不安中。</p><p>03和宝宝正式说告别</p><p>千万不要不辞而别，悄悄的溜走。</p><p>而是要给宝宝一个正式的道别，比如可以亲一亲宝宝的脸，握握宝宝的手，拍拍宝宝的背，以示安抚，且告诉宝宝你只是暂且离开，并且很快就回来。</p><p>年龄小的宝宝对时间还没什么概念，家长可以说得更具体。如“宝宝不怕，等吃晚饭的时候妈妈就会回来啦”。</p><p>和宝宝重聚后，可以跟他讲讲你都做了什么，也可以问问宝宝，“妈妈不在的时候，你都吃了什么，玩了什么，心情好不好……”</p><p>04回家后给宝宝更好的陪伴</p><p>在分离焦虑比较强烈的阶段，除了好好跟宝宝道别，每天回家后也尽量好好陪伴宝宝，让宝宝感受到你们之间的亲密。</p><h1 id="跟宝宝离别时注意须知"><a href="#跟宝宝离别时注意须知" class="headerlink" title="跟宝宝离别时注意须知"></a>跟宝宝离别时注意须知</h1><p>一旦离开就不要反复折返</p><p>一旦决定离开，就要在简短的道别仪式后当机立断走，不能因为孩子哭闹，反复的返回安抚孩子，这会无形中让孩子认识到哭闹哀怜的方式是管用的，可以让爸妈屈服。</p><p>注意自己的情绪，保持轻松</p><p>在给宝宝道别时，身体要放松，给宝宝一个大大的微笑，并愉快、直截了当地和宝宝说再见，之后直奔目的地。用自己轻松愉快的心情感染宝宝，让他安心。</p><p>3</p><p>缓解分离焦虑</p><p>平常可以多和宝宝这样玩</p><p>小宝宝，家长平常可以和他们玩这些游戏！通过游戏让宝宝逐渐意识到万物恒定的道理。</p><p>这样也在一定程度上增强宝宝面临分离时的抗焦虑能力。</p><p>01“躲猫猫”、“捉迷藏”</p><p>是婴儿期，经典的依恋与分离的游戏，通过有趣而安全的方式，让孩子体会到说妈妈不见了，妈妈又回来的概念。</p><p>孩子长大以后的捉迷藏，游戏也是以安全的方式上演，自己找不到别人了，别人找不到自己了，大家又重逢了这一些生活中的重要主题。</p><p>02“你好，再见”</p><p>让一些布娃娃或者小动物排队，一个个对孩子说再见，说完又把他们一个个藏在你的背后，然后很快地拿到孩子面前说你好。</p><p>03“秘密任务”</p><p>让孩子去各个房间完成秘密任务，去把东西藏到不同房间，或者去不同的房间找藏好的玩具。逐渐让执行任务的地点越来越远。</p><p>04“停走停”</p><p>和孩子保持距离，让孩子喊停或者走。</p><p>孩子离开妈妈一段距离去独自探索，一旦到达安全感的边缘，便跑回父母身边，为安全感续杯。</p><p>有足够的时间面对恐惧，而恐惧感也始终在她的可控范围内。这样既不能逃避，也不至于崩溃。</p><p>05“牵绳游戏”</p><p>和孩子分别握着一根绳两端，看着彼此能够走多远。“我知道你不喜欢我离开，让我们量量离开多远，你就会开始伤心” ，逐渐地分开，直到孩子喊停，量出可以承受的最大分离距离。</p><p>如果拒绝游戏，还可以拖这绳子滑稽地追着孩子满屋跑。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>“月满中秋 情暖融智”</title>
    <link href="/2021/09/15/%E2%80%9C%E6%9C%88%E6%BB%A1%E4%B8%AD%E7%A7%8B-%E6%83%85%E6%9A%96%E8%9E%8D%E6%99%BA%E2%80%9D/"/>
    <url>/2021/09/15/%E2%80%9C%E6%9C%88%E6%BB%A1%E4%B8%AD%E7%A7%8B-%E6%83%85%E6%9A%96%E8%9E%8D%E6%99%BA%E2%80%9D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="“午间壹小时”-“月满中秋-情暖融智”"><a href="#“午间壹小时”-“月满中秋-情暖融智”" class="headerlink" title="“午间壹小时”|“月满中秋 情暖融智”"></a>“午间壹小时”|“月满中秋 情暖融智”</h4><p>在中秋佳节来临之际，为了让楼宇职工进一步感受传统节日氛围，9月15日中午，优觅公益在“融智e家”党群服务中心开展“午间壹小时”之“月满中秋 情暖融智”活动。活动通过猜灯谜、做手工、趣茶话的方式，为楼宇员工送去节日的祝福。</p><p><img src="/images/pasted-5.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>“侨新联 中秋圆”手工月饼DIY活动</title>
    <link href="/2021/09/10/%E2%80%9C%E4%BE%A8%E6%96%B0%E8%81%94-%E4%B8%AD%E7%A7%8B%E5%9C%86%E2%80%9D%E6%89%8B%E5%B7%A5%E6%9C%88%E9%A5%BCDIY%E6%B4%BB%E5%8A%A8/"/>
    <url>/2021/09/10/%E2%80%9C%E4%BE%A8%E6%96%B0%E8%81%94-%E4%B8%AD%E7%A7%8B%E5%9C%86%E2%80%9D%E6%89%8B%E5%B7%A5%E6%9C%88%E9%A5%BCDIY%E6%B4%BB%E5%8A%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="“侨新联-中秋圆”手工月饼DIY活动"><a href="#“侨新联-中秋圆”手工月饼DIY活动" class="headerlink" title="“侨新联 中秋圆”手工月饼DIY活动"></a>“侨新联 中秋圆”手工月饼DIY活动</h4><p>9月10日下午，在中秋节来临之际，优觅公益携手旺庄街道举办“侨新联 中秋圆 ”手工月饼DIY活动，街道企业侨胞、新的社会阶层人士等30余人参加活动，同庆中秋，畅叙情谊。活动不仅传承宣扬了中华民族的传统文化，共度中秋佳节，也进一步增进了企业侨胞和新的阶层人士们之间的情谊，促进了统战大家庭的和谐稳定。</p><p><img src="/images/pasted-6.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>德式阅读的力量</title>
    <link href="/2021/09/08/%E5%BE%B7%E5%BC%8F%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%9A%84%E5%8A%9B%E9%87%8F/"/>
    <url>/2021/09/08/%E5%BE%B7%E5%BC%8F%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%9A%84%E5%8A%9B%E9%87%8F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>德国是个极度无聊的国家，你看不到10点还有人在饭店里吃的热火朝天的，你也很难每天见到人们兴高采烈的满大街狂欢，年轻人也并不经常聚拢在一起玩 耍撒欢，整个德国给人的感觉就是一种安静的氛围，在这里人们无聊的只能看书了……所以这个无聊的国家出了很多的哲学家、思想家作家和诗人……也因为读书才 变得民富国强，这一切都与德式阅读息息有关。</p><p>德式阅读</p><p>到底什么是德式阅读，可以总结概括为、读书习惯、读书氛围、读书设施。或是您也可以理解成一种德国特有的读书文化。当读书成为一种全民文化的时候，民富国强就不在遥不可及。</p><p>先来看一些数据调查，告诉你德国人读书状况：有91%的德国人在过去一年中至少读过一本书。其中，23%的人年阅读量在9到18本之间;25%的人年阅读量超过18本，大致相当于每三周读完一本书。书也成为了朋友之间最受欢迎的礼品。</p><p>70%的德国人喜爱读书，一半以上的人定期买书，三分之一的人几乎每天读书。值得一提的是，在所有年龄段的人群中，30岁以下的年轻人读书热情最高。对于德国年轻人来讲，读书就和他们的啤酒一样让人喜爱。</p><p>14岁以上的德国人中，69%每周至少看书一次;36%以上的人认为自己“经常”看书;22%的人看“很多”书;16%的人则有每日阅读的习惯，属阅读频繁者。</p><p>8000多万的德国人拥有全球第二大图书市场，年市场销售总额达96亿欧元。德国年出版新书9万余种，平均每万人11.5种。德国还是全世界人均书店密度最高的国家，平均每1.7万人就有一家书店。</p><p>德国的读书文化</p><p>读书习惯：在德国随处可以看到正在阅读的人，车站、咖啡馆和草坪，这不仅局限于校园，而是任何场所，似乎每个人的背包里都有一两本书，只要一有时间，他们就拿出来读读。</p><p>如果你在德国生活，你一定知道这里的图书是多么昂贵，就拿2012年的一本畅销小说《Er ist wieder da》为列，约在19.9欧(约170元人民币)。也正因为德国人喜欢阅读，德国亚马逊图书和阅读器kindle，一直销量不错。</p><p>但德国人更喜欢纸质图书，有两点原因：1、喜欢纸质图书拿在手上的感觉，更为传统和真实；2、电子图书价格并不比纸质图书价格便宜很多。</p><p>他们还认为真正的阅读源自于书，而非实时消息，他们更愿意阅读有价值的，即便是长篇大论的文章，而不是阅读那些无用的、八卦的、没有任何营养的花边消息。德国人更喜欢阅读的是一些有深度、值得思考、震撼精神世界的文学作品。</p><p>读书氛围：读书应该是除了足球之外的，几乎全民都喜欢的一件事，无论男女老少，达到了平民阅读，他们认为读书可以锻炼独立思考和解决问题的能力，而他们主动学习和终身学习的想法，促使他们不断的阅读。</p><p>此外，德国人认为，阅读关乎国家未来，经常性大量的阅读，能够使青少年更好地掌握读书技巧，迅速提高理解能力和思考能力。所以除了家长和学校的督促，政府也把阅读视为一项儿童启蒙的社会工程。5年级的学生可以获得一张赠券，免费在图书馆领取一本书。</p><p>德国的父母从孩子出生就开始培养他们对书籍的兴趣。很多孩子人生的第一个玩具就是图书。父母还会在每天睡前为他们读书或和他们一起阅读。德国的小学生每天上 课时间并不多，通常中午或下午2点左右就放学了，而图书馆会在课余时间为他们举办各种朗读活动。中学时代老师会布置主题性作业，需要学生大量阅读材料书籍 以便完成作业。</p><p>几乎每一个德国家庭，都有书架，或设在书房，或摆放于客厅，似乎成为了家里的一件装饰，但很多德国人的书架上的书，他们几乎全部都阅读过。德国每个家庭平均藏书近300册，人均藏书一百多册。他们认为，“一个家庭没有书籍，等于一间房子没有窗户”。</p><p>读书设施：德国有将近7700家的书店，书店工作人员则约为31000名，到处都可以见到书店，无论是市中心的大型图书商店，还是车站的小型图书店或报刊 亭，如果你留意观察，会在很多社区附近找到一个像电话亭一样的小亭子，里面放满了二手图书，这就是公益免费借书亭，你可以免责在这里借到自己想要阅读的图 书，或是可以把家里看过的图书放进来供他人阅读，全凭自觉。</p><p>通常书店内部的环境都十分安静、幽雅，很多大型书店内，或小型书店门口都有可以喝咖啡阅读的地方，或是提供免费阅读区，即便你没钱购买，但只要你愿意阅读，你完全可以坐在这里看上一整天，是不会有人因为你只看不买驱赶你的。</p><p>大型书店也经常会举办一些读书会或朗诵会，来提倡人们阅读，并喜欢上阅读。这里不会因为利润原因只出售大量的畅销书，也是会照顾到各个阅读人群的需要。</p><p>如果你的读书感兴趣，同时喜欢淘一些已经不再发行的图书，可以到当地的跳蚤市场或是一些并没有任何名气的二手书店淘到一些不再发行或特别意义的图书。</p><p>除了民众的读书设施外，每年德国法兰克福和莱比锡都会举办书展，作为一种图书文化和商业的交流平台，每年都会吸引来自全世界各大图书出版商到这里参展。</p><p>德国的图书馆</p><p>德国有1.4万多个图书馆，藏书约1.29亿册。每个城市都有市立图书馆，区里也有各自的图书馆，而且一定是建设在当地最繁华的地段。许多图书馆通过组织作 家演讲会、举办文化活动等，使自己更具吸引力。小镇里往往也有图书馆。没有固定图书馆的乡村则会定期有流动图书馆，方便居民借阅图书。人们只要花约10欧 元办一张年卡，就可到图书馆自由借阅图书。在公立图书馆，看书则是完全免费的。</p><p>不得不介绍的几个德国图书馆，德意志联邦共和国国家图书馆，属于非借阅图书馆，成立于1946年，设在美因河畔法兰克福。承担着从1913年以来所有德语出版书籍的保藏工作。</p><p>柏林国家图书馆，其历史可追溯到1659年的前身德国皇家图书馆，以大约一千万的藏书量成为德国最大的综合性图书馆。</p><p>德国的乌尔姆威布林根修道院图书馆，建于18世纪，是德国南部最著名的洛可可式建筑。以高雅的氛围为文化活动提供使用场所，被誉为世界上最美丽的图书馆。</p><p>德国沃芬布托奥古斯特公爵图书馆，成立于1572年，是德国典藏、修缮古籍的国家级图书馆，古籍典藏的数量以及修缮维护的技术皆是欧洲之冠。</p><p>曼海姆伊斯兰图书馆，是欧洲最大的伊斯兰图书馆，拥有25000册图书，准备将藏有量扩增到10万册。</p><p>海德堡大学图书馆，是德国最古老大学的图书馆，藏书260万册，其中拥有6000多册珍贵的手稿和古代印刷本，和极为珍贵的14世纪手本。世界顶级名校的图书馆排第5位。</p><p>除此之外德国各个高校的图书馆也是可圈可点，比如柏林洪堡大学图书馆被视为无法打盹的图书馆，德国柏林自由大学图书馆，彰显了艺术气息，德国科特巴斯大学图 书馆更像是一个现代博物馆，德累斯顿工业大学图书馆，则采用环保材料和自然采光系统，古典与现代相结合。如果有几乎不放把图书馆作为你旅游途中的一道风景 看一看。</p><p>读书背后的故事</p><p>德国可以算是民富国强，背后一定是一种文化力量在推动着，那就是阅读的力量；中国人发明了造书的纸，但喜欢阅读的人越来越少。</p><p>我们在不断感叹德国制造的同时，却没有注意到，德国的大学和图书馆一定是当地最经典的建筑并建议在交通最方便的地段，也没有注意到德国是世界人均比例最大的普通阅读者群，更没有注意到德国人对知识的尊重和阅读的态度。</p><p>今天整个社会都表现的浮躁不安，在地铁上，大家忙着刷微博，刷抖音，看八卦，浏览论坛，因为无法理性的筛选，接受了太多的垃圾新闻和消息，阅读了太多的不良和过激的图片，自然的在一个浮躁不安的环境，心灵和精神世界又多了一份敏感和惶恐。</p><p>就是因为信息爆炸，我们养成了一种叫做“浅阅读”的快餐式阅读方式和习惯，大家的阅读量可能是在增加，但阅读质量却不一定能得到保证，我们又有多少人会在这个时代，真正的愿意花时间和精力放在一本能够净化心灵，提升精神生活的书上呢?</p><p>我们是不是也可以放下手机，拿上一本书读一读;我们是不是也可以不再被浮躁缠身，清心寡欲的读一本书;我们是不是也可以不再以所谓的“浅阅读”为荣，而花时间去读一本真正的好书。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>星阅读书会邀你明日9：30一起来“非暴力沟通”</title>
    <link href="/2021/09/03/%E6%98%9F%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E4%BC%9A%E9%82%80%E4%BD%A0%E6%98%8E%E6%97%A59%EF%BC%9A30%E4%B8%80%E8%B5%B7%E6%9D%A5%E2%80%9C%E9%9D%9E%E6%9A%B4%E5%8A%9B%E6%B2%9F%E9%80%9A%E2%80%9D/"/>
    <url>/2021/09/03/%E6%98%9F%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E4%BC%9A%E9%82%80%E4%BD%A0%E6%98%8E%E6%97%A59%EF%BC%9A30%E4%B8%80%E8%B5%B7%E6%9D%A5%E2%80%9C%E9%9D%9E%E6%9A%B4%E5%8A%9B%E6%B2%9F%E9%80%9A%E2%80%9D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>说出观察到的事实</p><p>我们先来说一下观察，怎么样把自己观察到的事实说出来？特别不容易。</p><p>我爸跟我妈过了一辈子，老两口不知道为什么，年轻的时候还互相忍耐，老了以后就放飞自我，天天在家里吵架。</p><p>我就把非暴力沟通的方式介绍给他们，在他们吵架的时候，我就跟他们说：你们两个先不要吵，你们先说一下自己观察到的事实。</p><p>我爸就说：“你妈乱花钱。”</p><p>你看，“乱花钱”是说出自己观察的事实吗？不是，是个评论，就是“我认为你花钱是乱花”。</p><p>我说：“你不能这么说，你这么说是评论。”</p><p>我爸就说：“我不能说她乱花钱，我想说的是她花钱多。”</p><p>我说：“仍然不对，你说人家花钱多，多跟少，也是一个评论。”</p><p>然后我爸说：“错了，那我应该这么说‘你妈这个人从来都不顾我的想法，想花钱就花钱’。”</p><p>我说：“还是不对，你在推测别人想什么，你推测我妈的想法是不管你、不顾你，这个推测跟观察还是不一样。”</p><p>我爸说：“那我到底应该怎么说？反正你妈这个人就是又想花钱，又不愿意我说她。”</p><p>我说：“这还是推测，你应该具体说一下，你观察到的行为跟事实到底是什么？”</p><p>我爸说：“对！你妈今年夏天买了三套衣服、两个包，另外你妈上次买完衣服，还跟自己说买的衣服太多，这一夏天都穿不完，可以穿好几个夏天，够了，以后绝对不买了，然后到周末一有空，就去逛商场，一逛就能发现好看的，看的好看就要买，反正这个事情已经发生了超过两次以上。”</p><p>我说：“这是你观察到的事实。”</p><p>所以，把你观察到的东西表达出来，是不是特别难？你忍不住往里面加一些你的推测、你的评论、你的想法。</p><p>印度哲学家说：“不带评论的观察，是人类智力的最高形式。”</p><p>刚开始听这句话，我跟作者的想法是一样的“扯淡”，但你真的自己去表达试试，就是你说一个你观察到的事实，而且不加评论、不加想法，这件事情的难度，就跟你现在立刻暴富差不多。 </p><p>区分观察和评论</p><p>所以我们到底应该怎么样，具体的去区分观察跟评论？</p><p>作者给了我们几种情境，这几种情景里面，你特别容易把观察跟评论搞混。</p><p>第一种，就是把预测当成事实。</p><p>比如，你跟人家讲你一定要早睡早起，如果你不早睡早起的话，你会老得快，你会猝死，你的健康会出问题。</p><p>这就是把预测当成事实，不见得晚睡晚起，就会真的出现健康问题。</p><p>正确的一个表达方法应该怎么说？“如果你现在每天都睡这么晚的话，我会很担心你的健康出问题。”</p><p>所以你看，你把你的评论跟你的观察分开了。</p><p>非暴力沟通不是说一点评论都不能讲，它只是教你一定要把这两个东西区分开，这样就不会出问题了，你的评论绝对不能把它当成一个观察到的事实讲出来。</p><p>所以这是第一种，叫做把预测当成事实。</p><p>还有几个也比较典型，有没有发现，我们特别喜欢把对别人的推测，当成唯一的可能。</p><p>“这个人没办法完成他的工作”，其实他不一定是完不成工作，而是我认为“他没有办法完成工作”，或者是他曾经说过“他没办法完成工作”。</p><p>后面的这些才是事实，而且我很明确的表达了我的评论，我没有把评论跟观察混在一起。</p><p>如果你上来就说这个人完不成工作，这是你的评论。</p><p>感受到那么一点点区别没有？</p><p>还有的人喜欢在用形容词跟副词的时候，把评论当事实。</p><p>“谁长得丑” ，实际上你老说别人长得丑，就是你在评论，你只能说这个人的长相对我没有什么吸引力，我不喜欢这一款。这个实际上才是把事实跟评论区分开了。</p><p>还有很多情形我们会把观察跟评论混合起来，就是在你说出“总是”、“从不”、“经常”、“很少”这种有点极端的频率词的时候，你就要当心，你很有可能就是把评论跟观察混淆起来了。</p><p>那什么时候表达的是观察结果？“我不记得你已经给我打过电话，我看你在中午的时候都特别忙，每次至少打半个小时的电话，也不吃饭”，这些都是观察到的事实。</p><p>而评论是什么？“你这个人总是很忙，我需要你的时候，你从来都不出现”，就这些是评论。</p><p>你看，一旦你使用“经常”、“很少”、“总是”、“每次”、“从不”这些话的时候，就特别容易表达的内容变成了评论。</p><p>到这，我们已经讲清楚了非暴力沟通的第一个要素，就是表达观察的结果。</p><p>在这最需要注意的，就是不要把观察跟评论混为一谈。</p><p>学会表达感受</p><p>非暴力沟通的第二个要素：感受。 </p><p>表达自己的感受，是一个成熟的人才会有的技能，大多数人并不会表达自己的感受，他们也不习惯去表达自己的感受，这件事情我们从小到大，都没有学会。</p><p>我们认为，自己的感受是不重要的。</p><p>做什么才重要？人们期待我做什么更重要，最不重要的就是自己的感受。</p><p>书里面，作者举了一个例子，我觉得这个例子就是我的例子。</p><p>不知道为什么读这本书的时候，总感觉作者在偷窥我，因为他确实举的很多例子，就是我们现实生活当中太容易发现的情形，每个人在里面，都可以找到自己的影子。 </p><p>在一次研讨班当中，他不是到处给别人讲非暴力沟通嘛，又积累了很多的素材。</p><p>他说有一次课堂上，有一个大学生说他的室友把音响的声音放得很大，他怎么也睡不着。</p><p>作者就问他当时的感受，这个大学生就说：“我觉得在晚上不应该放这么大声的音乐。”</p><p>作者就告诉他：“虽然你用了‘觉得’这个词，但你表达的是看法，不是感受，你再表达一次。”</p><p>这一次大学生说：“声音太大，会打扰到别人。”</p><p>其实这仍然是看法，不是感受。</p><p>然后你不要让他表达感受的话，对方也想不出来应该表达什么。对方脑子里面涌现出来的全是这种“你不应该放那么大声”、“你很打扰我”等等。</p><p>这就是我在大学经历的生活，我的室友不知道发什么疯，每天晚上就着他台式大屏幕玩劲舞团，你在睡梦当中，就听到一阵噼里啪啦，不知道的还以为哪放鞭炮，就是你经常在睡梦当中听到这样的节奏。很打扰人。</p><p>我的做法跟大学生差不多，我上来讲的就是自己的想法：“你这样做不对，你这样做没素质，你这样做很打扰别人。”这是我们一般人的反应。</p><p>但实际上，我们没有表达自己的感受，我们不会跟外人表达自己的感受，跟亲近的人我们也不会表达，在感情当中，我们经常埋怨自己的伴侣。</p><p>这个书里面也用到一个例子，说一个太太总是抱怨她的丈夫：“你老是跟一堵墙一样。”</p><p>这个话简直就是从我的生活里面偷出来的，就是我的伴侣如果在对话当中表现的比较木讷，有的时候，你特别想跟对方交流，对方就不说话，我就会说他：“你这个人怎么跟堵墙一样，你这个人怎么跟个木头一样。”</p><p>你们是不是经常也这么说？有没有发现，这些话实际上没有表达出来自己的感受，只会让对方感觉到他被否定了，然后他越来越容易缩回去，就更不愿意跟你去交流了。</p><p>正确的表达方法应该是什么？“你每天晚上12点打这个劲舞团，让我感觉到非常困扰，我会觉得心情非常恼怒，觉得特别烦躁。”这是表达感受。 </p><p>如果对象不爱说话，你应该表达的感受是这样的：“我觉得非常沮丧、非常气馁、非常凄凉、非常悲伤”等等，这才是感受。</p><p>所以你发现了没有，在表达感受的时候，最难的就是区分你的感受和你的想法。</p><p>什么叫做想法？“我这次演讲讲得不好”，这是想法。</p><p>什么叫做感受？“这次演讲结束以后，我感觉有点失落，有点郁闷，有点烦躁”，这是感受。</p><p>所以有很多的“你觉得”，实际上不是“你觉得”，而是“你认为”。</p><p>你觉得自己很无能，你觉得老板很卑鄙，你觉得爱人很自私，你觉得别人误解你，你觉得你被忽略了，这些通通都不是“你觉得”，而是“你认为”，这些后面跟的都是想法，而不是感受。</p><p>所以我们一定要练习表达自己的感受，建立一个自己的关于感受的词汇表，当我们需要表达的时候，我们有很多词汇可以形容自己的感受。</p><p>有的时候去示弱，去表达一点自己的感受，表达自己的感受尤其是一些消极感受，是一件特别困难的事情，因为在我们看来，谁袒露感受，谁就是示弱。</p><p>我们的文化里面不鼓励弱者去表达感受，但是记得，把自己的感受表达清楚，有助于解决冲突。</p><p>￼ 小结</p><p>以上就是我们今天跟大家分享的内容，我们学会了怎么样表达观察的结果和自己的感受。</p><p>在表达观察结果的时候，需要注意区分观察和评论，在表达感受的时候，需要注意区分想法和感受。</p><p>到明天，我们会学习怎么样表达自己的需要和提出请求，我认为表达自己的需要，才是非暴力沟通当中最难的一个环节，明天我告诉你为什么。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>野生放养</title>
    <link href="/2021/08/25/%E9%87%8E%E7%94%9F%E6%94%BE%E5%85%BB/"/>
    <url>/2021/08/25/%E9%87%8E%E7%94%9F%E6%94%BE%E5%85%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我觉得野生放养式带娃是一种风险很高的带娃方式，这里的“风险”是指不确定性很大，也就是说可能对孩子的成长有好处，也有可能有坏处，因为它的不可控因素很多。这就像我们买股票基金一样，风险很大，可能亏本，也可能赚得很多。<br>我同事一个亲戚，就是采用放养式带娃，平时夫妻俩生意很忙，对于照顾孩子显得有些力不从心。好在孩子的自控力非常强，才小学二年级，就能每天规划自己的日常生活。我们常称这个孩子是“别人家的孩子”。<br>当然，如果是我们自己的孩子，但凡作父母的有点时间，都是不太敢去放养孩子的，好像大多数中国家庭都是这样，都是觉得把孩子放在自己面前，每天检查孩子做了些什么，知道孩子的动向，这样才能放心下来。<br>至于培养孩子跟父母像朋友一样相处，愿望是很好的，但我觉得这个度很难把握。只能说在不违背原则的情况下，尽量给予孩子一定的自由。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>几米：我为什么选不来绘本</title>
    <link href="/2021/08/20/%E5%87%A0%E7%B1%B3%EF%BC%9A%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%80%89%E4%B8%8D%E6%9D%A5%E7%BB%98%E6%9C%AC/"/>
    <url>/2021/08/20/%E5%87%A0%E7%B1%B3%EF%BC%9A%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%80%89%E4%B8%8D%E6%9D%A5%E7%BB%98%E6%9C%AC/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>几米是绘本大画家，他觉得选书是家庭教养的重要一环。但他不会向家长推荐给孩子读什么书，他认为选书最重要的是，不要太实用与功利。听听他怎么说。</p><p>几米<br>台北人，绘本作家，1998年开始创作。<br>2003年被《StudioVoice》杂志选为亚洲最有创意的五十五人之一。<br>主要作品有《地下铁》、《向左走·向右走》等。<br>近年，几米的创作开始转向儿童绘本。与国外著名童书作家希亚文·奥拉姆（Hiawyn Oram）、乔伊斯·邓巴（Joyce Dunbar）、西恩·泰勒（Sean Taylor）合作了《乖乖小恶魔》、《吃掉黑暗的怪兽》、《不睡觉世界冠军》等作品。</p><p>◆ ◆ ◆ ◆ ◆</p><p>大人说话时，希望孩子闭嘴。<br>看电视时，希望孩子安静。<br>烦闷时，希望孩子消失。<br>他们常说，<br>孩子睡着时是天使，醒来时是魔鬼。<br>不管醒来或睡去，我们都是天使，<br>只是大人看不见。<br>——几米</p><p>保持天性<br>几米从成人绘本的创作到儿童绘本的转型是有迹可循的。<br>近几年，几米的绘本主角大都是孩子。<br>如几米所言，似乎光用孩子就可以表达想要的题目，以孩子的眼光看世界好像能得到更多答案，而且孩子眼里的世界更简单、更纯粹。<br>他作品里的孩子，会因为陌生的叔叔阿姨又捏脸又亲嘴的恐怖经历，请教心理医生；<br>会认为一条毛毛虫可能比人还善良；不相信每个伟大的人物都曾经是个幼稚烦人的小鬼；<br>也会有自己的小忧伤、小烦恼。<br>每个孩子都有自己的个性，也都在用自己的方式理解和思考这个世界。</p><p>我不能帮你选绘本<br>谈到如何给孩子选绘本，作为绘本作家的几米有自己的理念，却不能帮孩子选出最合适的绘本。<br>当网上铺天盖地的书单让家长们无从下手的时候，几米又是怎么看的呢？<br>“为子女选购童书，是教养中很重要的一环。<br>我的信念是，每个小孩每个家庭都很不一样，所以我也不认为我的经验可以给其他家长参考。<br>毕竟每个小孩都是那么的不同，家长应该会比我更知道什么样的书籍适合自己的小孩。<br>也因为被当作教养的一环，所以想透过阅读而达到教育目的的功利性还是很重，希望小孩读一本书就可以学到一本书里的东西。<br>抒情性的、娱乐性的、甚至只是情感取向欣赏的书籍，都有不同的阅读趣味，都应该被鼓励，不要一直死守着实用与功利。<br>让小孩能够对阅读感到趣味，大概是我唯一可以建议的。”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>教你在家里5分钟制作宝宝安全面粉粘土</title>
    <link href="/2021/08/11/%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%9C%A8%E5%AE%B6%E9%87%8C5%E5%88%86%E9%92%9F%E5%88%B6%E4%BD%9C%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%AE%89%E5%85%A8%E9%9D%A2%E7%B2%89%E7%B2%98%E5%9C%9F/"/>
    <url>/2021/08/11/%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%9C%A8%E5%AE%B6%E9%87%8C5%E5%88%86%E9%92%9F%E5%88%B6%E4%BD%9C%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E5%AE%89%E5%85%A8%E9%9D%A2%E7%B2%89%E7%B2%98%E5%9C%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自制粘土所需用到的材料包括:</p><p>面粉: 一杯 ；盐: 半杯 ；水: 半杯 ；食用色素 颜色随意。</p><p>以下是具体DIY自制粘土的步骤：</p><p>1、在面粉里倒入半杯盐，用手不断地揉啊揉水，直到和成团 ，根据所需制作的颜色最后把面粉团分成几份 。</p><p>2、分别给每一团盐面粉添加不同颜色的食用色素，继续揉，揉出出了红色、绿色、黄色、白色等的面粉，用保鲜膜把不同颜色区分开包好放进冰箱待用。</p><p>3、玩的时候再把自制粘土从冰箱里取出，然后就跟普通粘土一样diy各种可爱的粘土小制作即可。</p><p>PS：因为粘土的材料是面粉和食用色素，我们自己可以看到没有添加任何他化学原料，所以非常安全环保。而且这样制作的粘土很容易洗干净，玩完以后用水打湿就可洗掉了，更也不会残留味道。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>烘焙小常识</title>
    <link href="/2021/08/06/%E7%83%98%E7%84%99%E5%B0%8F%E5%B8%B8%E8%AF%86/"/>
    <url>/2021/08/06/%E7%83%98%E7%84%99%E5%B0%8F%E5%B8%B8%E8%AF%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一、 原料知识<br>1.配方中的“鸡蛋”是典型的大鸡蛋。<br>（鸡蛋尺寸：巨大70g、特大64g、大57g、中50g、小43g、极小35g。）<br>2. 无特别说明，烘焙配方中的“牛奶”指的是全脂牛奶。</p><ol start="3"><li><p>蛋糕的配料需常温(可以做蛋糕前 60~90 分钟从冰箱取出)。</p></li><li><p>如无特别说明，蛋糕配料表中的黄油均为无盐黄油。</p></li><li><p>可以用乳酪或酸奶油替代牛奶来试验不同的口感。</p></li><li><p>检查鸡蛋是否新鲜：把鸡蛋放在一碗水里，如果蛋往下沉，则证明鸡蛋是新鲜的。</p></li><li><p>往每杯全脂牛奶倒入 5g 米醋并拌匀，该混合物可以替代酪乳。</p></li><li><p>让冷冻的鸡蛋快速恢复常温的方法是将它浸泡在温水里 30 分钟。</p></li><li><p>室温软化黄油的方法是将它切成小方粒，静置 15 分钟即可。</p></li><li><p>制作蛋糕时需注意面粉用量，太多会造成蛋糕面断裂。</p></li><li><p>蛋糕中糖的分量需按配方添加，太多蛋糕会变焦，太少会使质感变硬。</p></li><li><p>半甜巧克力就是黑巧克力。苦甜巧克力等于超黑巧克力。</p></li><li><p>半甜巧克力和苦甜巧克力，两者可以互相替换。</p></li><li><p>鸡蛋在冷冻状态下分离蛋清和蛋黄最容易，但当它们回到室温时打发最好。</p></li><li><p>添加少许食盐能增加甜的烘烤食品的风味。</p></li></ol><p>二、搅拌技巧</p><ol start="16"><li><p>加入湿的配料前，要把干的配料搅拌均匀。</p></li><li><p>当干配料和湿配料交替混合，最先放入和最后放入的配料总是干配料。</p></li><li><p>一旦干配料加入后，不要拌和过度。用低速搅拌至完全混合即可。</p></li><li><p>当两种配料需要折叠混合时，应该将密度较轻的配料放在最上面，用很轻的力度翻折混合两配料。</p></li><li><p>当把黄油和白砂糖搅成奶油状时，需将混合物搅成颜色很淡的膨松状态为止。</p></li><li><p>放到搅拌机打发蛋黄前，需先用勺子把蛋黄搅散。</p></li><li><p>学习烘焙时，你需要一套专门用来调和蛋白的刮刀。</p></li><li><p>当做调合蛋白时，需先用蘸有醋或柠檬汁的毛巾将搅拌器和搅拌盘擦拭干净。因为任何油脂都会污染调和蛋白。</p></li><li><p>如果要在黄油或糖霜里加多种香料时，一定要先加香草，因为它最能提升味道。</p></li><li><p>台式混合机不要开最大档。小搅拌器最大速度开到 4 档，大搅拌器最大档开到 6 档。这样可以有效延长混合机的使用寿命。</p></li><li><p>用掏空了的半个鸡蛋壳在混合物里取出鸡蛋壳碎。如果不能全部取出，那么它们在烘焙的时候会下沉底部，只要等蛋糕冷却后，翻转到底部取出即可。</p></li></ol><p>三、烘焙知识</p><ol start="27"><li><p>如果想烘焙一个没有拱顶，表面平滑均匀的蛋糕，那么就要逐层烘烤。这就是说，如果要烘焙 3 层蛋糕，那么就用三个尺寸、形状一样的蛋糕框同时烘烤。</p></li><li><p>备用一个独立的用于测量烤箱温度的温度计。</p></li><li><p>烘烤 20 分钟后，旋转蛋糕一次。</p></li><li><p>当一次烘烤两个或以上的蛋糕时，蛋糕之间应间隔一段距离。</p></li><li><p>提前预热烤箱，一定要等到烤箱达到烘焙要求的温度时才能把甜品放进去。</p></li><li><p>判断蛋糕是否烤熟的方法，即用叉子插进蛋糕中间，取出后叉子无残留物，即为烘焙完成。</p></li></ol><p>四、冷却和糖霜技巧</p><ol start="33"><li><p>一般蛋糕冷却 20 分钟后才开始脱模。</p></li><li><p>纸杯蛋糕烘烤好后要马上脱模，放在冷却架上冷却。</p></li><li><p>蛋糕一旦完全冷却，立即用保鲜膜包裹好，放在冰箱冷冻 30 分钟后再切块或放糖霜。</p></li><li><p>在没有时间为蛋糕做糖霜的情况下，往蛋糕面上撒糖粉是个不错的选择。</p></li><li><p>倒糖霜前，要用硅胶糕点刷轻轻去掉多余的蛋糕屑。</p></li><li><p>为了密封固定蛋糕屑，先倒一层薄糖霜在蛋糕面上，冷冻 30 分钟后再倒第二层糖霜。</p></li><li><p>修饰蛋糕顶部的糖霜用平的调色刀，修饰蛋糕周边的用长直调色刀。如果要做出非常平滑的蛋糕边则用长板刮刀。</p></li><li><p>如果想蛋糕的糖霜变得有光泽，可以在食用前，用电吹风稍微吹一下糖霜。</p></li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>优觅党员助力疫情防控</title>
    <link href="/2021/08/03/%E4%BC%98%E8%A7%85%E5%85%9A%E5%91%98%E5%8A%A9%E5%8A%9B%E7%96%AB%E6%83%85%E9%98%B2%E6%8E%A7/"/>
    <url>/2021/08/03/%E4%BC%98%E8%A7%85%E5%85%9A%E5%91%98%E5%8A%A9%E5%8A%9B%E7%96%AB%E6%83%85%E9%98%B2%E6%8E%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="优觅党员助力疫情防控"><a href="#优觅党员助力疫情防控" class="headerlink" title="优觅党员助力疫情防控"></a>优觅党员助力疫情防控</h4><p>为充实疫情防控志愿力量，近日，优觅党员积极参与街道“两新”工委成立的旺庄“两新”燃力党员先锋队。8月2日，跟随首批10名“两新”组织党员志愿者，优觅党员赴高浪社区，上门指导居民安装“灵锡”APP、协助申领“预制码”、宣传防疫知识，为全员核酸检测工作打好基础。优觅党员志愿者们充分发挥出了先锋模范作用，在“扫楼”行动中更加坚定了为民服务的决心, 为保卫人民安康、打赢疫情防控阻击战注入不竭的动力。</p><p><img src="/images/pasted-7.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>应试教育的受害者：慕容复</title>
    <link href="/2021/07/28/%E5%BA%94%E8%AF%95%E6%95%99%E8%82%B2%E7%9A%84%E5%8F%97%E5%AE%B3%E8%80%85%EF%BC%9A%E6%85%95%E5%AE%B9%E5%A4%8D/"/>
    <url>/2021/07/28/%E5%BA%94%E8%AF%95%E6%95%99%E8%82%B2%E7%9A%84%E5%8F%97%E5%AE%B3%E8%80%85%EF%BC%9A%E6%85%95%E5%AE%B9%E5%A4%8D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>金庸小说可谓是一部部的励志史，所有主人公最后都获得了至高无上的武功以及社会地位。即便是不学无术的韦小宝，也是身居高位，家财万贯，武学上也算一朵奇葩：天下第一逃命高手。但金庸笔下除了这些成功的主人公以外，还有很多大好青年，本来前途无量，却误入歧途，成为失足青年。虽然是小说的安排，但也反映了不少教育理念问题。</p><p>比如天龙八部里的慕容复，在武学领域里，好比一位教授世家的独子，基因必然是好的，家族学习传统也好，有武林中最大的图书阅览室。所以慕容复很快就成为了与萧峰齐名的一流高手，此时他仍然在自己家里的图书馆发奋学习，成为武功天下第一仿佛是顺理成章之事了。</p><p>慕容复的教育模式多么像咱们那些一路名校上过来的优等生啊，所以他也有优等生们的弊病：从小就是功课第一名，故而狂妄自大，受不了一点失败。每次受挫都让他心里气愤不已，甚至跟萧峰打败了还想当场自杀。而且，慕容复一直上的是家族名校，外出学习交流的机会很有限，既缺乏经验，还井底之蛙。这都不算糟糕，假如慕容复的目标是个武呆子，那也应该能够实现，偏偏他的目标是光复大燕国。这就好比书呆子的目标不是做学究，居然是开创世界500强企业，简直是猴吃麻花，满拧啦。</p><p>而且，慕容复练武目的性太强，只练武，连字都不识，根本就是个文盲。要不是有秘书表妹王语嫣给他讲解，他连现在的成就都达不到。武学是个博大精深的东西，练到最后，比的是哲学文化。慕容复大字不识一个，也难怪后劲不足，潜力挖尽。</p><p>对于不识字，慕容复给的解释倒也十足威风：我大燕后裔，不读汉字！这种狭隘，正是因为他缺乏素质教育。因为要做大事的人，须得胸怀广大，见识渊博。他老爹慕容博就是认字的，否则怎么能去少林寺藏经阁偷学呢？而且，身为一个以建立政权为目标的人，怎么能不识字呢？不读读兵法，谋略，包括治国之道？</p><p>说到他老爹慕容博，不得不说，这也是个不靠谱的爹。居然假死，跑到少林寺去学武，不在家里好好教育儿子。在慕容复的成长过程中，父亲这个角色是严重缺失的，只是个责任感的符号。周围一堆丫鬟仆人，也难怪他心胸狭隘，好高骛远，心理脆弱，不够爷们。</p><p>因此，慕容复虽然武功很高，被家族和江湖上不明真相的群众吹捧的天上少有，地下无双。但他的鼠目寸光和情商低下，导致他用一种很傻很天真的态度去在江湖上搜罗党羽。那就是哪儿有是非就往哪儿跑，看看是不是有平事儿的机会，企图一举成名获得众人顶礼膜拜。结果自然是处处受挫，自己还觉得委屈冤枉机遇差，见了武功比他高的或者进步比他大的，就一脸羡慕嫉妒恨。</p><p>确实，慕容复一直很努力，但他努力的方向实在有问题，最终心理防线崩溃，变成了一个可怜的精神分裂症患者。</p><p>而同一本书里，萧峰则是走的另一条路线。萧峰在少林寺本科毕业以后，进入江湖中的大企业丐帮工作。从基层做起，在实践中学习。因为血统的问题，萧峰的升迁之路颇为艰辛，但这也让他武功和管理能力同时进步。萧峰是没有慕容复的野心，但以他后来的实力和人脉，想建立个新政权并不是太难的事情。</p><p>当然，萧峰的问题是缺乏亲情教育，养父母对他客气有余，慈爱不足。因此萧峰成人之后确实有过于冷酷的问题，不但是对敌人，包括对他自己，最终轻生。但他轻生毕竟还是偶然因素更大，比如契丹身份，马夫人陷害，都是比较狗血的倒霉事儿。而慕容复，实在是在江湖上瞎闯荡了半天，一个新部下或者新势力也没有搞定过。</p><p>再说段誉，属于典型大器晚成的类型。小时候不是好学生，根本就讨厌武功，但杂七杂八的学问倒是学了不少。而且段誉学习习惯很好，一旦投入很是专注。这种良好的素质教育底子，让他后来学习高级武功六脉神剑和凌波微步时不费吹灰之力。虽然因为基础太差，他早期的六脉神剑考试成绩很不稳定，但随着他内力和经验的增加，最后也轻松跻身一流高手境界了。</p><p>而且，段誉的家庭对他这种尊重天性的教育，让他为人乐观善良，因此很容易交到了不少帮得上忙的朋友。知识面渊博，到哪儿都能跟人家搭讪上几句，在一堆粗线条的武林人士中显得很有情趣。段誉也是个没有野心的，假如他也有足够的野心，加上萧峰虚竹的帮助，让大理国扩张地盘也应该不难吧。</p><p>假如慕容复的家族够有远见，让他早早上江湖上闯荡，进一个大帮派，混上个教主帮主的，直接拉出队伍干革命岂不是容易的多？大概慕容复的家族还是没有底气，觉得与其让独苗去基层受苦承担风险，不如在家里练到武功天下第一，再出去各处做大佬轻松搜罗党羽。可是，真正的成功都是复杂的，没有捷径可走的。做大佬未必是靠武功第一，关键还在于管理能力。像宋江，多年充作黑社会势力保护伞，到处送钱捞人，才混得江湖老大地位。像朱元璋，在明教打了多少场硬仗，才渐渐有了自己的亲信党羽。这俩人可都算不上什么武功高手。可慕容复的家长就像我们很多家长一样，觉得孩子只要学习好就万事大吉。但别忘了，学习好这件事本身，并不能当饭吃呀。至少，纯靠考试这个本领，还真吃不上太好的饭。</p><p>所以，慕容复的故事告诉我们，应试教育不可取，素质教育很重要。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>辣妈学烘焙</title>
    <link href="/2021/07/23/%E8%BE%A3%E5%A6%88%E5%AD%A6%E7%83%98%E7%84%99/"/>
    <url>/2021/07/23/%E8%BE%A3%E5%A6%88%E5%AD%A6%E7%83%98%E7%84%99/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每一位母亲都是不平凡的，她们怀胎十月，为家庭带来了希望，她们完成了一次伟大的孕育过程，进入月子期，她们努力照顾好宝宝的同时，也要照顾好自己，从月子里就要翻身做辣妈，每月一次孕妈课堂，包括：专家讲座、新手爸妈训练营、孕期心理疏导、胎教等，每周安排绘画、早教、瑜伽、烘焙等，丰富妈妈的月子生活，我们先来感受一下浓浓的饼干的香味。</p><p>烘焙的世界里，可以让人忘记身边不开心的纷杂，只快乐的感受烘焙世界里创造的奇迹和惊喜。烘焙中，可随意而为，无需刻意的精致，也许你做的蛋糕真的不是最精细的，但是，在爱你的人眼中，一定是独一无二的艺术品。</p><p>有人用烘焙增进亲情，有人用烘焙巩固爱情，有人用烘焙创立事业。沉迷其中的人会发现，烘焙是哲学，在迷茫时为你点拨迷津；烘焙是美学，于平淡时为你展现迷人魅力；烘焙还是经济学，雪中送炭或者锦上添花。现代人的烘焙并不仅仅关联味觉，我们烘焙的，是生活本身。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>智小星夏令营开营啦！</title>
    <link href="/2021/07/14/%E6%99%BA%E5%B0%8F%E6%98%9F%E5%A4%8F%E4%BB%A4%E8%90%A5%E5%BC%80%E8%90%A5%E5%95%A6%EF%BC%81/"/>
    <url>/2021/07/14/%E6%99%BA%E5%B0%8F%E6%98%9F%E5%A4%8F%E4%BB%A4%E8%90%A5%E5%BC%80%E8%90%A5%E5%95%A6%EF%BC%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/pasted-133.png" alt="upload successful"></p><p>近日，为满足楼宇人才子女暑假照顾需求，切实做好人才服务工作，促进融智e家党群服务中心、人才服务中心建设，由旺庄街道党群服务中心、人才服务中心、旺庄街道教育科联合主办，无锡市优觅公益服务中心承办的“智小星”夏令营火热开营。</p><p>快来看看同学们的风采吧</p><p><img src="/images/pasted-134.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-135.png" alt="upload successful"></p><p>口算接力大比拼，比比谁更厉害哦！</p><p><img src="/images%5Cpasted-136.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-137.png" alt="upload successful"></p><p>科学小实验，动手又动脑！</p><p><img src="/images/pasted-138.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-139.png" alt="upload successful"></p><p>活动累了，让我们静下心看会书写个作业吧~</p><p><img src="/images/pasted-140.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-141.png" alt="upload successful"></p><p>课上积极互动，学习效果大大增长哦！</p><p><img src="/images/pasted-142.png" alt="upload successful"></p><p>休息时间，我们一起来吃个水果补充营养吧~</p><p><img src="/images%5Cpasted-143.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-144.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-145.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/%5Cimages/pasted-146.png" alt="upload successful"></p><p>搅拌搅拌再搅拌，好吃又好看的水果味布丁🍮出炉啦！</p><p><img src="/images/pasted-147.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-148.png" alt="upload successful"></p><p>默契配合大挑战—“呼吸的力量”！</p><p><img src="/images/pasted-149.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-150.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-151.png" alt="upload successful"></p><p>“小朋友，你是否有很多问号？”</p><p>社会实践园区走访回答你~</p><p>夏令营还有好多好多精彩活动，就不一一放出啦~</p><p>接下来的夏令营还有“党史桌游”、“儿童瑜伽”、“财商课”、“趣味实验”等等丰富的课程，让小同学们度过一个丰富多彩、健康文明、有收获、有快乐的暑假。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>最美爸爸--叮当爸爸</title>
    <link href="/2021/07/09/%E6%9C%80%E7%BE%8E%E7%88%B8%E7%88%B8-%E5%8F%AE%E5%BD%93%E7%88%B8%E7%88%B8/"/>
    <url>/2021/07/09/%E6%9C%80%E7%BE%8E%E7%88%B8%E7%88%B8-%E5%8F%AE%E5%BD%93%E7%88%B8%E7%88%B8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>顾家爱娃的吴尊是演艺圈公认的好男人、好爸爸，在女儿NeiNei和儿子Max心中，他就像“超人”一样，时刻保持电量满格，无所不能。<br>从小被爸爸呵护长大：他是我生命中的小叮当</p><p>吴尊拥有演员、歌手、创业者、企业家等多重身份，但他更愿意这样介绍自己：“我是两个小朋友的爸爸。”打开吴尊的微博，孩子和生活占据了大部分内容，甚至有粉丝调侃这就是一本《育儿大全》。都说吴尊是“超级奶爸”，其实他也有一个超人爸爸。</p><p>吴尊出生在一个多子女家庭，他排行最小，还有一个哥哥和一个姐姐。“从小到大，爸爸一直是我的super daddy。他对家庭的付出很用心，很努力地打拼只为给我们开心、美好的生活。”吴尊说，爸爸就像是“生命中的小叮当”，他付出所有来呵护、陪伴孩子们成长，“爸爸的脾气也非常好，我从来没有看过他大声跟人吵架，他没有骂过我们，更没有打过一次。”另外，吴爸爸也不会束缚孩子，而是让他们释放天性：“爸爸对我们是放飞自我的，让我们自由地探索这个世界。”</p><p>育儿方式受爸爸影响：耐心陪伴和教育小朋友</p><p>熟悉吴尊的朋友都知道，他在育儿方面很有耐心，经常给NeiNei和Max讲道理，对两个孩子进行正能量的引导。吴尊说，他是从爸爸身上学到凡事都要多一份耐心，“我爸爸没什么脾气，我自己在（教育）小朋友这一块尽量也要有耐心。小朋友是一张白纸，我们要很有耐心的陪伴他们、教育他们，这一块从我爸身上有学到一些。”</p><p>在教育子女方面，吴尊深受爸爸的影响。比如吴爸爸一直强调“多读书长见识、多运动强身体”，但并不会要求孩子们一定要取得多么好的成绩，“他用鼓励的方式让我们对这些东西产生兴趣，做到了就有奖励。”现在吴尊在教育NeiNei和Max时，也会采取同样的方式。此外，“我爸爸很注重运动，我也鼓励小朋友去运动，运动对小朋友非常好。从我爸爸身上，真的可以学到很多。”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>学习强国发布《无锡旺庄：红创手作庆建党百年华诞》</title>
    <link href="/2021/07/04/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%BC%BA%E5%9B%BD%E5%8F%91%E5%B8%83%E3%80%8A%E6%97%A0%E9%94%A1%E6%97%BA%E5%BA%84%EF%BC%9A%E7%BA%A2%E5%88%9B%E6%89%8B%E4%BD%9C%E5%BA%86%E5%BB%BA%E5%85%9A%E7%99%BE%E5%B9%B4%E5%8D%8E%E8%AF%9E%E3%80%8B/"/>
    <url>/2021/07/04/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%BC%BA%E5%9B%BD%E5%8F%91%E5%B8%83%E3%80%8A%E6%97%A0%E9%94%A1%E6%97%BA%E5%BA%84%EF%BC%9A%E7%BA%A2%E5%88%9B%E6%89%8B%E4%BD%9C%E5%BA%86%E5%BB%BA%E5%85%9A%E7%99%BE%E5%B9%B4%E5%8D%8E%E8%AF%9E%E3%80%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="学习强国发布《无锡旺庄：红创手作庆建党百年华诞》"><a href="#学习强国发布《无锡旺庄：红创手作庆建党百年华诞》" class="headerlink" title="学习强国发布《无锡旺庄：红创手作庆建党百年华诞》"></a>学习强国发布《无锡旺庄：红创手作庆建党百年华诞》</h4><p>7月4日，学习强国发布《无锡旺庄：红创手作庆建党百年华诞》。文章展示了旺庄街道“融智e家”楼宇的党员群众们以制作红创手工作品表达对党的无限热爱，庆祝中国共产党成立100周年。<br>本次红创手作活动，是由优觅公益发起的，通过广泛地调研、讨论，帮助楼宇党员挖掘自身专长特色，结合时下年轻党员学习的兴趣等，采用编织、拼布、泥塑、绘画、视频等多种形式，开发出12件红创作品，为青年党员学习积累了丰富的素材。</p><p><img src="/images/pasted-8.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>“智小星”夏令营开营啦！</title>
    <link href="/2021/06/30/2021-06-30%E6%99%BA%E5%B0%8F%E6%98%9F/"/>
    <url>/2021/06/30/2021-06-30%E6%99%BA%E5%B0%8F%E6%98%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/pasted-23.png"></p><p>近日，为满足楼宇人才子女暑假照顾需求，切实做好人才服务工作，促进融智e家党群服务中心、人才服务中心建设，由旺庄街道党群服务中心、人才服务中心、旺庄街道教育科联合主办，无锡市优觅公益服务中心承办的“智小星”夏令营火热开营。</p><p>快来看看同学们的风采吧!</p><p><img src="/images/pasted-25.png"></p><p><img src="/images/pasted-26.png"></p><p>“小朋友，你是否有很多问号？”</p><p>社会实践园区走访回答你~</p><p>夏令营还有好多好多精彩活动，就不一一放出啦~</p><p>接下来的夏令营还有“党史桌游”、“儿童瑜伽”、“财商课”、“趣味实验”等等丰富的课程，让小同学们度过一个丰富多彩、健康文明、有收获、有快乐的暑假。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>“学习百年党史 凝聚奋进力量 ”主题活动</title>
    <link href="/2021/06/25/%E2%80%9C%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%99%BE%E5%B9%B4%E5%85%9A%E5%8F%B2-%E5%87%9D%E8%81%9A%E5%A5%8B%E8%BF%9B%E5%8A%9B%E9%87%8F-%E2%80%9D%E4%B8%BB%E9%A2%98%E6%B4%BB%E5%8A%A8/"/>
    <url>/2021/06/25/%E2%80%9C%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%99%BE%E5%B9%B4%E5%85%9A%E5%8F%B2-%E5%87%9D%E8%81%9A%E5%A5%8B%E8%BF%9B%E5%8A%9B%E9%87%8F-%E2%80%9D%E4%B8%BB%E9%A2%98%E6%B4%BB%E5%8A%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="“学习百年党史-凝聚奋进力量-”主题活动"><a href="#“学习百年党史-凝聚奋进力量-”主题活动" class="headerlink" title="“学习百年党史 凝聚奋进力量 ”主题活动"></a>“学习百年党史 凝聚奋进力量 ”主题活动</h4><p>学史爱党，初心如磐。为在街道妇联干部中深入推进党史学习教育工作，活用身边红色资源，传承红色基因，以党史铭记初心，用党史激发奋进，近日，优觅公益带着街道妇联组织基层妇联干部走进无锡第一支部党建基地，开展实景课堂，通过聆听先烈故事、重温入党誓词、观看《誓言颂》专题片等方式，进一步激发基层妇联干部学党史、知党恩、跟党走。</p><p><img src="/images/pasted-9.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>SUI阅读】帮助孩子摆脱困境的神奇6步法——“星阅·读书”线下读书会实录</title>
    <link href="/2021/06/23/2021-06-23SUI%E9%98%85%E8%AF%BB/"/>
    <url>/2021/06/23/2021-06-23SUI%E9%98%85%E8%AF%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周的线下读书会在大风大雨声中如期举行。<br>没能来参加的小伙伴已经呼唤了多次，<br>经过努力，<br>小觅终于整理出了当天的读书实录，<br>利用一些篇幅，<br>分享给大家。</p><p><img src="/images/pasted-22.png" alt="如何说孩子才会听，怎么听孩子才肯说"></p><p>大家好，欢迎来参加今天的拆书活动，今天要带给大家的书是一本育儿方面的书。 </p><p>今天的这本书名字叫 《如何说孩子才会听，怎么听孩子才肯说》。</p><p>这本书是美国著名亲子教育专家法伯与玛兹丽两个人合写的。 今天的学习希望大家能够带着一个目标来进行，就是通过学习六步法原则，能够帮助孩子摆脱他们面临的困境。 </p><p>书中主要讲述了学会一种让孩子“听话”的神奇语言，这种爱的语言使孩子很容易接受您的要求和忠告。非常适合“家有儿女”的新手父母阅读。 </p><p>世界上数以千万的父母用自身的亲身实践证明了书中提供的方法非常有效。该书在美国畅销300多万册，并被翻译成30多种文字风靡全球。世界各地的父母和专家热情洋溢地赞誉两位作者，她们在长期的实践中摸索出的这套语言是非常的行之有效，的的确确能缓解所有年龄段的孩子与父母的紧张关系，结束父母与孩子的冲突对抗，带来父母和孩子的合作。 </p><p>在日常与孩子的相处中，我们常常会遇到孩子的极端情绪表现，比如大哭大闹、对大人讲的话不理不睬、出现攻击性行为、甚至是撒谎等等，这些行为背后可能是孩子正陷入到一些他们无法处理的困境之中，是内心情绪的外在表现。</p><p>我们一般的处理方式常常停留在对孩子“行为”的处理上，比如是喝止、或是惩罚、或是给他一些安慰建议，但我们常常发现，这样的处理方式短期可能有效，没过一会，或是下次再遇到类似情景时候，孩子又会故伎重演。到那个时候，我们自己的情绪也会不受控制，无法理智地对待。</p><p>片段给出了帮助孩子摆脱困境的6个步骤，就是帮助我们透过现象看到孩子内心“本质”想法的有效路径，<br>即：  </p><ul><li>第一 要倾听和回应感受，</li><li>第二 说出我们的需要，</li><li>第三 和孩子一起找出解决之道，</li><li>第四 把这些想法记录下来但不做评论，</li><li>第五 挑出可行的并制定具体行动计划，</li><li>第六 握手达成共识。</li></ul>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我机构2020年年检结果的公告</title>
    <link href="/2021/06/20/2021-06-20-2020nianjian/"/>
    <url>/2021/06/20/2021-06-20-2020nianjian/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　近日，我机构参加了上级主管部门的2020年度机构年检工作，再次被评等为“合格”等次。特此公告。<br>下附我机构年检报告书。</p><p><img src="/images/pasted-19.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>稚慧谷健康习惯—如何引导婴幼儿“开口”</title>
    <link href="/2021/06/18/2021-06-18-%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BC%95%E5%AF%BC%E5%A9%B4%E5%B9%BC%E5%84%BF%E5%BC%80%E5%8F%A3/"/>
    <url>/2021/06/18/2021-06-18-%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BC%95%E5%AF%BC%E5%A9%B4%E5%B9%BC%E5%84%BF%E5%BC%80%E5%8F%A3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="稚慧谷健康习惯—如何引导婴幼儿“开口”"><a href="#稚慧谷健康习惯—如何引导婴幼儿“开口”" class="headerlink" title="稚慧谷健康习惯—如何引导婴幼儿“开口”"></a>稚慧谷健康习惯—如何引导婴幼儿“开口”</h4><p>  大家下午好，我是来自优觅公益的周老师，很高兴在这个稚慧谷群里又一次和大家见面，今天是“稚慧谷”旺庄街道惠民早教普及项目第六场活动。  </p><p><img src="/images/pasted-21.png"></p><p>因为前一段时间在群里面，微信我们以及私信，我们的一些妈妈问的这个如何引导这个小孩儿去说话，这个话题问的比较多，所以咱们今天就开展为大家开展一场如何引导幼儿开口这样的线上的讲座，那有些问题啊，他看起来好像是孩子的问题，但是，当我们再去看一下孩子的发展规律，我们可能要思考一下这个到底是孩子的问题，还是我们做家长的问题，那咱们接下来就开始了。  </p><p>我还是跟大家简短地做一下介绍，稚慧谷是旺庄街道卫生健康科是主办方，优觅公益的话是承办方，优觅公益是江苏省优秀家庭指导机构，也是无锡市妇联苔花奖的最美公益团队。  </p><p>当我们搜索百度词条的时候，第一面几乎都是广告，就是我希望就是大家去搜百度词条的时候要看一下，特别要注意一下，下面是广告两个字的这种字条，尽量不要去打开它，因为打开它，它可能会增加你的恐慌。<br>另外它会增加我们恐慌的原因在于什么，因为他会把问题严重化啊，你可能就是他本来不是问题，他会帮你说城市问题，那我接下来就帮大家打开一个这个词条，我们来打开一个广告，我们来看一下这个医院啊。</p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAxNjU4NDYzNA==&mid=402148631&idx=1&sn=4043281e8aa61a69c78b6b8a20739b02&scene=21#wechat_redirect">相关链接</a>  </p><p>关于南京脑康中医院的差评，我是搜索了很久才搜索到，他们的一个宣传团队可能是比较强大哦，以及他们有一些渠道会去把这个差评啊给删掉，我们看不见，他已经被屏蔽了，那在我们看不到这些差评的时候，就像我们在淘宝上买衣服，我们看不到差评的时候，我们更多的是会相信这个东西会选择他，一旦当我们选择了之后，买一个差的东西它是可以退的，但是当我们到了这个民营医院的时候，进来服务这么好啊，各种怎么样怎么样啊，我们可能啊，就走不出来了，那对于孩子的伤害，她其实是不可逆转的。<br>那今天我们主要设置了四个板块，一个是什么是最好的教育里面，我摘出来一些话，那这些话他跟我们在带孩子的过程中大家看看他有没有一点的关联性。  </p><ul><li>第一句、他们是通过聆听与模仿你和周围的人，学会了说话。</li><li>第二句、他们通过观察你鼓励的笑容，也学会了用同样的方式鼓励你。</li><li>第三句、他们学会说话是因为他们想说，而且他们能说。</li><li>第四句、从出生开始，他们就会为了热爱学习，而学习各种各样的技能和知识。</li><li>第五句、他们想学他们能学。</li></ul><p>我们是不是在积极的引导他以及给他创造这样的一个好的一个氛围，一个环境，我好像在多次强调这个好的氛围和好的环境，因为这个其实开口这件事情他不你说它难吧，你看大部分的孩子，他也能说的比较正常，你说它不难吧，有些孩子就是不开口，但是这个不开口这件事情是不是就是不好的，当然有一些孩子，他有自己的一个思考的逻辑，他能听懂我们在说什么，也会说简短的，那不存在什么可能我们之前在网上收到的那些词条脑瘫，真正脑瘫的话他也不单单只是不说话这样一个表现。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>资产来源公告</title>
    <link href="/2021/06/09/2021-06-05-%E8%B5%84%E4%BA%A7%E6%9D%A5%E6%BA%90/"/>
    <url>/2021/06/09/2021-06-05-%E8%B5%84%E4%BA%A7%E6%9D%A5%E6%BA%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="资产来源"><a href="#资产来源" class="headerlink" title="资产来源"></a>资产来源</h4><p>无锡市新吴区优觅公益服务中心资产来源公示，内容如下：  </p><p>《无锡市社会组织参与公益采购服务项目 二十标段：社区社会组织提质增能》项目于2021年5月31日开标，经评标委员会评审，确定我机构中标，现将项目公示：</p><p><img src="/images/pasted-56.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-57.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-58.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-59.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-60.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-61.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-62.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2021.6.9聚会，宝宝睡眠</title>
    <link href="/2021/06/09/2021-6-9%E8%81%9A%E4%BC%9A%EF%BC%8C%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9D%A1%E7%9C%A0/"/>
    <url>/2021/06/09/2021-6-9%E8%81%9A%E4%BC%9A%EF%BC%8C%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9D%A1%E7%9C%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>★总是要很久才能哄睡着。<br>★只有在以下一种或多种情况下才能睡着：哺乳，用奶瓶喂奶，使用安抚奶嘴，摇晃，抱在怀里，轻拍，或者坐着车兜风。<br>★夜里经常醒来。<br>★白天不愿睡觉或白天睡时间非常短。<br>你也遇到这样的问题了吗？<br>来参加聚会，看看别的妈妈有什么妙招。</p><p>聚会主题：宝宝安睡有妙招<br>时间：5月10日上午9:30-11:00<br>地点：百特健身会所2楼活动室<br>名额：8组家庭（可带宝宝）<br>月龄：不限<br>聚会带领人：妞妈陈忱<br>费用：免费<br>注意事项：请带齐宝宝需要用的物品、食物等。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【21天打卡报名】奔跑吧，时间轴</title>
    <link href="/2021/06/04/2021-06-04-%E5%A5%94%E8%B7%91%E5%90%A7%EF%BC%8C%E6%97%B6%E9%97%B4%E8%BD%B4/"/>
    <url>/2021/06/04/2021-06-04-%E5%A5%94%E8%B7%91%E5%90%A7%EF%BC%8C%E6%97%B6%E9%97%B4%E8%BD%B4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《搞定》《吃掉那只青蛙》《番茄工作法》《小强升职记》……你看了多少关于时间管理和自我管理的书籍？你有没有因为各种工具而变得时间更混乱？如果你有这些疑问的话，请来参加我们的21天时间管理训练营吧。</p><ul><li><p>如果你是时间管理小白<br>我们准备了实操性很强的系统教程，让你一步步找到自己的人生梦想，并用合适的工具消灭时间黑洞，让我们有更多时间来实现梦想</p></li><li><p>如果你正在实践但不得要领<br>我们会详细解读几个重要的时间管理理念和工具，并界定适用边界，让我们可以区分什么是我们现阶段需要的工具，什么我并不需要的</p></li><li><p>如果你是忙得不可开交的全职妈妈<br>我们会有分析表格和工具，让你找到自己的可控时间，给自己一个喘息的机会。</p></li><li><p>如果你是每天很闲又想有所改变的<br>我们会有工具提供思路给你，让你能接近自己的内心，找到能让自己身心愉悦的目标，从而填补每天很闲的时间。</p></li></ul><p>21天打卡安排如下：</p><p><img src="/images/pasted-27.png"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>望子成龙吗？先给他一口好牙！</title>
    <link href="/2021/05/28/%E6%9C%9B%E5%AD%90%E6%88%90%E9%BE%99%E5%90%97%EF%BC%9F%E5%85%88%E7%BB%99%E4%BB%96%E4%B8%80%E5%8F%A3%E5%A5%BD%E7%89%99%EF%BC%81/"/>
    <url>/2021/05/28/%E6%9C%9B%E5%AD%90%E6%88%90%E9%BE%99%E5%90%97%EF%BC%9F%E5%85%88%E7%BB%99%E4%BB%96%E4%B8%80%E5%8F%A3%E5%A5%BD%E7%89%99%EF%BC%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>根据中国疾控中心的数据显示，我国90年代时5周岁儿童的龋齿率达到66%，近几年这个数据不断攀升，在特别是在城市中，幼儿园班级中的小朋友，有一口完整的好牙者凤毛麟角。一口好牙对孩子的身体发育与智力发育，到底有多重要？到底怎么样才能保护好孩子的牙齿？优觅公益系列活动—《“好妈妈微课堂”之婴幼儿口腔保健》，带你一起，为宝宝的乳牙筑起保护罩！</p><p>你有下面的疑问吗？<br>宝宝几个月长牙才正常？<br>长牙晚是因为缺钙吗？<br>什么时候需要开始刷牙？<br>一口好牙到底有多重要？<br>宝宝不想&#x2F;不爱刷牙怎么办？<br>如何提早发现宝宝的牙齿问题？</p><p>1月7日一起来参加《婴幼儿口腔保健》知识分享吧！到时为你一一解开疑问哦！</p><p>分享分享时间：6月1日中午11:00-12:30<br>分享地点：微信群<br>分享人：陈忱<br>宝宝月龄：不限，4个月以上的宝都适合哦<br>参与方式：转发本条内容至朋友圈，并截图发给微信助手18112353739，验证后拉群（人数多，无法自行加入了，敬请理解。）<br>费用：免费（随喜红包）</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>520，大声有爱，感恩母亲！</title>
    <link href="/2021/05/19/520%EF%BC%8C%E5%A4%A7%E5%A3%B0%E6%9C%89%E7%88%B1%EF%BC%8C%E6%84%9F%E6%81%A9%E6%AF%8D%E4%BA%B2%EF%BC%81/"/>
    <url>/2021/05/19/520%EF%BC%8C%E5%A4%A7%E5%A3%B0%E6%9C%89%E7%88%B1%EF%BC%8C%E6%84%9F%E6%81%A9%E6%AF%8D%E4%BA%B2%EF%BC%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>520，我爱你。</p><p>这份爱是恋人之前，是亲人之间，更是每一位妈妈和孩子之间！</p><p>520，是我们爱的宣言。</p><p>今天是“全国母乳喂养宣传日”，优觅公益祝愿天下左右的母乳妈妈和宝宝，健康快乐，真爱永存！</p><p>520，是感恩母爱的柔情。</p><p>当我们沉浸在爱中时，时时不忘的，是母亲甘甜的乳汁，是伴随我们成长每个脚步的温柔支持。</p><p>大爱有声，让我们在今天，感恩母亲，对她说一句，“妈妈，我爱你”！</p><p>5月，是感恩母亲的季节。</p><p>从5月8日“母亲节”开始，</p><p>优觅公益在公众平台发起了“无锡第二届“感恩你的爱”母爱主题照片征集与投票活动。众多妈咪参与进来，令我们欣喜的是，还有爸爸也默默参与进来，感恩母爱，感谢妻子。</p><p>一张张照片，渗透的是最纯纯的母爱，不论是孕妇照、还是哺乳照、亲子照、全家福，都在向我们展示着，母亲在家庭中如何用自己的精气神感染家人，幸福家庭。正如今年”母乳喂养宣传日的主题“母乳是可持续发展的保证”，母亲和孩子好，一个家庭自然就能健康和谐的发展成长。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>宝宝睡眠主题聚会，约起来！</title>
    <link href="/2021/05/12/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E4%B8%BB%E9%A2%98%E8%81%9A%E4%BC%9A%EF%BC%8C%E7%BA%A6%E8%B5%B7%E6%9D%A5%EF%BC%81/"/>
    <url>/2021/05/12/%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E4%B8%BB%E9%A2%98%E8%81%9A%E4%BC%9A%EF%BC%8C%E7%BA%A6%E8%B5%B7%E6%9D%A5%EF%BC%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>★总是要很久才能哄睡着。<br>★只有在以下一种或多种情况下才能睡着：哺乳，用奶瓶喂奶，使用安抚奶嘴，摇晃，抱在怀里，轻拍，或者坐着车兜风。<br>★夜里经常醒来。<br>★白天不愿睡觉或白天睡时间非常短。<br>你也遇到这样的问题了吗？<br>来参加聚会，看看别的妈妈有什么妙招。</p><p>聚会主题：宝宝安睡有妙招<br>时间：5月10日上午9:30-11:00<br>地点：百特健身会所2楼活动室<br>名额：8组家庭（可带宝宝）<br>月龄：不限<br>聚会带领人：妞妈陈忱<br>费用：免费<br>注意事项：请带齐宝宝需要用的物品、食物等。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>圆梦计划——我的梦想我践行</title>
    <link href="/2021/05/07/%E5%9C%86%E6%A2%A6%E8%AE%A1%E5%88%92%E2%80%94%E2%80%94%E6%88%91%E7%9A%84%E6%A2%A6%E6%83%B3%E6%88%91%E8%B7%B5%E8%A1%8C/"/>
    <url>/2021/05/07/%E5%9C%86%E6%A2%A6%E8%AE%A1%E5%88%92%E2%80%94%E2%80%94%E6%88%91%E7%9A%84%E6%A2%A6%E6%83%B3%E6%88%91%E8%B7%B5%E8%A1%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>梦想，启航了！<br>你规划好了吗？</p><p>上周Daisy分享时，布置了作业–写下你的“三大目标”，并为之努力践行。<br>作业纷至沓来。<br>每一字每一句，都涌动着梦想的绚烂、激情和感动。<br>经过与辣妈的一一确认，优觅公益经过授权，分享部分妈妈的部分作业内容。<br>站在新年的起点，也许你还在迷茫四顾，不知道这一年是否还是重复上一年的故事。<br>你看，有一群妈妈已经行动起来，改变自己，践行目标啦！<br>希望这些作品，更够给我们每个人启发，让我们在育儿的道路上，越走越坚定，寻觅到最优秀的自己！<br>既然是作业，我们针对老师课上分享的目标、技巧、注意点等，做出了综合考量，给大家也提出一点小建议。大家都可以互相借鉴，制定自己目标时，可以取长补短。</p><p>根据作业内容质量、创意构思、对课程学习的把握程度，评选出：<br>“最佳天道酬勤奖”–六号作业；<br>“最佳注重实践奖”–八号作业；<br>“最佳心中有数奖”–十一号作业；<br>“最佳视觉创意奖”–十三号作业。<br>以上妈妈将获得由优觅公益送出的新年进步礼——《你的时间有限，不要为别人而活》书籍一本！！</p><p><img src="/images/pasted-131.png" alt="upload successful"></p><p>以上获奖妈咪速度与妞妈联系领奖。或者可以等到年后，借我先看看，哈哈。<br>这一路有你们真好，愿你们这一路过得精彩！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>努力的女人最美！--5月活动安排</title>
    <link href="/2021/04/28/%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E7%9A%84%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E6%9C%80%E7%BE%8E%EF%BC%81/"/>
    <url>/2021/04/28/%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E7%9A%84%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E6%9C%80%E7%BE%8E%EF%BC%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2020年5月活动安排</p><p>5.1-5.10<br>“爱的时光机”女神节寻宝征集活动</p><p>5.8起<br>“挑战21天”第二阶段</p><p>5.12<br>“理想的分娩”孕妇课堂，尚泽社区服务中心，孕妇家庭20组。</p><p>5.19<br>“有话好好说”智慧女性下午茶，旺庄街道益创空间，15人。</p><p>5.26<br>宝宝发热、感冒、腹泻一网打尽，尚泽社区服务中心，12个月内，20组。</p><p>5.27亲子总动员趣味运动会，30人。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>相爱5年，看小夫妻：一起携手走过的日子</title>
    <link href="/2021/04/23/%E7%9B%B8%E7%88%B15%E5%B9%B4%EF%BC%8C%E7%9C%8B%E5%B0%8F%E5%A4%AB%E5%A6%BB%EF%BC%9A%E4%B8%80%E8%B5%B7%E6%90%BA%E6%89%8B%E8%B5%B0%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90/"/>
    <url>/2021/04/23/%E7%9B%B8%E7%88%B15%E5%B9%B4%EF%BC%8C%E7%9C%8B%E5%B0%8F%E5%A4%AB%E5%A6%BB%EF%BC%9A%E4%B8%80%E8%B5%B7%E6%90%BA%E6%89%8B%E8%B5%B0%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我和老公经朋友介绍相识于2011年2月14日，这是我们互加qq的日子，无意中遇到的一个好日子，也许这就是命中注定的缘分吧，初次聊天老公简单不失热情的打招呼，让我第一印象颇好；第一次电话声音让我感受到一种欢快，让我觉得很放松。后来几次约会下来，这个乐观很有人格魅力的小伙子让我心动了。他很纯粹，让我有种初恋的感觉。</p><p>6月我们一起去阳朔旅行，同行的还有他的大学同学，这么快让我融入他的圈子是对我最大的肯定啊。旅途中他的细心照顾让我感到非常窝心。随着相处的时间越来越多，老公的优点也越来越多，他温柔，包容，体贴脾气好，工作能力强收入增长速度永远超过我的物质需求的增速 ，给我足够的自由空间。和他在一起我很有安全感，很放松。</p><p>2012年元旦我公婆上门提亲，我们定下了10月5号、6号的婚期。</p><p>2012年5月20日，我们去苏州买婚纱，巧合的是下单时间是下午1点14分，我们没有特地安排，下单时无意中看了时间才发现。5201314大概就是对我们最好的祝福！</p><p>10月5日，6日我们的婚礼隆重而非常顺利进行。</p><p>2012年11月18日验孕棒上两道杠，乐芝这个蜜月宝贝如约而至，老公拿着验孕棒高兴地跳起来。</p><p>2013年7月26日，农历六月十九，后来听长辈说这是观音生日，乐芝宝贝来到这个世界，让我和老公有了血缘纽带。老公高兴的哭了。</p><p>老公开始了无数第一次，第一次抱乐芝，第一次换尿布，第一次亲乐芝，第一次带乐芝骑马马，第一次陪乐芝讲故事。我见证了一个大男孩向一个父亲的转变，我见证了他的成长。</p><p>我和老公有着互补的个性，相似的人生价值观和生活习惯。我们的相遇相爱是命中注定。我们经过磨合，共同成长，理解接纳彼此，感情也在这个过程中越变越深。乐芝的出生更是让我们有了血缘这个纽带。陪伴她成长的岁月也是我们爱情最好的见证与印记。</p><p>2016年2月14日我们相识五周年纪念，我们带上乐芝拍摄了爱情纪念全家福。</p><p>2016，我们一起成长！</p><p>本文是优觅公益开展的“爱的时光机”恋爱回忆征集活动投稿。</p><p>原创作品，如需转载，务请与本公众号编辑联系。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>兵哥哥也柔情：一位军官爸比的告白</title>
    <link href="/2021/04/14/%E5%85%B5%E5%93%A5%E5%93%A5%E4%B9%9F%E6%9F%94%E6%83%85%EF%BC%9A%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%86%9B%E5%AE%98%E7%88%B8%E6%AF%94%E7%9A%84%E5%91%8A%E7%99%BD/"/>
    <url>/2021/04/14/%E5%85%B5%E5%93%A5%E5%93%A5%E4%B9%9F%E6%9F%94%E6%83%85%EF%BC%9A%E4%B8%80%E4%BD%8D%E5%86%9B%E5%AE%98%E7%88%B8%E6%AF%94%E7%9A%84%E5%91%8A%E7%99%BD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>结婚一周年，两个人在一起逐渐默契，相互约定每一年拍照留念，结果至今只有一张，虽然相处的过程中有争吵、有摩擦，希望你我不忘初心，勇敢的走下去！我保证缺少的数字我会一一补齐。</p><p><img src="/images/pasted-127.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-128.png" alt="upload successful"><br>谁说军人不懂烂漫？<br>铁汉柔情更加温暖。<br>这是来自一位军官爸比的告白，<br>他特别嘱咐我们用这个平台给自己的妻子一个惊喜。<br>文字不多，简单朴实，<br>这两张照片里面一定藏着只有他们俩才知道的爱情故事！<br>爱，<br>你不说我也知道，<br>两情若是久长时，<br>又岂在朝朝暮暮。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>OFFICE恋情，努力工作吸引爱神眷顾</title>
    <link href="/2021/04/09/OFFICE%E6%81%8B%E6%83%85%EF%BC%8C%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%90%B8%E5%BC%95%E7%88%B1%E7%A5%9E%E7%9C%B7%E9%A1%BE/"/>
    <url>/2021/04/09/OFFICE%E6%81%8B%E6%83%85%EF%BC%8C%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%90%B8%E5%BC%95%E7%88%B1%E7%A5%9E%E7%9C%B7%E9%A1%BE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>爱的时光机</p><p>“你那个部门的？在这里做什么？”<br>我淡淡的看了你一眼，继续做我自己的事。<br>从此我在你心目中就是很高傲的小公主。</p><p><img src="/images/pasted-121.png" alt="upload successful"></p><p>爱的时光机</p><p>不知什么原因，当经理问你要选谁当你助手时，<br>你毅然选择了我当你助手，<br>后来问你原因的时候，<br>你羞涩的说：不是看你当时挺认真的嘛</p><p><img src="/images/pasted-122.png" alt="upload successful"></p><p>爱的时光机</p><p>就这样，我们认识了，一起工作，<br>我辅助你完成一个又一个目标，<br>你也觉得工作越来越有意思，<br>每天都很期待上班的时间，<br>我们之间出现了微妙的变化，<br>一首光良的《烟花》点燃了我们爱的火花。</p><p><img src="/images/pasted-123.png" alt="upload successful"></p><p>爱的时光机<br>你不擅长表达，却时不时给我写诗<br>以下摘录一段：<br>八月十五的夜，月儿在等谁，躲在乌云的后不肯露面面。<br>难道那上面的嫦娥思念后羿了，<br>几千年孤独的守候，几千年的寂寞。<br>淅沥的雨，秋的夜，冷的风。<br>是不是那嫦娥的泪和叹息声。</p><p><img src="/images/pasted-124.png" alt="upload successful"></p><p>爱的时光机</p><p>我们没有看过电影，没有一起逛过街，<br>但你会带着我逛菜场，给我做一顿可口的午餐，<br>教我包饺子，一起下饺子。<br>还帮我洗头，修理，<br>这些让我很温暖，有家的感觉。</p><p><img src="/images/pasted-125.png" alt="upload successful"></p><p>爱的时光机<br>我们终于排除万难在一起了，<br>一起养育了两个孩子，<br>作为新手父母，一切都那么茫然时，<br>你鼓励我，和我一起照顾孩子，<br>带着他们出去玩，<br>带着他们阅读，<br>带着他们做手工等等<br>在育儿方面你没有看过一本书<br>但是做的比我好，<br>孩子们都愿意跟你在一起</p><p><img src="/images/pasted-126.png" alt="upload successful"></p><p>爱的时光机</p><p>记得你跟我说过最温暖的话<br>“我现在的目标就是帮你完成你的梦想”<br>而我现在最希望的就是我们一家能开开心心的在一起，一辈子！</p><p>本文是优觅公益开展的“爱的时光机”恋爱回忆征集活动投稿。<br>原创作品，如需转载，务请与本机构编辑联系。<br>图片来自网络。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2021年度理事会会议纪要公示</title>
    <link href="/2021/04/05/2021-04-05-2021%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E7%90%86%E4%BA%8B%E4%BC%9A%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E7%BA%AA%E8%A6%81%E5%85%AC%E7%A4%BA/"/>
    <url>/2021/04/05/2021-04-05-2021%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E7%90%86%E4%BA%8B%E4%BC%9A%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E7%BA%AA%E8%A6%81%E5%85%AC%E7%A4%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="2021年度理事会会议纪要公示"><a href="#2021年度理事会会议纪要公示" class="headerlink" title="2021年度理事会会议纪要公示"></a>2021年度理事会会议纪要公示</h4><p>无锡市新吴区优觅公益服务中心2021年度理事会会议纪要公示，内容如下：</p><p><img src="/images/pasted-65.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-66.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>智慧女性下午茶：姐妹们的狂欢季</title>
    <link href="/2021/03/31/%E6%99%BA%E6%85%A7%E5%A5%B3%E6%80%A7%E4%B8%8B%E5%8D%88%E8%8C%B6%EF%BC%9A%E5%A7%90%E5%A6%B9%E4%BB%AC%E7%9A%84%E7%8B%82%E6%AC%A2%E5%AD%A3/"/>
    <url>/2021/03/31/%E6%99%BA%E6%85%A7%E5%A5%B3%E6%80%A7%E4%B8%8B%E5%8D%88%E8%8C%B6%EF%BC%9A%E5%A7%90%E5%A6%B9%E4%BB%AC%E7%9A%84%E7%8B%82%E6%AC%A2%E5%AD%A3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有了孩子后，</p><p>似乎再没有与姐妹的下午茶机会了。</p><p>这都不是事儿~</p><p>优觅公益诚挚地邀请您于本周六下午1：30参加市公益项目</p><p>——智慧女性下午茶</p><p>和姐们们一起</p><p>晒晒太阳品尝咖啡</p><p>喝喝茶聊聊家长里短</p><p>说说夫妻那些事儿</p><p>费用：免费。</p><p>地址：无锡新区机场路111号（ 旺庄街道社区事务受理中心三楼）</p><p>有意者请联系@叮当妈，名额有限，先到先得。</p><p>亲爱的来呗！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>优觅微课：用游戏喂养出健康心理</title>
    <link href="/2021/03/24/%E4%BC%98%E8%A7%85%E5%BE%AE%E8%AF%BE%EF%BC%9A%E7%94%A8%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%96%82%E5%85%BB%E5%87%BA%E5%81%A5%E5%BA%B7%E5%BF%83%E7%90%86/"/>
    <url>/2021/03/24/%E4%BC%98%E8%A7%85%E5%BE%AE%E8%AF%BE%EF%BC%9A%E7%94%A8%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%96%82%E5%85%BB%E5%87%BA%E5%81%A5%E5%BA%B7%E5%BF%83%E7%90%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>还记得我们为大家推荐的经典育儿书《游戏力》吗？<br>该书的翻译者，为你亲自讲述游戏育儿的精髓！</p><p><img src="/images/pasted-119.png" alt="upload successful"></p><p>不管你的养育生活此时是一帆风顺还是面临某些困扰，用笑声为孩子提供神经营养，都是有益的。 </p><p>时间：3月29日14:00-15:20<br>（50分钟分享+30分钟答疑）<br>地点：</p><p>“优觅-新手妈妈学习进步”微信群<br>入群方法：<br>加群主微信号18112353739，注明：“凯书讲故事”，<br>拉你入群。已经在群的群友，也可以拉好友入群。<br>好东西，就是要大家分享。</p><p><img src="/images/pasted-120.png" alt="upload successful"><br>讲座纲要</p><ol><li>心理健康，是生理健康的一部分</li><li>不同的情绪会造成不同的大脑化学环境</li><li>笑声是人类最重要的精神营养</li><li>玩耍式游戏，是引起孩子发出笑声的方式</li><li>每天用笑声喂养孩子的“心”</li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>兜兜转转，总会在某一刻遇见你</title>
    <link href="/2021/03/19/%E5%85%9C%E5%85%9C%E8%BD%AC%E8%BD%AC%EF%BC%8C%E6%80%BB%E4%BC%9A%E5%9C%A8%E6%9F%90%E4%B8%80%E5%88%BB%E9%81%87%E8%A7%81%E4%BD%A0/"/>
    <url>/2021/03/19/%E5%85%9C%E5%85%9C%E8%BD%AC%E8%BD%AC%EF%BC%8C%E6%80%BB%E4%BC%9A%E5%9C%A8%E6%9F%90%E4%B8%80%E5%88%BB%E9%81%87%E8%A7%81%E4%BD%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前世的五百次回眸，</p><p>才换来今生的擦肩而过。</p><p>冥冥之中，</p><p>缘分早已注定我们会在某天某时某地相遇……</p><p>时间不快不慢的走着，</p><p>我和老公已经携手经历了两年的风风雨雨。</p><p>回想起两年前，</p><p>我们彼此都是那么的陌生。</p><p>只因一次老乡聚会，</p><p>我们才有缘相识。</p><p>那个时候的他黑黑的瘦瘦的，</p><p>带着一副眼镜，</p><p>坐在我对面，</p><p>喝点酒都会脸红，</p><p>不是那么的起眼。</p><p>那个时候的我没想到会和他有任何情感交集。</p><p>然而月老却偏偏把我两的红线牵在了一起！</p><p>记得聚会完第二天他就给我打电话问我有没有男朋友，</p><p>不介意的话一起吃个饭。</p><p>当时我都有点莫名其妙，</p><p>心里想这个人怎么这么轻浮。</p><p>当然对于一个吃货来说还是没有拒绝一起吃饭这件事情的。</p><p>那天我们也聊了好多，</p><p>都是一些乱七八糟的。</p><p>就这样我们彼此电话联系了一段时间。</p><p>很快七夕情人节了，</p><p>他说要来我家看我，</p><p>顺便来见见家长。</p><p>那是我两的第一个情人节，</p><p>也是我第一次收到玫瑰花和巧克力。</p><p>晚上他从我家走了之后，</p><p>我爸并不同意我们在一起，</p><p>因为当时他没有稳定的事业，</p><p>但是我心里认定了他就是我这辈子要共度一生的人。</p><p>14年1.13我们终于牵手走进了婚姻的殿堂，</p><p>虽然婚后的生活一直有磕磕碰碰，</p><p>但是我们却彼此互相包容和迁就对方，</p><p>因为我们都珍惜这份来之不易的感情！</p><p>去年，宝宝降生到我们这个小家庭，</p><p>你对我说，“一定会努力工作，让我和儿子幸福！”</p><p>老公我想对你说，</p><p>你和儿子就是老天爷送给我最最珍贵的礼物，</p><p>谢谢你给了我人生两个辉煌，</p><p>谢谢你成就了我梦寐以求的愿望。</p><p>你做的每一份努力我都看在眼里，</p><p>最后有几句发自肺腑的话要跟你说：</p><p>老公，</p><p>咱们的宝宝在一天天地长大，</p><p>我们肩负着更大的责任，</p><p>谢谢你一直努力工作，</p><p>从不抱怨从不气馁、任劳任怨！</p><p>现在我们有了宝宝日子将过得更加有滋有味。</p><p>虽然现在你不在我身边，</p><p>但每天的短信、每天一个电话也会让我心里暖哄哄的。</p><p>虽然你没有什么甜言蜜语，但你的行动已经证明了那三个字。</p><p>老公我想对你说，</p><p>以后的路可能还很艰难，</p><p>但无论发生什么事我都愿与你风雨同舟。</p><p>谢谢你给了我这个家，</p><p>谢谢你给了我幸福，</p><p>谢谢你给了我平淡日子中的和和悦悦，</p><p>我会陪着你直到我们老去。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>优觅喊你来做瑜伽！</title>
    <link href="/2021/03/08/%E4%BC%98%E8%A7%85%E5%96%8A%E4%BD%A0%E6%9D%A5%E5%81%9A%E7%91%9C%E4%BC%BD%EF%BC%81/"/>
    <url>/2021/03/08/%E4%BC%98%E8%A7%85%E5%96%8A%E4%BD%A0%E6%9D%A5%E5%81%9A%E7%91%9C%E4%BC%BD%EF%BC%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果你想体验一把时尚瑜伽，<br>如果你想拉伸一下胳膊腿儿，<br>如果你想唤醒初老的神经，<br>如果你想舒缓紧张的情绪，<br>如果你想从现在起关注内在，修身养性，<br>这个活动绝对适合你！</p><p><img src="/images/pasted-117.png" alt="upload successful"><br>其实上面的可以不用看→_→</p><p>“魅力魔方”之瑜伽养生沙龙<br>图片活动时间：5月15日下午2点–3点半<br>图片活动地点：无锡玛尼瑜伽馆, 长江北路166-301（虹桥医院边）<br>活动介绍<br>活动形式：<br>舒缓减压瑜伽体验+舞韵瑜伽、高空瑜伽表演+养生与塑形瑜伽知识讲座</p><p>主讲：陈梅老师 </p><p>毕业于国际瑜伽教育学院，2006年起从事瑜伽教学工作，具有丰富的教学经验。擅长传统哈他、流瑜伽、空中瑜伽、舞韵瑜伽以及针对性强的多种理疗产后修复课程。</p><p><img src="/images/pasted-118.png" alt="upload successful"></p><p>名额：限25名，先到先得哦<br>费用：免费。<br>活动特别支持：无锡玛尼瑜伽馆</p><p>注意事项：</p><p>1、请穿着易于肢体伸展的、有弹力的衣物。<br>2、瑜伽场地需要赤脚，请着方便穿脱的鞋袜。<br>3、运动可能会流汗，请准备替换的衣物。<br>4、请自带水杯，随手做环保。<br>5、场地有限，谢绝空降。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>春日亲子运动会——不来怎么行？</title>
    <link href="/2021/03/04/%E6%98%A5%E6%97%A5%E4%BA%B2%E5%AD%90%E8%BF%90%E5%8A%A8%E4%BC%9A%E2%80%94%E2%80%94%E4%B8%8D%E6%9D%A5%E6%80%8E%E4%B9%88%E8%A1%8C%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2021/03/04/%E6%98%A5%E6%97%A5%E4%BA%B2%E5%AD%90%E8%BF%90%E5%8A%A8%E4%BC%9A%E2%80%94%E2%80%94%E4%B8%8D%E6%9D%A5%E6%80%8E%E4%B9%88%E8%A1%8C%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>春暖花开，脱去厚重的棉衣，<br>宝宝们也在大动作发育方面会迎来一个飞跃期。<br>原本被厚厚的衣物包裹的小身体，<br>已经蓄势待发，<br>积累了一冬天的能量。<br>爸爸妈妈，<br>快带宝宝一起来燃烧小宇宙，<br>参加【优觅公益】专门为小宝宝设计的<br>春日亲子运动会吧！<br>保证让你<br>动感十足，乐趣十足！<br>我们的口号是——<br>就是要流汗！<br>就是要开心！<br>就是要大笑！<br>就是要你爱爱爱！</p><p>运动会日程<br>图片活动时间：3月27日上午9:00-10:30<br>图片活动地点：旺庄街道文化站1楼</p><p><img src="/images/pasted-116.png" alt="upload successful"><br>活动介绍<br>人数：20组家庭<br>月龄：不限</p><p>特别提醒：<br>1、请带好宝宝的必需品，奶瓶、尿不湿、水杯、口水巾等。<br>2、请爸爸为宝宝准备一份礼物，并带至现场，鼓励亲手制作。<br>3、如出现突发情况不能到场，请提前告知。因为本次活动是【团队赛】，<br>WE’RE 伐木累！</p><p>运动会小剧透<br>A\【全家总动员】</p><p>本次运动会专门针对爸爸、妈妈、宝宝每个家庭成员的特质来设计环节，例如：爸爸的力量、高度、智慧；妈妈的细腻、勤劳、指挥；宝宝的大动作发育特点的，等等。所以，最好是一家人都来参与，才能获得最后的省力哦！</p><p>B\【团队大比拼】<br>本次运动会不限定宝宝的月龄，可以说各个月龄的宝宝都能够在其中找到适合自己的环节。因此，为了公平起见，将进行团队之间的大PK，将各个月龄段的宝宝分配到不同的小组中，各组竞争力相当，比赛一定更加激烈、好看、好玩！</p><p>C\【奖品等你拿】<br>友谊第一，比赛第二，但奖品一定不能少！</p><p>要问奖品是什么？谁来谁知道！</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>优觅微课：预防流感，宝宝不生病，有什么问题，向医生抛过来！</title>
    <link href="/2021/02/24/%E4%BC%98%E8%A7%85%E5%BE%AE%E8%AF%BE%EF%BC%9A%E9%A2%84%E9%98%B2%E6%B5%81%E6%84%9F%EF%BC%8C%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B8%8D%E7%94%9F%E7%97%85%EF%BC%8C%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%97%AE%E9%A2%98%EF%BC%8C%E5%90%91%E5%8C%BB%E7%94%9F%E6%8A%9B%E8%BF%87%E6%9D%A5%EF%BC%81/"/>
    <url>/2021/02/24/%E4%BC%98%E8%A7%85%E5%BE%AE%E8%AF%BE%EF%BC%9A%E9%A2%84%E9%98%B2%E6%B5%81%E6%84%9F%EF%BC%8C%E5%AE%9D%E5%AE%9D%E4%B8%8D%E7%94%9F%E7%97%85%EF%BC%8C%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%97%AE%E9%A2%98%EF%BC%8C%E5%90%91%E5%8C%BB%E7%94%9F%E6%8A%9B%E8%BF%87%E6%9D%A5%EF%BC%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>春季是宝宝最容易生病的时节。<br>发热、咳嗽、流鼻涕、拉肚子、便秘……<br>排队2小时，看病2分钟<br>你真的可以给生病中的宝宝最合适的照顾吗？<br>你真的知道如何做好预防，让宝宝少生病、不生病吗？<br>优觅好妈妈微课堂，为你请来【无锡友谊门诊】的医师朱洧仪，多年从事儿科门诊经验，为你全面详解——<br>预防流感，宝宝不生病</p><p>讲座分享<br>讲座主题：预防流感，宝宝不生病<br>主讲人：朱洧仪医师<br>讲座时间：3月1日中午1:00-2:00<br>      （45分钟讲解+15分钟答疑）<br>分享内容：<br>1.流感怎么来？<br>2.感冒、过敏怎么区别？<br>3.不要让孩子白生一场病！<br>4.推拿推出一个不生病的宝贝！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>阅读：让女人更有魅力</title>
    <link href="/2021/02/19/%E9%98%85%E8%AF%BB%EF%BC%9A%E8%AE%A9%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E6%9B%B4%E6%9C%89%E9%AD%85%E5%8A%9B/"/>
    <url>/2021/02/19/%E9%98%85%E8%AF%BB%EF%BC%9A%E8%AE%A9%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E6%9B%B4%E6%9C%89%E9%AD%85%E5%8A%9B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“【卞香挑战21天-优觅微养成】【每天阅读一小时5&#x2F;90&#x2F;0】《好妈妈胜过好老师》做家长的素质和理性就表现在，每当你准备采用什么方法教育孩子，都要就你所采取的手段思考一下：你想强化的到底是什么，你采取的方法是孩子喜欢的还是反感的，他对儿童的影响是正面的还是负面的，是激励的还是抵消的，是长远的还是眼前的，是高尚的还是庸俗的，不思考这些，只是凭情绪和习惯做事，不但达不到目的，更可能从根本生破坏目的。”</p><p>“【小宝妈挑战21天-优觅微养成】【每天阅读半小时6&#x2F;90&#x2F;2】正面管教解决方案：干扰或烦人的行为，告状，公平与嫉妒，过度保护、溺爱和解救，害羞。。。。。那些总是烦人的孩子往往想得到太多的关注-不是太少；如果你对孩子的某种行为感到烦恼，这就表明孩子认为只有关注他的时候，他才有归宿感，而这种行为正是他试图引起你的关注，比如害羞，内向……”</p><p>“【Daisy挑战21天-优觅微养成】【每天阅读半小时2&#x2F;90&#x2F;0】《天才在左 疯子在右》1-7篇。想看这本神书很久了，但之前一直没有好的电子书资源。今天无意在受理中心看到这本，果断借来翻阅。研究石头的女人，看似疯子，但对生命存在的解释居然让我很认同；沉浸于四维世界的17岁少年，知识量不是我这种凡人能理解；进化惯性的男人，也许是个loser逃避现实；三只小猪是个悲伤又温情的故事，父亲醉酒去世，世人冷漠的嘲讽造就了一个人悲惨的一生；那个惧怕女人的男人，在染色体分析上再次让我认知男人与女人真真有本质的区别，在男人眼里，女人是个不明生物，而在女人眼里，男人只是个未进化的宠物可惜，他没把注意力放在如何研究高等进化的女人，而是只知道恐惧了。意犹未尽……虽然有趣，也是一本破费脑力的书，凡人又如何能简单理解所谓的“疯子”的世界。明天继续，晚安！”</p><p>“【王美金挑战21天-优觅微养成】【每天看书20页3&#x2F;90&#x2F;0】你的两岁孩子针对这个年龄段孩子的特征提出的技巧真的很好，有些像约定规律，对孩子指令要留有余地等也有在实践都很管用，对于哭闹置之不理好像不管用了，总觉得之前的处理哪里不对了，导致了哭闹必须去安慰她，否则可以哭到大家都觉得精疲力尽，大概这就是每个孩子有每个孩子不一样的特性，每个妈妈带出来的孩子有不一样的脾气，环境影响孩子，妈妈得不断成长。”</p><p>“【瑞瑞妈每天阅读半小时42／90／0】《做内心强大的女人》，这本书很好看，很适合我看。女人真正的魅力，从来都不是一眼能够看穿的，它来自深沉之处，来自内心的灿烂，那是历经尝试思考，百折不回的历练之后，沉淀出来的味道。犹如一杯清香的茉莉花茶，意味深远，回味无穷。”</p><p>“【王海燕每天阅读半小时36&#x2F;90&#x2F;3】《善解童贞－2》了解了孩子的性发展过程，明白了青春期的发育特点，也知道了性教育的方法，做为家长必须承担这个任务让孩子了解自己的身体，学会保护自己。”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>磁铁的魔力：一块小磁片引爆超high亲子时光！</title>
    <link href="/2021/02/10/%E7%A3%81%E9%93%81%E7%9A%84%E9%AD%94%E5%8A%9B%EF%BC%9A%E4%B8%80%E5%9D%97%E5%B0%8F%E7%A3%81%E7%89%87%E5%BC%95%E7%88%86%E8%B6%85high%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%97%B6%E5%85%89%EF%BC%81/"/>
    <url>/2021/02/10/%E7%A3%81%E9%93%81%E7%9A%84%E9%AD%94%E5%8A%9B%EF%BC%9A%E4%B8%80%E5%9D%97%E5%B0%8F%E7%A3%81%E7%89%87%E5%BC%95%E7%88%86%E8%B6%85high%E4%BA%B2%E5%AD%90%E6%97%B6%E5%85%89%EF%BC%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“呱嗒～呱嗒～”一串声音从宜宝玩磁力贴的地方传来，我跑去一看，他正在用一片破损的磁力贴中的两个小磁铁在吸爷爷的螺丝刀。</p><p><img src="/images/pasted-99.png" alt="upload successful"></p><p>磁力贴是很多有孩子的家庭都会有的一套玩具，根据磁性的原理每片磁力贴之间互相吸引，可以拼接出各种不同的造型。当然，宜宝也很喜欢，但平常只是在桌子上或者地板上玩儿。</p><p><img src="/images/pasted-100.png" alt="upload successful"><br>有一天，其中一片磁力贴坏了，掉出了两个小磁铁～宜宝的小手还不足以做让它俩分开的如此精细的动作，因为这两个小家伙吸得太太太太太紧了。</p><p>我想起在宜宝两周岁多的时候，上过一次科学体验课，主题就是“磁铁的魔力”，老师引导着孩子们利用磁铁“同性相斥异性相吸”的原理进行了许多好玩的游戏，我灵机一动，对他说：“宜宝，我们去试试看它们还能吸什么好不好？”其实他一开始没太明白，倒是听话地跟我玩了起来。</p><p>我一开始提醒道：<br>“你去试试看桌子会不会吸住啊？<br>你去试试看自行车的轮子会不会吸住啊？<br>……”<br>尝试了几次之后，他开始自己摸索，从大阳台试到客厅，从客厅试到餐厅，又从餐厅试到厨房，后来还去了书房、房间等等，大半个上午都在乐此不疲的吸啊吸，没吸住的时候就“哎呀，没吸住！”，若是被吸住了就会兴奋地笑起来，咯咯咯的笑声此起彼伏。而且就算是可以吸住的材料不同的材质吸力也不同，有的轻轻一拉就拉下来了，有的还得使点劲儿。</p><p>【宜宝的“科研成果”】&gt;&gt;&gt;&gt;<br>一圈下来，宜宝发现这些地方吸不住磁铁：<br><img src="/images/pasted-101.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-102.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-103.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-104.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-105.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-107.png" alt="upload successful"></p><p>好多好多地方，比方说沙发、衣服、地板、书本、玻璃瓶、碗碟……都是吸不住哒，一放上去就掉下来喽。</p><p>但是，这些地方就有神奇的魔力，可以吸住的地方哦：<br><img src="/images/pasted-108.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-109.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-110.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/mages/pasted-111.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-112.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-113.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-114.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-115.png" alt="upload successful"></p><p>太好玩啦，磁力贴一靠近这些就好像有一种神奇的力量把它给拉了过去，紧紧地贴在了一起，就好像两个亲密无间的好朋友～<br>【我们一起玩】&gt;&gt;&gt;&gt;<br>如果家里没有磁力贴也没有关系，最简单的磁铁或者吸铁石就能玩儿起来，也可以去某宝搜最普通的马蹄形磁铁或者长条形的、环形的磁铁，可以充分利用“同性相斥”的原理玩更多好玩的游戏。<br>【宜宝妈咪感言】<br>生活中处处是发现，也处处充满了惊喜，孩子们其实并不需要那些灯光绚烂、音乐丰富、功能繁杂、价格昂贵的玩具，有时候一个简单的木制陀螺、一个简单的小车、一个竹蜻蜓、几支画笔……他们就可以投入地专心致志地玩很久。前段时间我刚读了本书叫《简单父母经》，里头特意介绍了“简单生活”给孩子成长发展带来的好处，其中就包括简化玩具。相信小玩具的魔力吧，比如一块小小的磁铁～</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>推荐阅读</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>收纳达人，辣妈miaomiao教你家庭收纳妙招</title>
    <link href="/2021/02/05/%E6%94%B6%E7%BA%B3%E8%BE%BE%E4%BA%BA%EF%BC%8C%E8%BE%A3%E5%A6%88miaomiao%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%94%B6%E7%BA%B3%E5%A6%99%E6%8B%9B/"/>
    <url>/2021/02/05/%E6%94%B6%E7%BA%B3%E8%BE%BE%E4%BA%BA%EF%BC%8C%E8%BE%A3%E5%A6%88miaomiao%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E6%94%B6%E7%BA%B3%E5%A6%99%E6%8B%9B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>白天不敢带娃出门<br>只能在家里各种发呆疯玩。</p><p><img src="/images/pasted-92.png" alt="upload successful"></p><p>一天下来，<br>家里就变成这样的</p><p><img src="/images/pasted-93.png" alt="upload successful"></p><p>这样的，</p><p><img src="/images/pasted-94.png" alt="upload successful"></p><p>以及这样的？</p><p><img src="/images/pasted-95.png" alt="upload successful"></p><p>来来，优觅公益最了解大家的心啦，<br>这不，<br>特特的请来啦一位收纳达人，<br>同样是一位辣妈miaomiao，<br>分享她的家庭收纳经验。</p><p>你也想让家里变成<br>这样的<br><img src="/images/pasted-96.png" alt="upload successful"></p><p>这样的<br><img src="/images/pasted-97.png" alt="upload successful"></p><p>以及，这样的。<br><img src="/images/pasted-98.png" alt="upload successful"></p><p>完全可以，没问题！</p><p>本周五下午2:00–3:00，<br>【优觅公益妈妈学习进步微信群】等你围观。</p><p>【课程大纲】</p><p>1、收纳是什么？<br>2、要不要整理？<br>3、收纳就是做两件事<br>4、收纳的步骤<br>5、问答<br>6、超级彩蛋！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>挑战21天：亲子关系的爱与智慧</title>
    <link href="/2021/01/31/%E6%8C%91%E6%88%9821%E5%A4%A9%EF%BC%9A%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%85%B3%E7%B3%BB%E7%9A%84%E7%88%B1%E4%B8%8E%E6%99%BA%E6%85%A7/"/>
    <url>/2021/01/31/%E6%8C%91%E6%88%9821%E5%A4%A9%EF%BC%9A%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%85%B3%E7%B3%BB%E7%9A%84%E7%88%B1%E4%B8%8E%E6%99%BA%E6%85%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>【潘志华 对孩子不吼不叫好好说话 26&#x2F;90&#x2F;3】20160714:主题—-“不语言”与“可语言”</p><p>今天宜宝爸爸出差回家，我本来蛮高兴和期待的，结果他和宜宝相处的过程当中又发生了一些不愉快的事情，导致我有点情绪了。<br>事件️：宜宝和我一起看动画，他不由自主地又开始啃指甲。我没管，宜宝爸爸看见了就说：“你怎么又吃手啊？不要放进嘴巴里，跟你说过多少遍了！”宜宝被吓一跳，生气地发起了脾气。（宜宝爸爸出差前因为宜宝啃手指甲的事情耿耿于怀，老催着我去验血查微量元素，最后被我和婆婆劝住了。他回来后发现宜宝依然在啃指甲，心里着急我是可以理解的，但是对于他的表达方式和解决问题的方法不认同。）<br>事件️：宜宝在专心玩玩具，宜宝爸爸靠近他好奇在玩什么，顺手拿起他的一辆小汽车玩了起来。我猜宜宝是觉得被打扰到了或者是不希望爸爸动他的车，就不开心了，推爸爸要让他走。爸爸故意不走，跟他闹，宜宝发火了大叫了一声，爸爸见宜宝大叫了就生气打了下宜宝。在一旁看到一切的我也有些生气，生气爸爸的举动，完全不去理解孩子为什么有这样的情绪却因为孩子的表现而用打孩子的行为来教训孩子。<br>事件️：晚上宜宝爸爸带宜宝刷牙，但宜宝却是哭着回房间来找我的，衣服也湿了，嘴边还有牙膏沫。我问他怎么了？他告诉我他吃了牙膏，喝了漱口水，所以爸爸生气了。（我又一次不开心了。）<br>临睡前我提出要和宜宝爸爸沟通一下，他同意了，我就把自己比较介意的这三件事情说了出来，表达了自己如果遇到此类问题的解决方法。<br>事件️：我说你来配合我做个互动哈，按照我的指示做就可以了。他同意。我说：“你不要去想一件红色的衣服，记住，一定不要去想。”沉默了几秒钟，我继续说：“接着，你不要去想红色的衣服上有个洞，一定不要去想，千万不要去想。”继续沉默，沉默了好一会。我说：“互动结束，你能告诉我你刚才想到了什么吗？”先生不语，我心领神会地反问他：“你是不是就是在想一件红色的yifu，是不是就是在想一件有洞的红色衣服？”他终于“嗯”了一声。我于是简单地告诉了他为什么不要一直跟宜宝强调“不要咬手指甲”这个行为，你越是强调，孩子越是会强化“咬指甲”这个行为，你可以提醒他“可以”做什么，而不是老是说教一般的“不要做这个、不要做那个～”先生听后觉得很有道理，还问了我许多问题，我都一一跟他沟通了。我也知道先生其实是关心孩子显得有些焦虑了，希望我们可以一起携手帮助宜宝克服啃手指甲这个行为。<br>事件️：我表示自己也没克制好情绪，在看到先生打了下宜宝之后，我也对先生感到很失望和生气。闷闷不乐地回房间冷静，先生进来看我怎么样。我直接对他说：“我不喜欢你打儿子这个行为，你根本没了解的情绪！每次只会打，你就不能好好跟他说吗？”（我承认我沟通方式也有问题�）先生无奈地说：“可是我也生气的啊，他脾气太臭了。”我回：“你脾气也没好哪里去啊。”傍晚，宜宝和我们一起玩，他突然说“我不要别人拿我的玩具，因为我最喜欢它们了。”说到后半句的时候声音都哽咽了，眼眶泛泪，一切都很突然。我心里一阵难过，搂过宜宝安慰了他一下，认同了他的情绪。我转过头对先生说：“你听，这就是儿子的心声。”我又对宜宝说：“妈妈很高兴你能告诉我你很喜欢你自己的玩具，以后如果别人拿你的东西你不开心了，我们好好地跟别人说，可以吗？宜宝发脾气的样子，妈妈都觉得害怕呢。”宜宝含着泪点了点头。先生也沉默了。<br>事件️：没有与先生交流怎么处理，但是在和宜宝的睡前谈话中我和他聊了一下吐牙膏和吐漱口水的问题，其实他都明白的，每次刷牙都那么开心，也完全会吐掉的，估计只是爸爸今天回来了又是爸爸陪着刷牙而兴奋地忘形了，人来疯般地故意做了些“出格”的事儿。宜宝说爸爸生气了，我说嗯，是的，那咱们以后都吐掉爸爸就不生气了好不好？他笑呵呵地说好。—–The end.</p><p>【17妈-每天陪娃玩个小游戏 26&#x2F;90&#x2F;1】今天给17买的拼板到了，这个和之前的有点不同，是凸起的，没法完全嵌入，所以小盆友玩了一会儿就没啥兴趣了，估计成就感不足吧。昨天读了本《where’s my mummy》，我答应他今天和他玩躲猫猫的，所以我们一个躲一个找，我先是发出点声音，让他能比较容易找到我，后来，我就不出声了，小朋友找不到我，就去寻求爸爸的帮助了，最后就是我们仨一起躲猫猫..</p><p>【陈忱-亲子小确幸3条 26&#x2F;90&#x2F;0】1.娘俩趴窗户看楼下，数车数人数云数雨，东拉西扯，也别有一番情趣。2.背对着妞，妞数1.2.3，妈妈猛转身做不同的鬼脸，各种狂笑啊，笑点低的娃快乐多。3.今天有新书，妞很喜欢。总算不用再讲那几本了，够了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>挑战21天：迸发陪伴的智慧</title>
    <link href="/2021/01/27/%E6%8C%91%E6%88%9821%E5%A4%A9%EF%BC%9A%E8%BF%B8%E5%8F%91%E9%99%AA%E4%BC%B4%E7%9A%84%E6%99%BA%E6%85%A7/"/>
    <url>/2021/01/27/%E6%8C%91%E6%88%9821%E5%A4%A9%EF%BC%9A%E8%BF%B8%E5%8F%91%E9%99%AA%E4%BC%B4%E7%9A%84%E6%99%BA%E6%85%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/%5Cimages%5Cpasted-91.png" alt="upload successful"></p><p>【潘志华 对孩子不吼不叫好好说话 64&#x2F;90&#x2F;4】最近买了好多做手工的材料，和宜宝在一起的日子不光会做“体能训练”，还会静静坐着一起专心做手工。不管是动还是静，都不乏耐心的鼓励呀，有了妈妈的鼓励，不管是挑战什么项目都信心满满，就算很难也不会轻易言弃。受最近奥运会的影响，深刻体会第一名并不是最最重要的，重要的是你不一定知道可以走多远，但是在这个过程当中一直在坚持、一直在全力以赴。</p><p>【安南妈-高质量陪伴一小时 64&#x2F;90&#x2F;14】现在用积木搭高高是越来越6666了，到了就再来。<br>打羽毛球总是接不住球呢，感觉压根是不会接，怎么教就是不跟随我，坚持自己的「打法」什么捉迷藏摸瞎子那是最爱的了～全程欢声笑语～</p><p> 【瑞瑞妈 亲子阅读半小时 64&#x2F;90&#x2F;1】8.22小家伙早起第一件事就是读绘本，问他卡片上面的水果全部能指出来。今天晚上出去散步，瑞宝的小三轮车可以自己骑很快了，好棒！</p><p>【陈忱-亲子小确幸3条 65&#x2F;90&#x2F;4】1.带上妞骑上电动车沿着长江路一路向南。修地铁，这段路上拦起来了，几乎没有人和车。这段路的绿化也好，都是绿荫和花，妞不停大喊，这里好漂亮，像个公园一样。</p><p>2.楼下采了很多叶子，回来一起做树叶贴画。当我还一筹莫展不知道要做什么时候，妞已经摆出了一个圆形，于是做了时钟。她又摆出了小桥和鱼，我帮她添上了太阳和小鸟。妞又给太阳画上了刺（代表光芒的线条），又一幅画诞生了。</p><p>3.晚上三口人出去吃烧烤。坐在露天的餐桌椅上，妞一个“北京瘫”，然后说，好久没有在外面吃东西，好爽啊。</p><p>【果果妈-电话3次or陪玩游戏65／90&#x2F;0】  下班带娃玩玻璃珠，今天手气不佳啊，晚饭的时候吃着奶奶煮的水煮花生，帮忙稍微剥开外壳，剩下的自己动手剥开吃。睡前读绘本，感觉是娃在读给我听。</p><p>【17妈-每天陪娃玩个小游戏 65&#x2F;90&#x2F;1】M24D17:今天早饭没吃，中饭没吃，一上午拉了5次，下午去医院验血验大便，医生说是肠炎，配了一麻麻的药，我们就给他喝了蒲地蓝，因为看他精神状态还好。由于白天没吃啥，晚饭大半碗粥一会儿喝完，不过看在他生病的份上，是我喂完的。他比我们先吃好，自己一个人在沙发上玩玩具玩了50分钟，没人打扰，专注的感觉真好！睡前，玩了个猜身体部位的游戏，正好英文启蒙和游戏两不误……</p><p>【安南妈-高质量陪伴一小时 66&#x2F;90&#x2F;14】今天自己把自行车翻出来了，之前学过两次，就是不会踩，总是身子用力脚不用力，心好累。。。不过跟之前两次比还是有点点进步，毕竟大了一点，明天继续加油，下午买的手指画到了，发现自己不会的东西也没法教，比如说画画，比如说电子琴，心塞，娘俩一起学习吧。</p><p>【张超－每天做游戏半小时66&#x2F;90&#x2F;0】今天吃完晚饭，爸爸妈妈和苗一起带着小自行车散步去了，我们为了避开车子选择了一条没有路灯的小路，由爸爸打开手电筒照明，哇，苗苗的头影好大，比大头儿子的头还要大，一家三口看见这场景大笑，遇到了子涵小伙伴，苗告诉，昨天我不愿意把车给她骑，但是今天我很愿意把车给子涵骑，还要给子涵演示怎么骑，每人骑一圈，孩子世界喜欢就是喜欢，不喜欢就是不喜欢很简单，不逼迫，让她自己决定什么时候自己玩，什么时候和朋友们分享！</p><p>【陈忱-亲子小确幸3条 66&#x2F;90&#x2F;4】  1.招商城里逛逛，妞有记忆来，这还是头一次，眼睛不够看，好开心好新鲜。2.中午在人力资源看到一大堆冰，顶着太阳玩了十几分钟，还装了一大盆冰回家，放在屋子里乘凉。从没见过这么大块冰的小妞，各种玩，这些冰晚上睡前才彻底化了，妞说明天再去那边捡。3.晚饭后跟爸爸在超市里玩躲猫猫，咯咯大笑，旁边的人频频侧目，这爷俩玩的浑然不觉。这状态真好。</p><p>【飞儿妈妈温馨入睡67&#x2F;90&#x2F;6】今天跟宝宝玩角色互换，我头靠在她腿上喊她妈妈，她叫我宝贝，摸着我的脸说好喜欢我呀，说她过会要去上班，我说妈妈能不去吗？她回答，去上班了可以给你买好吃的，带你去看小动物呀！我妹直呼你俩太腻了，哈哈哈，我不介意跟我的小闺蜜更腻。</p><p>【张超－每天做游戏半小时67&#x2F;90&#x2F;0】今天下班早，到家苗看起来很吃惊，妈妈你今天不需要上班吗？妈妈上班的只是早下班了而已，苗要求扎蝴蝶结，于是我找来一条长布和洋娃娃，苗说她要水，一条线和水壶，啊？这和扎蝴蝶结有关系吗？我继续做自己的，给洋娃娃脖子扎了个大大的蝴蝶结，我的完成，苗，还在奔波中，过了一会说妈妈我的蝴蝶结要放在冷的地方冻起来才能做好，哦，原来她的蝴蝶结不是布扎的，而是模型固定冻出形状！</p><p>【乐芝妈每天专注游戏力20分68&#x2F;90&#x2F;0】<br>8.26 周五 晴<br>#洗澡时光#今天洗澡玩了敲鼓游戏，烧了排骨和鱼汤，然后出锅！<br>#睡前故事# 一定要听一个故事才肯关灯，今天讲了牙齿大街的新鲜事<br>#粘土游戏#用粘土做了小兔子乖乖，堆了大大的雪人，还做了汉堡包给爸爸妈妈吃！睡前想起来自己是蹦蹦跳跳的袋鼠姐姐！</p><p>【潘志华 对孩子不吼不叫好好说话  68&#x2F;90&#x2F;5】好好休息后，精神状态好很多，自己也调节了下，跟宜宝和好如初。宜宝翻到了爸爸之前收起来的那箱玩具，很开心。爸爸交代他“玩一个、拿一个，玩完以后放回去再拿另一个”，可是他觉得玩得不过瘾，央求我道：“妈妈，你可以不要说不要全部倒出来，可是我就是想倒出来玩～”我有点为难：“可是你全部倒出来后我们家会很乱很乱的。”宜宝：“我会收好的。”我同意了：“好吧，你说到做到哦，玩好了要记得收好。”哐啷当…满满一客厅玩具呀～</p><p>【17妈-每天陪娃玩个小游戏  69&#x2F;90&#x2F;1】晚饭后去超市，和娃玩起了“送xx回家”的游戏，具体就是:看到有一些放在不同区域的东西，我们就帮忙找它的家，把它送回去，一共送了这几样:果粒橙、巧克力、沙琪玛、一瓶洗发水，小朋友貌似很喜欢做这样的事。睡觉前，和他做了baby yoga中的一式:kneels on the foor ，leap up like a frog，他学的很开心 。</p><p>【Lina－每天亲子阅读两本书或两套卡片69&#x2F;90&#x2F;4】20160827   下午睡了四小时，晚上十点还在玩儿。看了小工程车系列《交给我吧》《能够到吗？》，比以前互动多了，会和妈妈一问一答。然后跳了小苹果。小点点边跳边说：妈妈跳到，跳到突然发现你给妈妈带来的快乐比妈妈带给你的还多。谢谢宝宝。然后看见了《好喝的汤》《咔擦咔擦》，他要求看，又看了两遍。（终于肯看里面的内容了）。下午卡片一遍，新的有些不爱。日有所诵第九十单元d2。</p><p>【张超－每天做游戏半小时70&#x2F;90&#x2F;0】今天苗说，妈，我是小一班的小朋友了！怎么突然说这？之前一直和她讲，苗，我们现在是小一班的学生啦，她没有任何回应，也就作罢了！那今天我们就一起来当小一班的老师吧，巧虎和奇奇兔当小一班学生，我教儿歌，苗教跳舞，苗一直都说她的舞蹈是芭蕾，给巧虎和奇奇兔做午餐，吃午餐，睡午觉，画画，吃点心，钓鱼，放学过马路，过马路要等绿灯亮起才能走，而且不能东张西望，要和大人手拉手！安全到家！</p><p>【睿妈-专注陪伴睿睿20分钟 70&#x2F;90&#x2F;7】补8.28 和太外婆一起推着睿散步去 小家伙很有主见 知道不要去哪里 想去哪里 逛了一圈还不够 还要继续 太外婆一路还捡起了饮料瓶 我没有反对 我说不要当着宝宝的面 还有就是不要去捡垃圾桶的 要捡路边的捡两个 就当是保护环境。</p><p>【睿睿妈每天小确幸71&#x2F;90&#x2F;1】1.感觉自己傻掉了，朋友圈好多人都在发小目标和放羊砍柴，实在搞不懂，啥意思，问他们就说让我看朋友圈，唉，我真的落伍了吗。2.下午去遛弯，走了好久才发现没穿尿不湿，才突然想起来，出门之前给他脱掉了换的，结果忘了，难怪走的时候小家伙手一直指着那个袋子，是要告诉我没穿尿不湿，每天养成好的习惯真的太重要了，他现在都能很有秩序的去给我一些提示，只是我太过粗心呀！</p><p>【安南妈-高质量陪伴一小时 72&#x2F;90&#x2F;14】爸爸买的滑板车好重好大，像大人玩的，把握不好，但是还是一直在推着玩，有别的小朋友看到了也想玩，但是他都不肯，我也没逼着他说一定要分享，回来的时候，自己扛上四楼的，不要我拿，真的挺重的，拿的满头大汗，不过挺有成就感</p><p>【陈忱-亲子小确幸3条 72&#x2F;90&#x2F;8】1、今天去学校选床铺，妞妞和好朋友苗苗、琪琪选在了一起，超开心。在幼儿园里跟老师主动打招呼，对整个的幼儿园环境很满意。2、家里买的梨太多了，榨了梨汁来喝，超美味啊，小妞喝喝喝，不过瘾呢。就是妈妈削梨皮太费劲。3、晚饭不小心菜做的有点点辣，味道还不错。小妞斯哈斯哈的吃完，说有点辣，但是我可以接受。妈妈我能吃辣的菜，我棒不棒？真的超棒。不过妈妈下次会注意的。</p><p>【张超－每天做游戏半小时73&#x2F;90&#x2F;0】今天吃完饭出门散步，遇到小朋友，跳高，奔跑，回家洗碗，随意将毛巾扔进澡盆里，苗说你看海马先生要生宝宝了，我一看毛巾的形状真像海马，浴帽当成荷叶，自己是青蛙，坐在荷叶上，和洗澡玩具一起生活在水里，我们开始石头剪刀布决定几分钟从水里出来，苗出了一只食指，这是什么？这是起（qi）子，额，无语！</p><p>【陈忱-亲子小确幸3条73&#x2F;90&#x2F;8】1.去超市，妞自己买东西，自己试着结账，发了钱就要买买买嘛。收钱阿超配合的。2.晚上出去吃，给小妞庆祝要去上学喽。还特意买了一小块蛋糕。希望明天是个顺利的开头。3.去给牙齿做体检，结束的时候医生把检查牙齿的镜子送给了妞。这个比贴纸奖励还好呢！就冲着这个去看牙的，超配合。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>挑战21天：成长的欢笑</title>
    <link href="/2021/01/22/%E6%8C%91%E6%88%9821%E5%A4%A9%EF%BC%9A%E6%88%90%E9%95%BF%E7%9A%84%E6%AC%A2%E7%AC%91/"/>
    <url>/2021/01/22/%E6%8C%91%E6%88%9821%E5%A4%A9%EF%BC%9A%E6%88%90%E9%95%BF%E7%9A%84%E6%AC%A2%E7%AC%91/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每个孩子都有一双发现的眼睛，在他们的眼中，任何事物都那么美好，总有无穷无尽的创意和玩法。他们不仅用心在感受成长的快乐，也成功的将每一个爸妈变成好像傅园慧附体一般，一起用绳命在搞笑。跟着他们的成长脚步，让我们也回到童年时代。</p><p><img src="/images/pasted-90.png" alt="upload successful">  </p><p>【乐芝妈每天专注游戏力20分51&#x2F;90&#x2F;0】</p><p>8.9周二 阴凉的一天，七夕 状态略差，没睡醒的状态</p><p>被&amp;七夕和傅园慧逗比表情刷屏的一天，特想来幅手账。今天报名初绘（打卡上瘾)</p><p>#宅家，乐芝自high#在我补眠的时候，乐小花已经玩转我的iPad，看看照片视频，玩玩游戏，在excel里输数字，唱歌跳舞。今天还学佩琦当乌龟，宜家的白色分隔盒就是乌龟壳，我也无奈当了大乌龟，借我的背给她，我在想乐芝以后会是傅园慧般的逗比伐，自high水平很牛叉！</p><p>#童言稚语#爸爸倒垃圾，此为背景，妈妈我不是垃圾，我是脏兮兮的人！玩磁力片，妈妈我给你搭个丑丑的房子，亲，这个形容词哪学来的？从你嘴里说出来好喜感！</p><p>#洗澡时光#爸爸爱吃鱼，我来蒸鱼，放辣椒，棉袄对爸爸的喜好了解的很到位!吸收的心智表现得淋漓尽致！</p><p>#临睡时光#搭磁力片，搭了三间房子,从小到大分别是弟妹的、我们三个的 、以及外公外婆的，三间屋子连起来的，有个大门，我觉得特别特别赞！是乐芝心目中的最重要的家人啊，大房子给外婆，小屋子给弟妹，房子还是连在一起的。我能说我看完特别像感动嘛！睡前乐芝和我嬉闹了好久，舔舌头，嘴大，抱在一起笑作一团，道完晚安，就安心睡了。做个欢快的逗比，挺好！</p><p>【17妈-每天陪娃玩个小游戏 51&#x2F;90&#x2F;1】中午下了一场大雨，大雨过后，依然要去踩水塘。我特意换了双拖鞋，带着他一起去踩，踩水塘，捡捡水塘里的树叶，开心的很。后来，看到一个阿公用网兜兜鱼，我们就一起看，当看到渔网里有条大鲤鱼，小朋友高兴地直拍手。</p><p>【张超 做游戏半小时51&#x2F;90&#x2F;0】补8.9雪花片开始玩起来，苗问，妈妈我拼这是什么，你知道吗？我回答，花？苗说，不是，是摩天轮，咯咯咯地笑个不停，我问，那你看看我拼的是什？苗回，摩托车？我一看还真像摩托车，自己随意拼的居然能被别人说出是某物，内心还是很喜悦的！苗问，那这个你知道是什么吗？我仔细看了下，锅盖？不是，是踩脚器，这是男人踩脚器，这是女人踩脚器，你知道了吧？心想，额，打死我我看不出是踩脚器，那踩脚器是什么东西。</p><p>【陈忱-亲子小确幸3条 52&#x2F;90&#x2F;1】1.早上跟我出去办事，站着排队排了三个小时，太辛苦了。但妞没闹，心里感到过意不去，可小妞还来安慰我，心要化了。2.中午吃饭，我去洗手间，回来妞的橙汁喝了几口就洒了，又心疼，又害怕我说，眼泪直打转也不敢哭出来。看的人心软，一阵安慰。3.晚上拿着计算器又在玩算帐的游戏，我说你记得我们早上排队的号码吗？妞想了一会，居然真的按出来了。记性不错。</p><p>【乐芝妈每天专注游戏力20分52&#x2F;90&#x2F;0】</p><p>8.10周三晴 状态低迷</p><p>今天乐芝继续“散养“状态。至于我，睡眠质量低，直接导致状态也差。我继续补眠，乐芝专心致志玩，折腾出项链、火车、大城堡。小棉袄关键时刻总是如此给力。</p><p>#户外活动#公园玩健身器材、酸爽完，奔向此次大目标-滑滑梯。乐芝和我约定玩过三次就去凉亭打拳唱歌。滑梯时我们加入刘乐芝在园期间玩的“刷卡”游戏，我顺嘴还加入“输密码”环节，玩得好high，吸引来一个哥哥，乐芝立马大声宣布主权：“这是我妈妈的手！”哈哈哈，小表情一脸得瑟。在凉亭打拳唱歌，很好玩，吼吼更健康。</p><p>#洗澡时光#大小厨师烧排骨、大虾、比比谁的声音更大，很放松！楼上楼下都相约装修，我们吼吼也不会影响他人</p><p>#临睡时光#磁力片时间过后，无厘头嬉闹一会，乖乖睡觉啦。</p><p>【张超 做游戏半小时52&#x2F;90&#x2F;0】今天和外公视频，苗一定要自己拼七巧板给外公看，挺太表现的！苗问“四脚朝天是什么意思”，于是我表演了四脚朝天，接着苗也参与其中，现在苗听故事问题变多了，互动多了！</p><p>【潘志华 对孩子不吼不叫好好说话 53&#x2F;90&#x2F;4】昨天聊天过程当中突然发现个事情，就是自从宜宝开始有打人的意识和行为以来，我还没有好好做过引导。以前如果被“欺负”是不会出手的，现在慢慢会出手了，而且会表达自己的愤怒。在我看来正常的防卫是可以有的，但是如果是暴力行为就不太能让我接受了。目前观察分析下来，我觉得有3种情况。第一种是“他被欺负了，要回应”：对于这种情况，我是接受的，毕竟也不能当软柿子，该硬气还是得硬气。第二种是“他觉得被欺负了，要回应”：对于这种情况，我有点不接受，因为我观察到的一些事情是别人的冒犯其实并不是有意的或者已经说过了“对不起”，但他还是想要攻击别人。针对第二种情况，我以前常用的方法是安慰他“别人不是故意的，是不小心的，我们原谅他可以吗？”但是他往往还是走不出那个坎，执着的表达着他的愤怒。昨天我想了想，一味要求孩子不要去介意不要去回击貌似不现实，最重要的还是找到解决问题的方法，于是我和宜宝爸爸一起建议宜宝，以后如果别人是不小心的或者来跟你说对不起的时候，你可不可以说“没关系”呢？我们还进行了几次角色扮演，当下他还是挺乐意地接受了。我知道引导这事不是一次两次就能完全成功的，也许要经过许多次的反复努力与影响才会达到一定的效果，但还是希望可以做点什么去帮助他一下。另外不得不承认的是，马上宜宝要入园，我们大人不可能一直陪在身边，他与别人发生的种种我们都没法关注着了，很多事情只有他自己去面对和解决，所以在不同的情形之下，只有适当地教会他一些解决问题的办法了。即将分离，放手去飞，虽然免不了担心和焦虑，但还是希望能稍微顺利一些。</p><p>【果果妈-电话3次or陪玩游戏53／90&#x2F;0】   下班回来带娃一起去超市买水果，挑好水果后非要拿着自己去称重量，晚饭面条自己吃了一半喂一半，洗澡后总是特别兴奋，拿着挖土机在床上玩，让奶奶躺着双腿撑起隧道，嗨翻了。</p><p>【张超 做游戏半小时53&#x2F;90&#x2F;0】今天苗自己玩起形状玩具，把形状一样的放在一起，问我，你看四个一样的形状有几个，两个一样的形状有几个？学着我以前问她的样子问我，我是老师，现在轮到你回答了！我认真数起来并正确的回答了！苗说，答对了！</p><p>【17妈-每天陪娃玩个小游戏 54&#x2F;90&#x2F;1】话说昨天给娃买的切切乐，今天小盆友一起床就要玩，玩得连早饭都不要吃了。后来，又一个人玩了一个小时20分钟，太喜欢了吗？小盆友最近对影子产生了兴趣，所以今天和娃他爹专门陪他一起玩影子游戏，从站在路上踩影子，到把手放在墙壁上扮小鸟、狐狸、小狗，小朋友哇哇直叫，太惊讶了他！</p><p>【张超 做游戏半小时54&#x2F;90&#x2F;0】今天妞和苗一起玩，拼图，管道玩具，厨房玩具两人一直坚持要混合起来玩，最后折中，塑料玩具可以一起玩，想拼拼图需要单独玩，达成一致！陪着她俩，我就负责看着，或是扮演成某个客人接过茶水，回应味道好极了，这两人就开始大笑！吃面条了，苗把面条捞高，面条前后左右晃动，苗说面条荡秋千了，两人又大笑！好吧，我心里想说咱吃饭能不想着玩吗？</p><p>【睿睿妈每天小确幸54&#x2F;90&#x2F;1】1中午吃好饭，我把他放在爬行垫上，转身去洗碗，也没听到他一点动静，我就悄悄的趴着门缝，他正在把粘在身上的几粒米，一个一个捏起来，放到嘴巴里，从小就爱惜粮食！2.带他去买水果，付钱的时候看我把钱给收银员，就哇哇大哭，一拿回来就不哭，我把钱放在他的手里，告诉他，我们买了好多你喜欢吃的水果，但是要给钱，要不然就吃不到了，他好像似懂非懂的就把钱递了过去，走的时候，还跟人家说拜拜，使劲挥手！</p><p>【17妈— 每天陪娃玩个小游戏 55&#x2F;90&#x2F;1】补8.13  今天和姐姐阿姨一起吃晚饭，小朋友很开心，一直在和姐姐说不停，虽然很多话都要妈妈翻译，但这并不能妨碍他们俩的玩乐。晚饭过后，姐姐带着小朋友一起玩，俩妈逛街，俩爸负责看护，其乐融融。逛街过程中，营业员阿姨给了小朋友玫瑰花，回去的路上，我和小朋友玩起了撕花瓣，他发现花瓣撕的感觉和平时撕餐巾纸，撕报纸不一样，看来，平时还需要更多的体验。</p><p>【菲菲妈-每天按摩➕唱歌谣55&#x2F;90&#x2F;6】8.13 （昨天又忘记打卡啦），晚上洗澡玩的是浇花的喷水壶，菲菲把它打开想装水，可是她每次都把瓶口朝下进行倒立塞进浴盆里，这样怎么能装进水呢？菲菲急了，说“妈妈我装不了，请帮忙”。我就示范给她看，边做边说：瓶子倾斜，瓶口朝上，头朝上屁股朝下。菲菲做了几次终于成功啦，看着瓶口装水时咕嘟咕嘟冒泡，就兴奋，也以此判断有没有装进水啦～就这样玩了估计有半小时，我也好耐心的坐在旁边等着，起来穿衣服时浴盆里已经没有水了，全部被她一瓶瓶倒进另一个桶里了，玩的不亦乐乎。一边玩一边说“好好玩啊”。</p><p>【潘志华 对孩子不吼不叫好好说话 55&#x2F;90&#x2F;4】</p><p>大家庭聚会，表姐家有个刚学会走路的小妹妹，玩乐过程中宜宝推倒了小妹妹一次、打了小妹妹的头一次，小妹妹因此都哇哇大哭了。</p><p>妈妈：宜宝，妈妈看到你推了妹妹一下，把她推倒了，所以她很疼，就哭了。</p><p>宜宝：嗯是的。</p><p>妈妈：你可以告诉妈妈你为什么要推妹妹吗？</p><p>宜宝：她不走，宜宝走不过去，就推她了。</p><p>妈妈：哦，原来是这样。可是妹妹摔倒了很疼，你觉得推妹妹对不对呢？</p><p>宜宝：我不可以推妹妹，妹妹会摔跟头的。</p><p>妈妈：是啊，妹妹刚刚学会走路呢，所以走得慢。宜宝小时候走路也很慢的，妈妈小时候走路也很慢的，等一等就好了。</p><p>宜宝：（点点头）</p><p>【乐芝妈每天专注游戏力20分55&#x2F;90&#x2F;0】</p><p>8.13 周六晴，在外奔了一天，状态佳</p><p>#入园体检#今天最重要的事情，人暴多，排队排了好久，不过乐芝表现棒棒哒，耐心排队,安静吃午饭，抽血没哭，自己边走，边用棉球安住手指，在一路杀猪般的哭声中，反差极强！</p><p>#晚饭#吃日料，乐芝自己点炸年糕饼，味道确实很赞，自己吃掉一大半，拉面和紫薯布丁，爸爸地玉米片冰激淋，乐芝吃了不少，在座位上奔奔跳跳，特别欢快！</p><p>#Muji&amp;反斗城散步#饭后走走，Muji盖印章，乐芝印H的时候说是梯子，哈哈，确实很像，数字3和6已经认识。反斗城的乐高体验区，很专注的一个个挨个搭起来，只有无法分开积木的时候会求助，我也只有这个时候才会参与，别的时间我就安静的看着乐芝在搭乐高，专注地玩了15分钟左右，乐芝告诉我不想玩了；我和乐芝一起把积木拆下来，放回原处，和其它小朋友道别后，开始在反斗城里探索，玩玩沙子，敲敲打打打击乐，玩玩轨道赛车，小滑滑梯、小房子；在我提示5分钟后准备回家，到时间都会离开。有时候和乐芝聊天对话，都会忘记她仅仅是个3岁的孩子，我感觉更像自己的小闺蜜。</p><p>#洗澡时光#我们开始把玩沙工具想想成鼓，一起敲，节奏时快时慢，爸爸按照节奏在边上跳舞，逗得乐芝大笑起来！</p><p>#临睡时光#乐芝和爸爸一起放蚊帐，两人商量，今天不穿尿不湿。爸爸给乐芝讲完左右上下的故事，躺在床上和爸爸妈妈发发嗲，就呼啦呼啦睡着咧</p><p>【张超－每天做游戏半小时55&#x2F;90&#x2F;0】今天休息在家，爸爸和妈妈陪苗，苗很开心，于是家庭游戏就开始了，爸爸是猪爸爸，妈妈是猪妈妈，苗是佩奇，上演佩奇爱吃蔬菜和猪妈妈、猪爸爸一起吃午饭！可是到了中午吃午饭，苗就不能真正吃蔬菜，苗要和佩奇一样爱吃蔬菜，苗说，我喜欢吃蔬菜！可是蔬菜进了嘴巴她那幅难以下咽的表情就表露无疑了，蔬菜的口感那么好，苗怎么就那样吃不下呢？晚上一起看月亮，苗说要吃月亮饼，那是什么东西？在哪有卖的？苗说在月亮上，那要怎么上去？苗说像爸爸那么高就能到月亮上了，宝贝，你确定爸爸可以上月球。</p><p>【陈忱-亲子小确幸3条 55&#x2F;90&#x2F;2】1.上午妈妈出门，妞和爸爸玩了一上午，爷俩红光满面的透着开心，也不告诉我都干啥了，搞神秘。2.下午睡醒，原本又要发作起床气的。马上给妞开始看小时候的照片和视频，别说，马上就乐开了花。一直到晚上都还想要看和谈论。3.睡前故事爸爸来讲现在也非常的接受，这难道不是一件好事吗？</p><p>【潘志华 对孩子不吼不叫好好说话  56&#x2F;90&#x2F;4】天气依旧很热，和宜宝爸爸一起带宜宝在江阴转悠了一整天，走亲、访友，宜宝见到了许多哥哥姐姐弟弟妹妹，也很自来熟地玩到了一起，我们在一旁笑着看，觉得血缘关系到底是一种很奇妙的纽带。亲朋好友都说宜宝其实挺乖的，很说的听；也说我怎么那么有耐心，会跟孩子这样东一句西一句地一本正经地聊天。我觉得“说的听”和我们大人“好好说”势必有联系的吧……</p><p>【果果妈-电话3次or陪玩游戏56／90&#x2F;0】   今天早饭后电瓶车载着娃出去玩，先是肯德基玩滑滑梯，等到宝龙开门就直接奔过去，寻找小火车，在中间广场看着各种好玩的，就连轮滑也不放过，跑去捣乱，偶遇妞妞一家。玩到十点多心心念念的薯条，只能去KFC，和妈妈一起吃的开心的，吃完后水果店里买了水果，回家的时候路过润泽竟然提议去滑滑梯，果断拒绝直接回家，结果到家闹，安抚一会才安静。下午午睡后又去游乐场投钱，直到尽兴才回家，现在爸爸在读绘本。</p><p>【漪漪妈妈-全身按摩十分钟 56&#x2F;90&#x2F;14】今天在家陪了宝贝一天，给宝贝辅食中加了点蛋黄，她津津有味吃了小半碗下午给她洗澡，按摩时发现小家伙很怕痒，尤其按到大腿一处，咯咯笑，憨憨的。</p><p>【17妈-每天陪娃玩个小游戏57／90&#x2F;1】   给娃买了套可出水超大厨房玩具，昨天趁娃午睡，娃爹装好了，一觉醒来，娃看到这么大一套玩具，他开心极了。于是，我们在厨房忙晚饭，他在客厅忙晚饭，一会儿煮玉米，一会儿烤鱼，烤牛排，再撒点作料，烧好了，还端给我们吃。不知不觉玩了一个多小时，晚饭都要不肯吃了。吃好晚饭，我和他一起又开始烧了起来，我假装炒菜，炒完装盘，他去端给他的小熊、小猴们吃，其实我们大人也爱玩过家家。</p><p>【Lina－每天亲子阅读两本书或两套卡片57&#x2F;90&#x2F;4】20160815 一大早就在沙发上看见了《脸，脸，各种各样的脸》，然后要妈妈读，于是被我成功骗上了饭桌。睡前读了卡片，《鼹鼠的故事》，《小丑》。最近阅读他的变化比较大，喜欢跟着说了，以前是熟悉的内容重复说，现在第一次读的也愿意重复，虽然我从不要求。所以看起书来也比以前专注些。今天老是自言自语“喂，告诉妈妈我爱她”（儿歌里的），妈妈也爱你日有所诵第七八单元d2。</p><p>【乐芝妈每天专注游戏力20分57&#x2F;90&#x2F;0】</p><p>8.15周一 热 状态一般</p><p>#宅家玩#</p><p>在家玩手工盒子，筷子和镊子夹珠子。筷子和镊子轮番上阵，左右手交换，从大盆里夹出放到制定的小盒子里。乐芝很认真的夹珠子！很开心地拿我的马克笔画了朵抽象派太阳花！磁力片搭出一个玩具收纳箱，想法很赞哟！</p><p>#暖心一刻#</p><p>下午和快递间有些不愉快，乐芝在边上安慰我：“妈妈别生气啦，我们多吃些！”</p><p>#洗澡时光#</p><p>烧饭游戏盒敲鼓游戏继续进行！</p><p>#临睡时光#</p><p>今天乐芝选了游戏力系列绘本《百变帐篷》讲述了小朋友躲进帐盆穿衣服然后出来吓妈妈一跳的游戏。乐芝洗完澡穿好上衣回到房间，边听故事边躲在被子里穿裤子，然后钻出来和爸爸妈妈嬉闹。乐芝很贴心地说：“我不吓妈妈，妈妈会害怕，我就钻出来和妈妈玩玩。”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>挑战21天：这周是温情路线</title>
    <link href="/2021/01/13/%E6%8C%91%E6%88%9821%E5%A4%A9%EF%BC%9A%E8%BF%99%E5%91%A8%E6%98%AF%E6%B8%A9%E6%83%85%E8%B7%AF%E7%BA%BF/"/>
    <url>/2021/01/13/%E6%8C%91%E6%88%9821%E5%A4%A9%EF%BC%9A%E8%BF%99%E5%91%A8%E6%98%AF%E6%B8%A9%E6%83%85%E8%B7%AF%E7%BA%BF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>岁月流逝，惶惶如指尖尘沙。<br>每日的成长，是否过眼即成云烟？<br>用心头的妙笔，虽只能记下匆匆片语。<br>而回眸时，历历都是成长和美好蜕变。<br>——BY 妞妈陈忱<br><img src="/images/pasted-89.png" alt="upload successful"></p><p>【张超－每天做游戏半小时58&#x2F;90&#x2F;0】今天苗陪着奶奶一起洗衣服，能干的苗，洗着说这是爸爸的臭袜子，洗了一遍又一遍，吃完晚饭一家人出门散步，滑滑梯，跷跷板，奔跑，爬高，苗玩的不亦乐乎，她负责玩，我负责看，分工明细！（苗今天说，大人看手机还不给小孩看，真麻烦！孩子的心声呀！）</p><p>【睿睿妈每天小确幸59&#x2F;90&#x2F;1】1.今天意外的发现，宝贝可以自己站起来，不扶着任何东西，慢慢的挪动小脚丫，小孩子成长真的是要顺其自然，不刻意去提前！2晚上睡觉的时候，趴在我身上，我给他唱歌，唱到《世上只有妈妈好》后面部分的时候，突然大哭，紧紧搂住我的脖子，一直摇头，，我问他是不是不要离开妈妈的怀抱，妈妈永远都不会离开的，宝宝放心，这才不哭。唉，这么小的孩子，竟然也有了心思。</p><p>【乐芝妈每天专注游戏力20分59&#x2F;90&#x2F;0】<br>8.17 周三 上海晴 厦门多云转小雨 各种交通工具轮番上<br>#坐飞机去厦门#今天的主题是第一次坐飞机；念叨了近三年的飞机终于坐上啦！和东方娃娃里描述的机场很相似哟！乐芝趴在登机口的落地窗上看着飞机，看到有大小飞机的时候，好兴奋地说还有飞机宝宝哟！等登机的时候遇到一个7岁的姐姐，看到乐芝在看佩琦，凑上来一起看，然后3岁的娃和7岁的姐姐，开始欢快的聊天，真的是欢快聊天，乐芝看到姐姐有小天才电话手表就开始热情的告诉姐姐她也有一个蓝色的 在哪里哪里…还介绍这是我妈妈，我爸爸…分享了姐姐的豆瓣。临登机那个依依不舍…好吧小朋友打成一片的速度真心好快！只要一个共同关心的事物…<br>上飞机，乐芝很认真地说不能睡觉！会头晕，爸爸告诉过我啦！在飞机起飞的时候，乐芝没有什么不良反应。看看窗外的云山，各种模样的！下了飞机赶上堵车，到达住的地方，乐芝像打了鸡血一样，瞬间在床上蹦起来，奔奔跳跳，停不下来的节奏…<br>#泡澡#特地定的 有浴缸的房间，带玻璃的按摩浴缸，带上米卡一家和全套的玩沙工具，在水里欢快的开始游泳泡澡模式，打打水仗 ，可以非常尽兴，在按摩浴缸，乐芝学我的样子躺着，我负责顶住，防止乐芝躺着的时候直接滑进水里，听说有小区专属的沙滩，看到有人在厦大门口的白城沙滩放风筝，明白赶紧整个去，哈哈哈哈，在专属沙滩 不用人挤人～<br>#临睡时光#乐芝边听“三只小猫”边跳舞，抱着心爱的海马睡觉啦<br>#我们上露台吹吹风#娃睡着，爬上露台，坐在秋千上，看看海景，咋那么酸时光捏！套房的客厅有功夫茶，来壶茶，我都不想回上海啦！</p><p>【17妈-每天陪娃玩个小游戏59&#x2F;90&#x2F;1】睡前看绘本，我们一家三口围坐成一个圈，玩了个拍手打节奏的游戏，娃又乐痴了。后果就是睡觉作死了，又是一个小时才睡的节奏。</p><p>【张超－每天做游戏半小时59&#x2F;90&#x2F;0】今天和苗一起看奥运，女子400米决赛，太精彩了，苗看完说妈，你看我也跑的很快，我跑那么快都不会躺在地上！这都被小朋友看出来了，这块金牌个人觉得赢得不是很漂亮！苗坐在我双膝上，脚踩在我的肚子上，双手拉着我，骑车啦，这辆车真舒服，车子觉得好累，还要动起来，上上下下，原来我长不了肉是有原因的！琢磨下，以后多多改善成静静地坐着陪伴！</p><p>【潘志华 对孩子不吼不叫好好说话  59&#x2F;90&#x2F;4】晚上我先洗漱完毕躺床上休息，不一会宜宝哭着进来找我了。我问怎么啦？宜宝边哭边说“我要做消防员，可是爸爸不给我戴帽子。”我被这回答弄得莫名其妙，这时宜宝爸爸也进来了，我就问爸爸具体发生了什么事。爸爸说宜宝想要戴我开电动车时的头盔来做消防员，但是爸爸觉得不想给宜宝戴所以就拒绝了。我就想原来就这点事啊，于是跟宜宝共情了一会，聊起了他当消防员的小梦想，并且跟爸爸沟通说这点小事还是可以满足孩子的嘛。爸爸接受了意见，宜宝情绪也变好了。</p><p>【乐芝妈每天专注游戏力20分60&#x2F;90&#x2F;0】<br>8.18 周四 厦门阵雨<br>#海边玩沙子#上午和下午乐芝各去了一次海边，不巧都遇到了很大的暴雨 淋湿了两次。乐芝挖了坑，堆了沙堡，用树枝画了画，明天继续！<br>#厦门小吃#今天乐芝很开心的吃了很多厦门小吃，吃了沙茶面，海蛎煎，烧肉粽，豆腐袋，沙茶肉串，芋圆红豆烧仙草，大芒果冰淇淋。每样都吃了一些，烧仙草和烧肉粽吃得最多！<br>#临睡时光#今天照例在浴缸游泳，然后玩磁力片游戏，乐芝点子很多，设计了鳄鱼，摇摇车，大房子，大怪兽小怪兽，最后搭了一个球开踢！踢好球，乐芝负责关掉所有的灯睡觉啦！</p><p>【潘志华 对孩子不吼不叫好好说话  60&#x2F;90&#x2F;4】 宜宝毁了我一支口红，把自己抹成了大花脸，还对奶奶说“我画好了就可以去上班了。”奶奶回来跟我告状，我没有生气反而觉得超有趣，问他在哪拿到的呀？为什么想抹呀？你喜不喜欢呀？ 宜宝回：“我就是喜欢妈妈的口红！”</p><p>【飞儿妈妈温馨入睡60&#x2F;90&#x2F;6】补8·18，今天飞儿装疼我了，我顺口“哎呦，痛死我了，那样你可没妈啦！”她回了我一句，“那就买个新的呗！”在她的世界里，什么都能买新的，太美好了。</p><p>【张超－每天做游戏半小时61&#x2F;90&#x2F;0】今天回到家苗正在看ipad，居然没发现我回来了，我也没发生，静静的站在沙发前，等待被发现！一节动画片看完，抬头才看见，咱们来做游戏吧，真想苗早点上学去，最起码能保证看动画片时间不会很长！苗和我一起做手工，剪纸，苗剪了个梯形，问我，“这是什么？”我说是梯形，苗回答说“不对，是高跟鞋”，真有点像呢“那这是什么？”苗又问我，看不出来，苗得意的说：“这是管道”，管道？没看出来，你看，现在拿个吸管把它装上是不是像管道，佩服，你的脑袋真是天马行空呀！今天换苗给妈妈讲小猪佩奇的故事！我们爱的《快乐环保》！讲的绘声绘色的。</p><p>【陈忱-亲子小确幸3条 61&#x2F;90&#x2F;4】1.背个枕头在床上匍匐前进，大喊，我是小乌龟。醉了。2.午睡时讲《城市老鼠和乡下老鼠》，发现这本也能自己讲下来了，文字偏多的一本。欣慰。3.跟爸爸玩跳的游戏，拉着爸爸的手从高处跳下。反复N次，爸爸带着极大的耐心，两人玩的不厌其烦。省心。</p><p>【潘志华 对孩子不吼不叫好好说话 62&#x2F;90&#x2F;4】（踢瓶子）昨晚看完比赛洗漱好上床，干了最后一口矿泉水后拿着空瓶子，突发奇想带宜宝做些体能训练。我建议宜宝一起玩“踢瓶子”的游戏，他满心欢喜的一口答应了。试验了几次以后，我摸索出了一套玩法：我在旁边轻握瓶口，分别横放在宜宝膝盖、臀部、腹部、胸部和下巴的高度，让宜宝站着的时候分别用左右脚来踢瓶子，瓶子踢脱我的手为成功。一开始他还不是踢得很好，但随着踢的次数增多、成功率变高以后，他越来越来劲了，反复要求我陪他一遍又一遍地踢。在这过程当中我总结了几个点：</p><p>①之所以后来提出让他用左右脚轮流踢，是因为我发现他也许是因为左撇子的关系，左脚踢起来很顺利，右脚就有点别扭了，所以基于这点我就鼓励他右脚的踢也不能少。事实上确实右脚的失败率比较高，但是他仍旧坚持地并且兴奋地挑战着。</p><p>②踢瓶子有点类似跆拳道里的踢板，还挺能锻炼足眼协调能力的，也需要一种爆发力，有时候慢悠悠一脚虽然碰到了瓶子但是不能踢脱手，我鼓励他“速度、快踢”，一般都能成功。</p><p>③高度设置从低到高，孩子有个渐进的过程，踢的过程中会觉得很有挑战。下巴处已是极限，不能再高了，否则就是为难人了。</p><p>④结合之前许多生活经验，我发现宜宝其实是个挺能坚持的孩子，遇到困难不太愿意放弃，一定要挑战成功才可以。我想起以前他也有过许多快要崩溃的时候，做不好的时候沮丧地说“我不会啊，这个太难了…”但我也每次都会鼓励他：“嗯，妈妈有时候也做不好呢，我也会觉得很难。你再尝试一下呢？实在太难的话妈妈可以帮助你一下。”类似这样的对话经常出现在我们的生活里。我想也正是因为有了之前这么多的鼓励与信心培养，他也慢慢变得坚韧起来。</p><p>⑤后来我们又延展发明了弹跳头顶瓶子的游戏，主要是让宜宝像小海狮一样跳起来顶我们高举的瓶子，他也玩得不亦乐乎。</p><p>⑥一个简单的矿泉水瓶就可以让孩子玩这样嗨，所以不管是童年还是生活，都可以很简单！</p><p>【张超－每天做游戏半小时62&#x2F;90&#x2F;0】今天新老师要来家访，苗帮忙整理家里，打扫卫生，擦桌子，苗是超级喜欢有水的工作，这桌子擦得真是水哒哒的，告知，把抹布水挤干在擦桌子，被苗反驳，没有水怎么擦得干净？于是我把抹布挤干，开始示范能不能把桌子擦干净，结果苗总结，噢？原来没有水也可以擦干净，那是为什么呢？因为抹布是湿的但是不是湿哒哒的，桌子的画笔是溶于水的，所以就一点水的抹布就能把桌子擦干净了！苗吧嗒吧嗒看着我，我想是不是我讲远啦？但不这样说我要怎么解释呢？切西瓜，准备水果，苗拿着自己的小刀把西瓜肉切成块放进盒子里，一直很兴奋的问新老师怎么还没来！忙碌的一天！</p><p>【17妈-每天陪娃玩个小游戏  62&#x2F;90&#x2F;1】补8.20 给娃买了把小雨伞，今天到了，娃很开心，于是，我们今天玩了躲雨的游戏。书里有一句:下雨啦，下雨啦，妞妞躲在雨伞下，我改成summer躲在雨伞下，一说这句，小朋友就去撑伞，躲在雨伞下。后来，还改成“躲在屋檐下”，小朋友找了个靠近墙壁的地方，假装是屋檐躲雨，我们玩的很开心。</p><p>【陈忱-亲子小确幸3条 63&#x2F;90&#x2F;4】1.趁妞在睡叫爸爸出去买东西，妞醒了问爸爸去哪了，告之，人家来了句，哦，你派我爸爸去巡山了。2.今天试着几次连续单脚跳，没什么运动细胞的小妞，这算大进步了。3.妞要求看芭比，爸爸不同意，妞说那为什么你可以随时随地看手机、看kindle，我就不能随时看电视？爸爸噎住了。停了一会说，爸爸看手机和kindle都是在看书，如果你看书，也可以随时随地看。妞说，那你给我念，妈妈嗓子坏了……眼看着爸爸掉进了妞挖的坑。</p><p>【张超－每天做游戏半小时63&#x2F;90&#x2F;0】今天是苗先起床的，她自己做了会游戏就来叫我了，妈妈起床了，睁开朦朦胧胧的眼睛，内心是抗拒的！我还想睡呢，起来开启我们的keep，和苗做个早操运动，结束后清醒多了，早餐奶奶不自觉的就拿起苗的勺子，叫着苗苗吃早饭了，苗起着车过来，啊，张个嘴就行了，我和奶奶说，要不你先出去散散步，奶奶很配合的走了，我对苗说来，坐在椅子上吃早餐，希琏也来我们家，并和苗一起吃早餐，试试，证明苗可以自己完成吃饭，有撒出来的就会请帮忙擦掉，游戏时间，苗的新玩到，叫智能摇椅，躺在沙发上，按个按钮沙发就会摇起来，其实还是她自己左右摇，小朋友就是能玩的很开心，照顾巧虎，巧虎发烧了，也她贴上退烧贴，温柔的问他，你好点了吗？妈妈给你讲个故事吧，小熊的书来讲了！中午也是一样自己吃饭，午后休息，一起进入我们的阅读时间，下雨了，天暗了，正适合午睡，结果就睡了个天昏地暗，爸爸加班回来我们才起床！晚上还怎么睡？</p><p>【睿睿妈每天小确幸63&#x2F;90&#x2F;3】1整个奥运期间唯独关注中国女排，今儿看的提心吊胆，熊孩子一个人在那里这爬爬，那玩玩，赢的时候我跳起来，激动的抱着小家伙亲个没玩，他一脸的蒙圈！2今晚成功戒掉奶睡，玩睡觉骗半个小时，喂他吃了奶，然后给读书，到了时间就关灯，趴在我身上，不停的给他唱歌，他小手一直拉我衣服，我知道他还想吃着奶睡，既然已经下定决心，就不妥协，没想到，哼唧了两声，趴在我肚子上睡着了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>活动</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2020年度项目部工作总结</title>
    <link href="/2020/10/20/2020-10-20-2020gongzuozongjie/"/>
    <url>/2020/10/20/2020-10-20-2020gongzuozongjie/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　2020年，我机构圆满完成各项既定工作任务，现将工作总结向社会公开。</p><h4 id="2020年项目部工作计划"><a href="#2020年项目部工作计划" class="headerlink" title="2020年项目部工作计划"></a>2020年项目部工作计划</h4><p>  在去年工作的基础上，今年项目部的工作计划，制定如下：<br>1、年度总目标：<br>2020年度计划申请各项资金项目不少于8个，争取扶持资金60万元。<br>2、完善项目工作制度、按机构要求作出详细的项目工作年度计划，把工作细分到每一个季度、每一个月，做好项目的监督和反馈，做到工作有目标、计划、岗位工作职责和工作考核落实到位。<br>3、出台完善的项目预算，进一步规范项目运营费用管理，对每一个项目做好预、决算，保证项目收益最大化。<br>4、学习海尔的“日事日毕、日清日高”精神，使自己当天的工作当天完成，每一天都要比前一天提高效率。加强学习，争取尽快掌握电脑，发挥自己善于公关的长处，不断打造和提升公关技巧、能力，努力学习以弥补自己文化和知识的不足。<br> 5、争做精品项目。认真落实申报的项目，严格按照项目书，积极创新，敢于探索，以服务对象的需求为导向，用真诚服务帮助他人。力争形成精品项目，申报上级的各类奖项。目标争二保一。<br>6、积累形成工作方法。在工作中注重积累和归纳，在服务的同时，做好调研工作。积极探索服务对象需求和特性，形成特色案例或者能够推广的工作方法。<br>相信我们部门活动精诚团结，众志成城，必能将本年度工作落实到位，迈上一个新的台阶！  </p><h4 id="2020年财务工作计划"><a href="#2020年财务工作计划" class="headerlink" title="2020年财务工作计划"></a>2020年财务工作计划</h4><p>　　2020年在一如既往地做好日常财务核算工作，加强财务管理、推动规范管理和加强财务知识学习教育。做到财务工作长计划、短安排，使财务工作在规范化、制度化的良好环境中更好地发挥作用。特拟订2020年单位财务工作计划：<br>一、加强规范现金管理，做好日常核算<br>1、根据《民间非营利组织会计制度》与实际相结合，进行业务核算，做好财务工作；<br>2、做好本职工作的同时，处理好同其他部门的协调关系；<br>3、做好出纳核算工作。办理现金的收付和银行结算业务，加强各种费用开支的核算。<br>4、财务人员必须按岗位责任制坚持原则，秉公办事，做出表率。<br>5、完成领导临时交办的事项。<br>二、个人见意措施要求<br>财务管理科学化，核算规范化，费用报销完善化，强化监督，细化工作，切实体现财务管理作用。<br>在新的一年里，我会时刻留心，加强财务工作的管理，提高自身业务操作能力，积极完成全年的财务工作，为单位稳健发展做出一份力量。  </p><h4 id="2020年项目部工作总结"><a href="#2020年项目部工作总结" class="headerlink" title="2020年项目部工作总结"></a>2020年项目部工作总结</h4><p>2020年围绕机构项目管理的目标及要求，在机构领导及相关部门同事的支持下，主要做了以下几方面的工作：<br>1、积极负责完成机构的项目立项、组织报批的具体实施工作。<br>2020年总机构完成12个项目的申报工作。有9个被立项，3个未被立项。项目正处在申报过程中，项目申报扶持资金120万元，实际到位资金93万元。<br>项目的组织报批、立项，确保机构能够争取一切有利政策、得到资金扶持是项目部的重要工作内容，在2020年，项目部的工作得到了各位领导及同事们的大力支持，取得的成绩与在坐的各位是分不开的!<br> 2、研究与机构项目相关的信息，搞好对外公关，最大限度提高项目立项的可能性。做好项目工作最重要的就是要时时研究整理国家、省、市、县各相关部门的产业政策，收集整理与项目相关的第一手的、最新的产业信息。随时更新、维护，对内及时向机构领导汇报项目信息情况，保障项目执行的质量及效率。抓住每一次机会，做好项目申报书，最大限度提高项目立项的可能性。<br>同时，项目部的工作讲时效性、灵活性。为此，团队可谓尽心尽力，不断提高自身思想素质，学习、掌握项目专业知识，及时更新维护好项目信息，注意每一个细节，对外公关时按“有理、有节、有度”的标准要求自己，积极宣传、提高机构的知名度、美誉度!<br> 3、研究制定机构项目管理制度，工作程序，预算和控制每个项目的费用开支。制定和完善机构项目管理制度，使项目从可行性研究、报批、立项到具体实施的每一个环节更加科学合理、制度化，不断学习和总结工作，按制度要求开展项目管理，详细做好每一个项目的运营预算，按“量入为出、高效、节约”的原则做好每一个项目的管理，使机构的收益最大化。虽然收到新冠肺炎疫情的影响，但团队圆满完成了各个项目的执行工作。<br> 二、2020年度项目部工作主要有以下不足之处<br>1、项目管理制度有待进一步完善，项目的报批立项率及监督、反馈工作有待于提高。<br>2、项目的立项内容单一，今后的工作中须发掘、更新报批项目，切实促进机构的经营发展。<br> 3、对外公关工作自己完全能够胜任，但对内的项目可行性研究、立项申请书的编制等工作觉得难度较大，还需要不断提升这方面的业务素能。<br>总结过去，我部门工作还有许多不足。关键是今后还应该加倍学习，特别是向各位同事学习，努力探索，认真总结，积极改进，争取在新年度的工作中作出更好、更新、更大的成绩。  </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2020年度财务公告</title>
    <link href="/2020/10/20/2020-10-20-2020caiwubaogao/"/>
    <url>/2020/10/20/2020-10-20-2020caiwubaogao/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>根据上级要求，按照《民间非营利组织财务制度》规范，现将2020年度机构财务情况公告如下：</p><p><img src="/images/pasted-16.png" alt="2020年度机构财务情况"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2020年度工作报告公示</title>
    <link href="/2020/10/19/2020-10-18-20-20shuzhibaogao/"/>
    <url>/2020/10/19/2020-10-18-20-20shuzhibaogao/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>无锡市新吴区优觅公益服务中心2020年度理事长工作报告公示，内容如下：</p><h4 id="2020年理事长述职报告"><a href="#2020年理事长述职报告" class="headerlink" title="2020年理事长述职报告"></a>2020年理事长述职报告</h4><p>各位领导、各位同志：</p><p>长期以来，我在同志们的关心帮助下，政治上不断成熟和进步，管理工作上不断提高和取得业绩，连续几年分别被、地方党政评为先进个人，并受到表彰。我在担任理事长期间，坚持政治学习，与党中央保持一致，具有一定的政治敏锐力和分析力。在管理工作中，严格执行金融方针政策和有关管理规定，遵守社纪社规，认真履行职责。工作情况述职如下：</p><p>面对着机构、人员、业务环境的变化，我能处理好各种关系，研究新情况，解决新问题。正确履行理事长的岗位职责，注重制度建设。</p><p>一是从制度、职责入手，先后制订了《理事会选举办法》、《监事工作制度和职责》等制度和办法。</p><p>二是组织了理事会、监事会成员的改选工作，制度也相应建立建全。现在已形成了理事长与主任分设、监事长单设，各司其职、相互联系、相互制约、相互协调的管理体制。</p><p>三是认真履行职责，有一定的组织协调能力。年初召开理事会，研究和分析上年业务经营情况，针对一些问题，调整工作思路，召开员工大会，报告全年工作，明确全年工作目标。坚持严格的考核办法，落实考核措施，加强责任制的考核。听取各项目标工作完成情况报告，支持考核工作，保证奖勤罚懒考核机制有效发挥。把握开展业务的合规性，做好依法合规经营。我经常在领导班子会议上提出依法合规经营的工作要求。积极主动与地方政府、人行和银监局等有关部门联系，协调工作关系，解决业务中遇到的矛盾和问题。诸如与政府协调不良资产的清收问题。</p><p>四是加强内部管理，努力营造良好的经营环境。这几年相继制订和完善了各项管理制度，有效地制约了违纪违规的行为。经常性地与领导班子一起，商讨资金的安全性、流动性和效益性，确保有限的资金用好、用足、用活。</p><p>五是经常性征求监事会对经营情况的监督检查意见，发现问题，及时要求整改。<br>六是在清理不良资产的工作上要求运用多法并举的方法，防止逃债废债现象发生。　　<br>在工作实践中，我十分尊敬班子中每位成员，注意把握三个方面：一是总揽不包揽。二是果断不独断。三是大度不失度。</p><p>这几年，我自觉将自己置于群众的监督之中，按制度规定和程序办事。<br>　　一是坚持集体利益第一原则。<br>　　二是不询私情。<br>　　三是严格纪律。<br>　　四是加大反腐倡廉的宣传力度。  </p><p>在今后的工作中，我要进一步认真学习和领会十六大文献精神，认真贯彻和执行上级的工作要求和任务，与时俱进，发扬拼搏精神，把各项工作做深、做细、做出成绩。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2020年度理事会会议纪要公示</title>
    <link href="/2020/03/06/2020-03-07-2020%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E7%90%86%E4%BA%8B%E4%BC%9A%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E7%BA%AA%E8%A6%81%E5%85%AC%E7%A4%BA/"/>
    <url>/2020/03/06/2020-03-07-2020%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E7%90%86%E4%BA%8B%E4%BC%9A%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E7%BA%AA%E8%A6%81%E5%85%AC%E7%A4%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>无锡市新吴区优觅公益服务中心2020年度理事会会议纪要公示，内容如下：</p><p><img src="/images/pasted-67.png" alt="upload successful"></p><p><img src="/images/pasted-68.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>优觅公益网站改版公告</title>
    <link href="/2019/10/11/%E7%BD%91%E7%AB%99%E6%94%B9%E7%89%88%E5%85%AC%E5%91%8A/"/>
    <url>/2019/10/11/%E7%BD%91%E7%AB%99%E6%94%B9%E7%89%88%E5%85%AC%E5%91%8A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>为了适应手机版阅读的需要，更利于机构品牌和活动的传播，优觅公益网站将于2019年10月11日至15日进行调整。<br>改版后，原来网页数据内容不再展示。<br>重要公告内容以新版网站发布的为准。<br>调整期间暂不能访问，敬请谅解。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>服务承诺制度公告</title>
    <link href="/2019/10/11/2019-10-11-fuwuchengnuo/"/>
    <url>/2019/10/11/2019-10-11-fuwuchengnuo/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　无锡市新吴区优觅公益服务中心为了进一步规范单位事物和活动，丰富业余生活，使每一个服务对象的权利、义务、责任得到明确，特制定以下免责条款：<br>　　一、无锡市新吴区优觅公益服务中心为大家提供组非营利性的活动，参与者可以自愿参加与自愿退出、风险与责任自负的原则上组成的。<br>　　二、一切活动都应该遵守国家相关法律、法规。<br>　　三、所有出行活动的参与者应发扬团结互助、助人为乐的精神，在力所能及的范围内尽量给予他人便利和帮助。但任何便利和帮助的给予并不构成法律上的义务，更不构成对其他参与者损失或责任在法律上分担的根据；<br>　　四、所有参与者对志愿者爱心公益出行活动的参与都是完全自愿的，参与者事先对本协议条款的含义及相关法律后果已全部通晓并充分理解。<br>　　五、秉承“激发妈妈帮助妈妈，寻觅最优秀的自己”服务理念，为广大服务对象策划提升自己的活动，实现自我成长。<br>　　六、用专业的社工知识和母婴专业知识，在服务对象需要帮助的时候，第一时间帮扶。<br>　　七、对所有服务对象隐私资料保密，不对外公开。  </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>无锡市新吴区优觅公益服务中心章程</title>
    <link href="/2019/10/11/2019-10-11-youmi-zhangcheng/"/>
    <url>/2019/10/11/2019-10-11-youmi-zhangcheng/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="第一章-总则"><a href="#第一章-总则" class="headerlink" title="第一章  总则"></a>第一章  总则</h4><p>　　第一条 本单位的名称是无锡市新吴区优觅公益服务中心。  </p><p>　　第二条 本单位的性质是利用非国有资产、自愿举办、从事非营利性社会服务活动的社会组织。  </p><p>　　第三条 本单位的宗旨是在中国共产党领导下，坚持科学发展观，积极及践行“富强、民主、文明、和谐，自由、平等、公正、法治，爱国、敬业、诚信、友善”社会主义核心价值观，遵守宪法、法律、法规和国家政策，遵守社会道德风尚；实事求是，真诚互助；以妇女、儿童人群为切入点，服务家庭，提升家庭成员素能，关注中外友谊交流，从而促进家庭和谐，促进社会和谐，促进公益事业蓬勃发展。  </p><p>　　第四条 本单位的登记管理机关是无锡市新吴区行政审批局；本单位的业务主管单位是无锡市新吴区妇女联合会。本单位接受登记管理机关、行业主管部门和相关职能部门的监督管理。  </p><p>　　第五条  本单位的住所地是无锡市新吴区旺庄街道新光路306-7号301室。  </p><p>　　第六条 根据中国共产党章程和《慈善法》的规定，机构设立党组织，在机构发挥领导核心和政治核心作用。机构建立党的工作机构，配备1名专职党务工作人员，党组织机构设置、人员编制纳入机构管理机构和编制，党组织工作经费纳入机构预算，从机构管理费中列支。  </p><p>　　第七条 本章程中的各项条款与法律、法规、规章不符的，以法律、法规、规章的规定为准。 </p><h4 id="第二章-党建工作"><a href="#第二章-党建工作" class="headerlink" title="第二章 党建工作"></a>第二章 党建工作</h4><p>  第八条  机构党组织按管理权限由上级党组织批准设立。党组织在机构发挥领导核心和政治核心作用，承担从严管党治党责任，落实党风廉政建设主体责任，负责保证监督党和国家的方针政策在本机构的贯彻执行，前置研究讨论机构重大问题决策，落实党管干部和党管人才原则，坚持和完善双向进入、交叉任职的领导体制，加强对机构领导人员的监督，领导机构思想政治工作、精神文明建设和妇联、共青团等群众组织。党组织书记及其他党组织成员的任免按照党的有关规定执行。<br>第九条 党组织实行集体领导制度，工作应当遵循以下原则：<br>（一）坚持党的领导，保证党的理论和路线方针政策贯彻落实；<br>（二）坚持全面从严治党，依据党章和其他党内法规开展工作，落实党组织管党治党责任；<br>（三）坚持民主集中制，确保党组织的活力和党的团结统一；<br>（四）坚持党组织发挥领导核心和政治核心作用与理事会、机构管理层依法依章程行使职权相统一，把党的主张通过法定、民主程序转化为理事会或机构管理层的决定。<br>第十条 党组织讨论并决定以下事项：<br>（一）学习党的路线方针政策和国家的法律法规，上级党组织和政府重要会议、文件、决定、决议和指示精神，研究贯彻落实措施；<br>（二）研究决定加强和改进党的思想、组织、作风、反腐倡廉和制度建设等有关工作；<br>（三）落实党管干部原则和党管人才原则，完善适应现代机构制度要求和市场需要的选人用人机制，确定标准、规范程序、参与考察、推荐人选，建设高素质经营管理者队伍和人才队伍；<br>（四）研究决定以党组织名义部署的重要工作、重要文件、重要请示，审定下属机构党组织提请议定的重要事项等；<br>（五）研究决定党组织的年度工作思路、工作计划、基层党组织和党员队伍建设方面的重要事项；<br>（六）研究决定党风廉政建设和反腐败工作，落实党风廉政建设主体责任；<br>（七）研究决定机构职工队伍建设、精神文明建设、机构文化建设、维护和谐稳定等方面的重大问题；<br>（八）需党组织研究决定的其他事项。<br>第十一条 党组织前置研究讨论以下事项：<br>（一）机构发展战略、中长期发展规划；<br>（二）机构经营方针；<br>（三）机构重要改革方案的制定、修改；<br>（四）机构的合并、分立、变更、解散以及内部管理机构的设置和调整，下属机构的设立和撤销；<br>（五）机构的章程草案和章程修改方案；<br>（六）机构中高层经营管理人员的选聘、考核、薪酬、管理和监督；<br>（七）提交职工代表大会讨论的涉及职工切身利益的重大事项；<br>（八）机构在安全生产、维护稳定等涉及机构政治责任和社会责任方面采取的重要措施。  </p><h4 id="第三章-举办者、开办资金和业务范围"><a href="#第三章-举办者、开办资金和业务范围" class="headerlink" title="第三章 举办者、开办资金和业务范围"></a>第三章 举办者、开办资金和业务范围</h4><p>第十二条 本单位的举办者是陈忱、吴艳恒。<br>举办者享有下列权利：<br>（一）了解本单位经营状况和财务状况；<br>（二）推荐理事和监事；<br>（三）有权查阅理事会会议记录和本单位财务会计报告；<br>第十三条 本单位开办资金：伍仟圆；出资者：陈忱，金额:伍仟圆。<br>第十四条  本单位的业务范围：开展新市民育龄妇女教育与服务；新市民儿童教育；新市民家庭城市融入服务；新市民素质教育；新市民家庭老人帮扶与照顾；法律法规、政策宣传和科普教育等业务活动。  </p><h4 id="第四章-组织机构"><a href="#第四章-组织机构" class="headerlink" title="第四章 组织机构"></a>第四章 组织机构</h4><p>第十五条 本单位设理事会，其成员为3人。理事会是本单位的决策机构。<br>理事每届任期4年，任期届满，连选可以连任。<br>第十六条 理事的资格：<br>（一）有完全民事行为能力；<br>（二）热心公益事业；<br>（三）认同机构的使命和目标，并为其贡献自己的时间和资源；<br>（四）能够本着机构利益最大化原则行使理事的权利和义务。<br>第十七条 理事的产生和罢免：<br>（一）第一届理事会成员由举办者、出资人推荐并协商确定；<br>（二）理事会换届改选时，由本届理事会推选产生新一届理事；<br>（三）罢免、增补理事由理事会表决通过；<br>（四）理事的选举和罢免结果须先报业务主管单位审查同意后再报登记管理机关备案。<br>理事会行使下列事项的决定权：<br>（一）制定和修改章程；<br>（二）罢免和增补理事；<br>（三）聘任或解聘本单位行政负责人及其提名的行政副职、财务负责人；<br>（四）决定重大的业务活动计划；<br>（五）审定年度财务预算、决算方案；<br>（六）决定内部机构的设置；<br>（七）制定内部管理制度；<br>（八）听取、审议行政负责人的工作报告，并对其工作进行检查；<br>（九）决定本单位的变更、分立、合并或终止等事项。<br> 第十八条  理事会设理事长1名，副理事长1名。理事长、副理事长由理事会以全体理事的过半数选举产生或罢免。<br>第十九条 理事会每年召开次会议2次。理事会会议由理事长负责召集主持。<br>有1&#x2F;3理事提议，必须召开理事会会议。如理事长不能召集，提议的理事可推选召集人。<br>第二十条  理事会会议应当由1&#x2F;2以上的理事出席方可召开。理事因故不能出席，可以书面委托其他理事代为出席理事会，委托书必须载明授权范围。<br>第二十一条  理事会决议须经全体理事表决，2&#x2F;3以上通过方为有效；<br>（一）章程的修改；<br>（二）本单位的分立、合并或终止。<br>第二十二条 理事会会议应当制作会议记录。形成决议的，应当制作会议纪要，并由出席会议的理事审阅、签名。理事会决议违反法律法规或章程规定，致使本单位遭受损失的，参与决议的理事应当承担责任。但经证明在表决时反对并记载于会议记录的，该理事可免除责任。<br>理事会会议记录、纪要应当存档保管。<br>第二十三条 理事长行使下列职权：<br>（一）召集主持理事会会议；<br>（二）检查理事会决议的实施情况；<br>（三）法律法规和本单位章程规定的其他职权。<br>第二十四条 本单位行政负责人为专职，对理事会负责，并行使下列职权：<br>（一）主持本单位的日常工作，组织实施理事会的决议；<br>（二）组织实施本单位年度业务活动计划；<br>（三）拟订本单位年度财务预算、决算方案；<br>（四）拟订本单位内部机构设置的方案，协调内部机构开展活动；<br>（五）拟订内部管理制度；<br>（六）提请聘任或解聘行政副职和财务负责人；<br>（七）决定各内设机构主要负责人、专职工作人员的聘用或辞退。<br>本单位行政负责人不是理事会成员的，列席理事会会议。<br> 第二十五条  本单位设监事1名。监事在举办者（包括出资者）、本单位从业人员或有关单位推荐的人选中产生。本单位理事及其近亲属、行政负责人及财会人员不得担任监事。<br>监事任期与理事任期相同，期满可以连任。<br>第二十六条  监事的权利和义务：<br>（一）列席理事会会议；<br>（二）检查本单位财务情况；<br>（三）监督理事会、行政负责人遵守法律法规和章程的情况；<br>（四）有权对理事会、行政负责人损害本单位利益的行为提出质询和建议，并向登记管理机关、行业主管部门和相关职能部门反映情况。  </p><h4 id="第五章-法定代表人"><a href="#第五章-法定代表人" class="headerlink" title="第五章   法定代表人"></a>第五章   法定代表人</h4><p>第二十七条 本单位的法定代表人为中心主任。<br>第二十八条 有下列情形之一的，不得担任本单位的法定代表人:<br>（一）无民事行为能力或者限制民事行为能力的；<br>（二）正在被执行刑罚或者正在被执行刑事强制措施的；<br>（三）正在被公安机关或者国家安全机关通缉的；<br>（四）因犯罪被判处刑罚，执行期满未逾3年，或者因犯罪被判处剥夺政治权利，执行期满未逾5年的；<br>（五）担任因违法被撤销登记的民办非机构单位的法定代表人，自该单位被撤销登记之日起未逾3年的；<br>（六）非中国内地居民的；<br>（七）法律、法规规定不得担任法定代表人的其他情形。  </p><h4 id="第六章-资产管理、使用原则及劳动用工制度"><a href="#第六章-资产管理、使用原则及劳动用工制度" class="headerlink" title="第六章 资产管理、使用原则及劳动用工制度"></a>第六章 资产管理、使用原则及劳动用工制度</h4><p>第二十九条 本单位经费来源：<br>（一）开办资金；<br>（二）政府资助；<br>（三）在业务范围内开展服务活动的收入；<br>（四）利息；<br>（五）捐赠；<br>（六）其他合法收入。<br>第三十条 本单位的资产受法律保护，任何单位、个人不得侵占、私分、挪用。<br>本单位的资产必须用于章程规定的业务范围，除用于合理的工资薪金、福利支出外，资产及其孳息不得用于分配，增值部分不得分红。<br>第三十一条 捐赠人有权向本单位查询捐赠财产的使用、管理情况，并提出意见和建议。对于捐赠人的查询，本单位应及时据实答复。<br>第三十二条  本单位执行国家规定的《民间非营利组织会计制度》，依法进行独立的会计核算，建立健全内部会计监督制度，保证会计资料合法、真实、准确、完整。<br>本单位配备具有专业资格的会计人员。会计不得兼任出纳。会计人员调动工作或离职时，必须与接管人员办清交接手续。<br>本单位接受税务、会计主管部门依法实施的税务监督和会计监督。<br>第三十三条  本单位在进行年度检查、变更法定代表人等事项时，进行财务审计。  </p><h4 id="第七章-劳动用工制度"><a href="#第七章-劳动用工制度" class="headerlink" title="第七章  劳动用工制度"></a>第七章  劳动用工制度</h4><p>第三十四条  未与本单位建立劳动关系的理事和监事不得从本单位获取报酬。<br>第三十五条  本单位工作人员的工资福利开支控制在合理的比例内，不变相分配本单位的财产。<br>第三十六条  本单位劳动用工、社会保险制度按国家法律法规及有关规定执行。  </p><h4 id="第八章-年度检查、重大事项报告及信息公开"><a href="#第八章-年度检查、重大事项报告及信息公开" class="headerlink" title="第八章  年度检查、重大事项报告及信息公开"></a>第八章  年度检查、重大事项报告及信息公开</h4><p>第三十七条  本单位按照《民办非企业单位登记管理暂行条例》和《民办非企业单位年度检查办法》的规定，自觉接受登记管理机关组织的年度检查。<br>  第三十八条  本单位按要求履行重大事项报告和信息公开义务。</p><h4 id="第九章-终止和终止后资产处理"><a href="#第九章-终止和终止后资产处理" class="headerlink" title="第九章  终止和终止后资产处理"></a>第九章  终止和终止后资产处理</h4><p>  第三十九条  本单位有下列情形之一的，应当终止:<br>（一）完成章程规定宗旨的；<br>（二）无法按照章程规定的宗旨继续开展活动的；<br>（三）发生分立、合并的；<br>（四）自行解散的。<br>第四十条  本单位终止，应当在理事会通过终止的决议后15日内，在业务主管单位和相关职能部门的指导下成立清算小组，清理债权债务，处理剩余财产，完成清算工作。清算小组一般应由本单位法定代表人或者理事会确定的相关负责人、债权人代表和相关职能部门代表等共同组成。<br>第四十一条  清算工作的顺序：<br>（一）退还应退的服务性收费；<br>（二）支付本单位职工工资和缴纳社会保险等费用；<br>（三）偿还本单位债务；<br>（四）处理剩余财产；<br>（五）开展清算审计；<br>（六）撰写清算报告。<br>第四十二条  本单位清算期间不开展清算以外的活动。如遇民事诉讼的，由清算小组代表本单位参与民事诉讼。<br>第四十三条  剩余财产的处理：<br>（一）优先支付清算工作费用；<br>（二）办理税务注销、银行销户等手续，结清税款、利息；<br>（三）在登记管理机关、业务主管单位的监督下，将剩余财产捐赠给与本单位性质、宗旨相同、相似的社会组织，并向社会公告。<br>第四十四条  本单位应当自完成清算之日起15日内，向登记管理机关申请注销登记。  </p><h4 id="第十章-附-则"><a href="#第十章-附-则" class="headerlink" title="第十章  附 则"></a>第十章  附 则</h4><p>第四十五条  本章程经2022年6月5日第二届第八次理事会会议表决通过。<br>第四十六条  本章程的解释权属理事会。<br>第四十七条  本章程自登记管理机关核准之日起生效。  </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>优觅基本情况</title>
    <link href="/2019/10/11/2019-10-11-youmi-description/"/>
    <url>/2019/10/11/2019-10-11-youmi-description/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　无锡市新吴区优觅公益服务中心于2013年发起成立，2014年11月完成民办非企业注册。成立9年来，逐步完成从草根公益组织向专业社会组织的成长和发展。<br>　　目前，机构拥有员工9名，均为女性，平均年龄30.7岁，其中党员5人，持证社工4人。<br>　　机构秉承“激发妈妈帮助妈妈，寻觅优秀的自己”的核心理念，并积极践行“党建带群建，群建服务党建”。机构的主要为新市民妇女儿童提供服务、开展公益活动、交流与合作，让新市民家庭与城市和谐，亲子关系和谐。2019年，机构率先成立了社会组织的妇联和党组织，进一步促进专业化提升，将社会工作专业融入到基层党建工作中，形成了新的发展服务特色。优觅公益是AAAA级社会组织、无锡市妇联“苔花奖”最美公益团队、江苏省优秀家庭教育指导机构。<br>　　为满足机构发展，我机构的主要组织机构如图所示。</p><p><img src="/images/pasted-14.png" alt="组织架构图"></p><p>机构负责人</p><p>优觅公益服务中心机构负责人经一届一次理事会选举产生。基本情况如下：</p><pre><code class="hljs">  陈忱，女，1984年生，中共党员，无锡市新吴区优觅公益服务中心法人代表，理事长、总干事。   2021年3月，荣获2020年度江苏省“三八红旗手”称号。   2021年6月被推选为无锡市新吴区第二届党代表；   2021年7月被推选为无锡市第十三次党代会代表。  周建婷，女，1989年生，中共党员，现任无锡市新吴区优觅公益服务中心副理事长，办公室主任。  袁帅，男，1983年生，群众，现任无锡市新吴区优觅公益服务中心理事。  王眭，女，1985年生，中共党员，现任无锡市新吴区优觅公益服务中心监事。</code></pre>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>服务质量监管制度公告</title>
    <link href="/2019/10/11/2019-10-11-fuwuzhiliangbiaozhun/"/>
    <url>/2019/10/11/2019-10-11-fuwuzhiliangbiaozhun/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="第一章-总则"><a href="#第一章-总则" class="headerlink" title="第一章 总则"></a>第一章 总则</h4><p>　　为规范机构服务行为，确保机构服务质量，提高服务对象满意程度，树立企业良好的社会形象从而创立企业服务品牌，特制定本制度。<br>　　第一条 服务对象满意度是机构生存与发展的支柱，向服务对象提供满意的服务既是机构自身发展的基本策略，也是机构必须承担的责任，更是社会和行业发展的必然，持续提高服务水平和服务质量是机构经管理的重要工作之一。<br>　　第二条 机构以服务对象满意度为衡量标准，用优质并具特色的服务满足服务对象期望，树立机构第一服务品牌”，把“服务对象满意”作为机构管理活动的终极目标。<br>　　第三条 在满足国家法律法规和地方政府行业管理要求的前提下，机构将致力于形象品牌建设，为服务对象提供安全、便捷、高效、满意的机构服务。</p><h4 id="第二章-服务质量规"><a href="#第二章-服务质量规" class="headerlink" title="第二章 服务质量规"></a>第二章 服务质量规</h4><p>  　　第一条 机构在充分认识机构行业特点并兼顾其他行业要求的基础上，制定了服务质量标准。服务质量标准包括了管理人员服务标准、机构从业人员服务标准和规范，为规范化服务提供共同执行的蓝本。<br>　　第二条 经营管理人员服务质量标准应做到：公正廉洁、诚信务实让机构人员放心；热情礼貌、语言规范让机构人员舒心；及时高效、倾力而为让机构人员称心；急之所急、想之所想让机构人员安心；人本关怀、温馨入微让机构人员顺心。<br>　　第三条 机构从业人员基本要求：仪态端庄，举止大方，衣着整洁，发型朴实。语气和蔼可亲，语言文明礼貌。<br>第四条 机构人员在服务过程中不发生以下所列行为：<br>　　一、与服务对象约定好时间，却不按时达到，也没有及时与服务对象联系的。<br>　　二、对服务对象言语不礼貌的，以及与服务对象发生争执的。<br>　　第五条 热情服务，细致周到。<br>　　一、按照服务对象要求的时间准时达到。<br>　　二、机构人员上门时自带鞋套和水杯，做到不给服务对象增添任何麻烦。<br>　　三、因故不能按时到达服务对象指定地方的，要提前给服务对象打电话或另约时间，以免服务对象等待。<br>　　第六条 诚信服务，童叟无欺。<br>　　一、主动了解服务对象对服务的需求和期望并尽量予以满足，因客观原因不能满足时，应与服务对象沟通，说明原因，提出合理建议，引导“服务提供”与“服务对象期望”达成一致。<br>　　二、主动告知行业关于由服务对象支付服务过程中可能发生的费用的规定。<br>　　三、 选择最有利于服务对象的收费方式，告知服务对象并征得服务对象的同意。<br>　第七条 文明服务，礼貌待客。<br>　　一、当非主观原因使服务提供不能满足服务对象诉求时，须如实告知，求得谅解，并友好协商变更服务方案。<br>　　二、冷静对待矛盾或纠纷，耐心听取服务对象意见，以诚恳的态度，从和谐稳定大局出发做好解释工作，不激化矛盾。<br>　　第八条 特色服务、创立品牌<br>　　一、执行预约服务时应严守时间并在规定时间内耐心等候。<br>　　二、 了解机构行业的相关知识，在服务对象有需求时向其讲解。<br>　　三、 掌握向不同服务对象提供差异化服务的技能。  </p><h4 id="第三章-服务质量控制"><a href="#第三章-服务质量控制" class="headerlink" title="第三章 服务质量控制"></a>第三章 服务质量控制</h4><p>  　　第一条 服务质量控制的目的是确保贯彻机构“安全快捷满意，诚信规范温馨，确保服务对象满意，追求持续改进”的质量方针。<br>  　　第二条 机构建立服务质量监督管理体系，对服务策划、服务评审、服务提供、服务监督的全过程进行管理和控制。<br>  　　第三条 机构各岗位尤其是管理人员应忠于职守、严守岗位、切实履行职责，按照规范要求做好机构员的服务工作和服务质量监督管理工作，按照工作流程及时高效地处置服务过程中发生的问题。<br>  　　第四条 机构相关部门应密切配合组成联合稽查组定期就机构员的执行规范情况进行全面检查，检查结果如实记录、分类整理作为机构员考评和评价管控手段适宜性的基础数据。  </p><h4 id="第四章-持续改进"><a href="#第四章-持续改进" class="headerlink" title="第四章 持续改进"></a>第四章 持续改进</h4><p>　　第一条 机构办公室应关注服务过程，抓点带面，通过机构网站、短信、内部刊物、行业刊物、宣传栏等载体及时表扬先进、暴露不足，营造并保持积极向上的企业文化氛围，激励员工创优争先。<br>　　第二条 办公室及项目部等相关部门要根据不同时期的实际情况积极策划、认真组织相应的活动，以保持机构的活力和推进服务质量的持续提高。<br>　　第三条 项目部要拟定切实可行的服务质量信息调查方案并会同信息服务部予以实施。信息调查的时间间隔应能满足机构及时获取阶段性服务质量反馈信息的需要。<br>　　第四条 机构设专人值守机构公众网站的公开论坛，进行开放式交流沟通并筛选归纳出有效信息以供制定改进措施的参考。<br>第五条 坚持深入营运一线去发现培训需求，在分析的基础上根据实际情况组织实施针对性培训满足这种需求，并验证培训效果。  </p><h4 id="第五章-其他"><a href="#第五章-其他" class="headerlink" title="第五章 其他"></a>第五章 其他</h4><p>　　第一条 在环境条件发生变化或通过正规评审确认存在缺陷的情况下，经理事长批准可作修订。<br>　　第二条 本制度内容与国家法律、地方法规和行业规定相冲突的，从其规定。<br>　　第三条 本制度由理事会负责解释。<br>　　第四条 本制度自公布之日起实施。   </p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>服务内容和收费标准公告</title>
    <link href="/2019/10/11/2019-10-11-shoufeibiaozhun-1/"/>
    <url>/2019/10/11/2019-10-11-shoufeibiaozhun-1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="优觅公益服务中心服务内容和收费标准"><a href="#优觅公益服务中心服务内容和收费标准" class="headerlink" title="优觅公益服务中心服务内容和收费标准"></a>优觅公益服务中心服务内容和收费标准</h4><p>　　无锡市新吴区优见公益服务中心主要经营范围涵盖了“为新市民妇女儿童提供服务、开展公益活动、交流与合作”等方面。在服务中，优觅公益不断提升自己的能力和团队专业性，目前团队拥有中级育婴师、母乳哺育指导、社工师、国家二级心理咨询师等专业力量。</p><h5 id="特色活动和专业服务"><a href="#特色活动和专业服务" class="headerlink" title="特色活动和专业服务"></a>特色活动和专业服务</h5><p>　　“星阅·妈咪读书会”、“魅力女性训练营”、“好妈妈微课堂”、“乐活条子游戏坊”、自然分娩指导、母乳喂养指导、婴幼儿发展评估、母婴家政护理等。</p><h5 id="收费标准"><a href="#收费标准" class="headerlink" title="收费标准"></a>收费标准</h5><p>　　本机构接收政府购买服务，针对服务对象免费开展，针对项目活动购买方服务进行收费处理，收费标准根据无锡市财政局印发的《公益创投实施意见》关于资金使用标准的部分制定。</p><p>  1、社区活动800-1000元&#x2F;场次，根据人数酌定。<br>  2、项目设计∶2000元起，按照标的额的5%收取。<br>  3、入户母乳指导、睡眠指导500元&#x2F;次，辅食指导200元&#x2F;次。<br>  4、亲子活动30元工本费&#x2F;次。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>机构负责人公告</title>
    <link href="/2019/10/11/2019-10-11-fuzeren/"/>
    <url>/2019/10/11/2019-10-11-fuzeren/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　优觅公益服务中心机构负责人经一届一次理事会选举产生。基本情况如下： </p><p>　　陈忱，女，1984年生，中共党员，无锡市新吴区优觅公益服务中心法人代表，理事长、总干事。<br>　　　　2021年3月，荣获2020年度江苏省“三八红旗手”称号。<br>　　　　2021年6月被推选为无锡市新吴区第二届党代表；<br>　　　　2021年7月被推选为无锡市第十三次党代会代表。<br>　　周建婷，女，1989年生，中共党员，现任无锡市新吴区优觅公益服务中心副理事长，办公室主任。<br>　　袁帅，男，1983年生，群众，现任无锡市新吴区优觅公益服务中心理事。<br>　　王眭，女，1985年生，中共党员，现任无锡市新吴区优觅公益服务中心监事。 </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>机构组织架构</title>
    <link href="/2019/10/11/2019-10-11-zuzhijiagou/"/>
    <url>/2019/10/11/2019-10-11-zuzhijiagou/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>为满足机构发展，我机构的主要组织机构如图所示。</p><p><img src="/images/pasted-20.png" alt="upload successful"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于变更我机构监事的公告</title>
    <link href="/2019/10/11/2019-10-11-jianshibiangeng-1/"/>
    <url>/2019/10/11/2019-10-11-jianshibiangeng-1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于变更我机构监事的公告<br>　　我机构监事周卫东同志，因工作关系，常年旅居国外，无法正常履行监事职能。为此，机构于2018年5月23日召开二届七次理事会，商讨决定监事变更的有关事宜。<br>最终经过与会理事的共同商议，决定聘请王眭同志为新的机构监事。特此公告。<br>　　王眭，女，1985年10月生，中共党员，研究生学历，现任无锡市科技职业学院教师。下附我机构主管部门的监事备案表。</p><p><img src="/images/pasted-15.png" alt="监事备案表"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>公告</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
